[{"model": "bib.book", "pk": "225NIAWU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Persy, Alexandrine", "title": "Eine neue urnenfelderzeitliche Beinschiene aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Eine neue urnenfelderzeitliche Beinschiene aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "22HRP4PA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pollak, Marianne", "title": "Flu\u00dffunde aus der Donau bei Grein und den ober\u00f6sterreichischen Zufl\u00fcssen der Donau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Flu\u00dffunde aus der Donau bei Grein und den ober\u00f6sterreichischen Zufl\u00fcssen der Donau", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2392ZK69", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Heger, Franz", "title": "Das Urnenfeld bei Libohwan in B\u00f6hmen", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Das Urnenfeld bei Libohwan in B\u00f6hmen", "publication_year": 1883, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "248XCIDJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "publication_year": 1990, "place": "Berlin-Nitra", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "254PPCJ7", "fields": {"item_type": "book", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "A Dun\u00e1nt\u00fal t\u00f6rt\u00e9nete a k\u00e9s\u0151bronzkorban (The history of Transdanubia during the late bronze age)", "publication_title": "", "short_title": "A Dun\u00e1nt\u00fal t\u00f6rt\u00e9nete a k\u00e9s\u0151bronzkorban (The history of Transdanubia during the late bronze age)", "publication_year": 1988, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "25D3S4ZX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab aus Eisenstadt", "publication_title": "Burgenl\u00e4ndische Heimatbl\u00e4tter", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab aus Eisenstadt", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "25R7ZSQA", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Dobiat, Claus", "title": "Die bisherigen Ergebnisse der Ausgrabungen in der Siedlung auf dem Burgstall bei Kleinklein", "publication_title": "Hallstatt Kolloquium Veszprem", "short_title": "Die bisherigen Ergebnisse der Ausgrabungen in der Siedlung auf dem Burgstall bei Kleinklein", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "269IPN7K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz, N.", "title": "Gelej", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Gelej", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2ABUKA5W", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Meier-Arendt, W.", "title": "Tiszaug-K\u00e9m\u00e9nytet\u0151", "publication_title": null, "short_title": "Tiszaug-K\u00e9m\u00e9nytet\u0151", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2AGGR3ZV", "fields": {"item_type": "book", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche Depotfund von Sipbachzell/O\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche Depotfund von Sipbachzell/O\u00d6", "publication_year": 1996, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2AJ5SGM9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Die Schmelzpl\u00e4tze Nr. 25 und Nr. 26 des Bergbaugebiets Jochberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Schmelzpl\u00e4tze Nr. 25 und Nr. 26 des Bergbaugebiets Jochberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2BFKWT3P", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hild, Adolf", "title": "Die Urnenfelderkultur der Heidenburg bei G\u00f6fis, Vorarlberg", "publication_title": "Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Die Urnenfelderkultur der Heidenburg bei G\u00f6fis, Vorarlberg", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2BPHXIA3", "fields": {"item_type": "book", "author": "Du\u0161ek, M.", "title": "Bronzezeitliche Gr\u00e4berfelder in der S\u00fcdwestslovakei", "publication_title": "", "short_title": "Bronzezeitliche Gr\u00e4berfelder in der S\u00fcdwestslovakei", "publication_year": 1969, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2BT2ACWM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Bronze Age Metal Defensive Armour in Eastern Europe: Status Symbol and Symbolic Weapons only? Indications for the Usage as Weapons", "publication_title": "Bronze Age Crafts and Craftsmen in the Carpathian Basin. Proceedings of the International Colloquium", "short_title": "Bronze Age Metal Defensive Armour in Eastern Europe: Status Symbol and Symbolic Weapons only? Indications for the Usage as Weapons", "publication_year": 2013, "place": "T\u00e2rgu Mure\u015f", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2C9J4ABK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Vor- und fr\u00fchgeschichtliche Funde aus dem Bezirk Leoben (1. Teil)", "publication_title": "Schild von Steier", "short_title": "Vor- und fr\u00fchgeschichtliche Funde aus dem Bezirk Leoben (1. Teil)", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2CM2MR8H", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Drei Funde der Bronzezeit aus dem inneralpinen Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Drei Funde der Bronzezeit aus dem inneralpinen Salzburg", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2DC9ST23", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Plesl, Ev\u017een", "title": "Zur Frage der Herausbildung der Urnenfelderkulturen", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "short_title": "Zur Frage der Herausbildung der Urnenfelderkulturen", "publication_year": 1990, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2EHF5NW8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Breddin, Rolf", "title": "Zum Urnengrab der Urnenfelder- und Lausitzer", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Zum Urnengrab der Urnenfelder- und Lausitzer", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2G3GHQUV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jablonka, Peter", "title": "Die Siedlung auf der Gurina im Oberen Gailtal", "publication_title": "Carinthia", "short_title": "Die Siedlung auf der Gurina im Oberen Gailtal", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2GNF49N7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental in den Jahren 1998 und 1999. 15. Vorbericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der Abteilung f\u00fcr Bodendenkmale des Bundesdenkmalamtes im Raum St. P\u00f6lten - Traismauer", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental in den Jahren 1998 und 1999. 15. Vorbericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der Abteilung f\u00fcr Bodendenkmale des Bundesdenkmalamtes im Raum St. P\u00f6lten - Traismauer", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2I8Q9CF7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Breitinger, Emil", "title": "Infertilit\u00e4t als gesellschaftspsychologisches Problem in der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Infertilit\u00e4t als gesellschaftspsychologisches Problem in der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2JD32CVJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Gyulai, F.", "title": "Environment and agriculture in Bronze Age Hungary", "publication_title": null, "short_title": "Environment and agriculture in Bronze Age Hungary", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2JM5XK2J", "fields": {"item_type": "book", "author": "Panholzer, Joseph", "title": "Die bronzezeitlichen und hallstattzeitlichen Depotfunde in \u00d6sterreich. Seperatbeilage zum Jahresbericht des Schuljahres 1927/28 des Oberrealschule Waidhofen a. d. Taya, N.-\u00d6.", "publication_title": "", "short_title": "Die bronzezeitlichen und hallstattzeitlichen Depotfunde in \u00d6sterreich. Seperatbeilage zum Jahresbericht des Schuljahres 1927/28 des Oberrealschule Waidhofen a. d. Taya, N.-\u00d6.", "publication_year": 1927, "place": "Ga\u00df", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2KZDQUHJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Fuchs, Gerald", "title": "Die Ausgrabungen auf dem Kathreinkogel, Gem. Schiefling am See, K\u00e4rnten", "publication_title": "100 Jahre Ausgrabungen im hallstattzeitlichen Gr\u00e4berfeld von Fr\u00f6g, Gemeinde Rosegg, in K\u00e4rnten", "short_title": "Die Ausgrabungen auf dem Kathreinkogel, Gem. Schiefling am See, K\u00e4rnten", "publication_year": 1988, "place": "Klagenfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2N8PTS3S", "fields": {"item_type": "book", "author": "Windholz-Konrad, Maria", "title": "Funde entlang der Traun zwischen \u00d6densee und Hallst\u00e4tter See. Vorlage der pr\u00e4historischen bis neuzeitlichen Metallfunde aus den von Karl Gaisberger und Mitarbeitern vorgenommenen Prospektionen im Salzkammergut, mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der Altfunde", "publication_title": "", "short_title": "Funde entlang der Traun zwischen \u00d6densee und Hallst\u00e4tter See. Vorlage der pr\u00e4historischen bis neuzeitlichen Metallfunde aus den von Karl Gaisberger und Mitarbeitern vorgenommenen Prospektionen im Salzkammergut, mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der Altfunde", "publication_year": 2003, "place": "Horn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2NES7PI4", "fields": {"item_type": "book", "author": "Strobel, August", "title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche Seev\u00f6lkersturm. Ein Forschungs\u00fcberblick mit Folgerungen zur biblischen Exodusthematik", "publication_title": "", "short_title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche Seev\u00f6lkersturm. Ein Forschungs\u00fcberblick mit Folgerungen zur biblischen Exodusthematik", "publication_year": 1976, "place": "Berlin/New York", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2PD7RWBK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz-Tillmann, Cornelia", "title": "Ein seltenes Fundensemble der Urnenfelderzeit von M\u00fcnchsm\u00fcnster", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein seltenes Fundensemble der Urnenfelderzeit von M\u00fcnchsm\u00fcnster", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2PMD6F4M", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Bahn, Bernd W.", "title": "Neue urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfelder im Erfurter Raum", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Neue urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfelder im Erfurter Raum", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2PUCKNP2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Das Brandgrab vom Lebenberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Brandgrab vom Lebenberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2RCUKR8B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vonbank, Elmar", "title": "Das Bodensee-Rheintal als ur- und fr\u00fchgeschichtliche Weg- und Siedlungslandschaft", "publication_title": "Helvetia Archaeologica", "short_title": "Das Bodensee-Rheintal als ur- und fr\u00fchgeschichtliche Weg- und Siedlungslandschaft", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2TEKVAZP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hell, Martin", "title": "Brandgrab der Urnenfelderzeit von Schernberg bei Schwarzach im Pongau, Salzburg", "publication_title": "Jahresbericht 1965/II", "short_title": "Brandgrab der Urnenfelderzeit von Schernberg bei Schwarzach im Pongau, Salzburg", "publication_year": 1966, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2U5DUIP9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Erbach-Sch\u00f6nberg, Monika-Cytha", "title": "Bemerkungen zu urnenfelderzeitlichen Deponierungen in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Bemerkungen zu urnenfelderzeitlichen Deponierungen in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2UWMZRHF", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Die Erforschung des vor- und fr\u00fchgeschichtlichen Berg- und H\u00fcttenwesens und die Steiermark", "publication_title": "Der Bergmann - Der H\u00fcttenmann. Gestalter der Steiermark; Katalog der 4. Landesausstellung 1968", "short_title": "Die Erforschung des vor- und fr\u00fchgeschichtlichen Berg- und H\u00fcttenwesens und die Steiermark", "publication_year": 1968, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2VE78W4P", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungsbefunde von Thunau bei Gars am Kamp. Die obere Holzwiese. Grabungsergebnisse bis 1977", "publication_title": "", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungsbefunde von Thunau bei Gars am Kamp. Die obere Holzwiese. Grabungsergebnisse bis 1977", "publication_year": 1989, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2VSJIKMB", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pare, Christopher F. E.", "title": "Beitr\u00e4ge zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit in Mitteleuropa. Teil I. Grundz\u00fcge der Chronologie im \u00f6stlichen Mitteleuropa (11.-8. Jahrhundert v. Chr.)", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit in Mitteleuropa. Teil I. Grundz\u00fcge der Chronologie im \u00f6stlichen Mitteleuropa (11.-8. Jahrhundert v. Chr.)", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "2WCBBSQX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Gr\u00e4ber der Urnenfelderkultur aus Baumgarten am Tullnerfeld, Lkr. Tulln", "publication_title": "Stein- und bronzezeitliche Funde aus Niederdonau", "short_title": "Gr\u00e4ber der Urnenfelderkultur aus Baumgarten am Tullnerfeld, Lkr. Tulln", "publication_year": 1942, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "329U7M7R", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Jockenh\u00f6vel, Albrecht", "title": "Ein reich verziertes Protovillanova-Rasiermesser (Ein Beitrag zum urnenfelderzeitlichen Symbolgut)", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zu italienischen und griechischen Bronzefunden.", "short_title": "Ein reich verziertes Protovillanova-Rasiermesser (Ein Beitrag zum urnenfelderzeitlichen Symbolgut)", "publication_year": 1974, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "34AFZHIZ", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Beigaben- und Bestattungssitten der fr\u00fchen Urnenfelderkultur in S\u00fcddeutschland und \u00d6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Beigaben- und Bestattungssitten der fr\u00fchen Urnenfelderkultur in S\u00fcddeutschland und \u00d6sterreich", "publication_year": 1966, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "34EWU6XC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Erbach, M. zu", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "34UGW3EI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Ausgew\u00e4hlte jungsteinzeitliche und metallzeitliche Fundkomplexe im Weinstadtmuseum von Krems an der Donau", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs. Sonderausgabe", "short_title": "Ausgew\u00e4hlte jungsteinzeitliche und metallzeitliche Fundkomplexe im Weinstadtmuseum von Krems an der Donau", "publication_year": 1995, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "35K4MJPC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ladenbauer-Orel, Hertha", "title": "Grabfunde der Hallstattzeit von Guntramsdorf bei Wien", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabfunde der Hallstattzeit von Guntramsdorf bei Wien", "publication_year": 1948, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "35QUXUGF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bayer, Josef", "title": "Ein jungbronzezeitliches Brandgrab bei Nieder-Russbach, Ger. Bez. Stockerau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein jungbronzezeitliches Brandgrab bei Nieder-Russbach, Ger. Bez. Stockerau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1928, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "36QP6AG4", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "B\u00e4rnbach \u2013 Heiliger Berg: Urnenfelderzeitliche Siedlung", "publication_title": "", "short_title": "B\u00e4rnbach \u2013 Heiliger Berg: Urnenfelderzeitliche Siedlung", "publication_year": 1976, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "37NP9T37", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "Die \u00e4lteste Bronzezeit in Nordwestungarn und ihre Beziehungen", "publication_title": "Praehistorica", "short_title": "Die \u00e4lteste Bronzezeit in Nordwestungarn und ihre Beziehungen", "publication_year": 1989, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "37U3IWMV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tillmann, Andreas", "title": "Gr\u00e4ber der Urnenfelderkultur bei Weichering", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Gr\u00e4ber der Urnenfelderkultur bei Weichering", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "38BTBDSW", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Plesl, Ev\u017een", "title": "Die Urnenfelderkulturen B\u00f6hmens. Der gegenw\u00e4rtige Forschungsstand und seine Entwicklung", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Die Urnenfelderkulturen B\u00f6hmens. Der gegenw\u00e4rtige Forschungsstand und seine Entwicklung", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "38SGMIP5", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Kanelutti, Erika", "title": "Slawen- und urnenfelderzeitliche S\u00e4ugetiere von Thunau bei Gars am Kamp (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "", "short_title": "Slawen- und urnenfelderzeitliche S\u00e4ugetiere von Thunau bei Gars am Kamp (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3A473N9W", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Harty\u00e1nyi, B.; Nov\u00e1ki, P.", "title": "N\u00f6v\u00e9nyi mag- \u00e9s term\u00e9sleletek magyarorsz\u00e1gon az \u00fajk\u0151kort\u00f3l a XVIII. sz\u00e1zadig II", "publication_title": "Magyar Mez\u0151gazdas\u00e1gi M\u00fazeum K\u00f6zlem\u00e9nyei", "short_title": "N\u00f6v\u00e9nyi mag- \u00e9s term\u00e9sleletek magyarorsz\u00e1gon az \u00fajk\u0151kort\u00f3l a XVIII. sz\u00e1zadig II", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3A4J8RPJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "The Early Bronze Age urn cemetery at Kulcs and the Kulcs-group of the Nagyr\u00e9v Culture", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "The Early Bronze Age urn cemetery at Kulcs and the Kulcs-group of the Nagyr\u00e9v Culture", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3AX4ST39", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Saalfelden in ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Zeit", "publication_title": "", "short_title": "Saalfelden in ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Zeit", "publication_year": 1992, "place": "Saalfelden", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3CR5TJZ8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz-Tillmann, Cornelia", "title": "Das urnenfelderzeitliche Grabdepot von M\u00fcnchsm\u00fcnster, Lkr. Pfaffenhofen a. d. Ilm", "publication_title": "Germania", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Grabdepot von M\u00fcnchsm\u00fcnster, Lkr. Pfaffenhofen a. d. Ilm", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3D7BISC7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Strohschneider, Margarete; Vahlkampf, Guido", "title": "Ein Dolchgriffbruchst\u00fcck vom Typ Golovjatino-Leibnitz aus dem Much'schen Gr\u00e4berfeld von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Ein Dolchgriffbruchst\u00fcck vom Typ Golovjatino-Leibnitz aus dem Much'schen Gr\u00e4berfeld von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3D84UFV7", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Weihs, Andreas", "title": "Der urnenfelderzeitliche Depotfund von Peggau, Stmk", "publication_title": "", "short_title": "Der urnenfelderzeitliche Depotfund von Peggau, Stmk", "publication_year": 2004, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3E5TIVFV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mandl, Franz", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde am \u00f6stlichen Dachsteinplateau unter Ber\u00fccksichtigung der Funde unbestimmter Zeitstellungen", "publication_title": "Mitteilungen der ANISA", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde am \u00f6stlichen Dachsteinplateau unter Ber\u00fccksichtigung der Funde unbestimmter Zeitstellungen", "publication_year": 1984, "place": "Gr\u00f6bming", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3EHGHV45", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kasseroler, Alfons", "title": "Das Urnenfeld von Volders", "publication_title": "", "short_title": "Das Urnenfeld von Volders", "publication_year": 1959, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3EPQFIMX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szombathy, Josef", "title": "Bronzedepotfund von Herrnbaumgarten", "publication_title": "Mitteilungen der dritten (Archiv-) Sektion der k. k. Zentral-Kommission zur Erforschung und Erhaltun", "short_title": "Bronzedepotfund von Herrnbaumgarten", "publication_year": 1906, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3EVCF8UK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Zur zeitlichen Stellung der Kerbh\u00f6lzer von der Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "La nouvelle Clio", "short_title": "Zur zeitlichen Stellung der Kerbh\u00f6lzer von der Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3FD7H68G", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schauer, Peter", "title": "\u00dcberregionale Gemeinsamkeiten bei Waffengr\u00e4bern der ausgehenden Bronzezeit und \u00e4lteren Urnenfelderzeit des Voralpenraumes", "publication_title": "Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums", "short_title": "\u00dcberregionale Gemeinsamkeiten bei Waffengr\u00e4bern der ausgehenden Bronzezeit und \u00e4lteren Urnenfelderzeit des Voralpenraumes", "publication_year": 1984, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3FVVPWZE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kimmig, Wolfgang", "title": "Ein Grabfund der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Singen", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Ein Grabfund der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Singen", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3GCHIX45", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Kingdom of Salt. 7000 years of Hallstatt", "publication_title": "", "short_title": "Kingdom of Salt. 7000 years of Hallstatt", "publication_year": 2009, "place": "Vienna", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3HP4W7A8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Seewald, Otto", "title": "Der Bronzedepotfund von Staudach, O.-\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Der Bronzedepotfund von Staudach, O.-\u00d6", "publication_year": 1937, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3HTKZAAI", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "The Oxford Handbook of the European Bronze Age", "publication_title": "", "short_title": "The Oxford Handbook of the European Bronze Age", "publication_year": 2013, "place": "Oxford", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3N67BWD6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "S\u00f6lder, Wolfgang", "title": "Die sp\u00e4tbronzezeitliche Nekropole in Vomp", "publication_title": "Heimatbl\u00e4tter- Schwazer Kulturzeitschrift", "short_title": "Die sp\u00e4tbronzezeitliche Nekropole in Vomp", "publication_year": 2009, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3N6867ND", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Samonig, Bertram", "title": "Zur Wallanlage auf dem F\u00f6lker Laas-Riegel in K\u00e4rnten", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Zur Wallanlage auf dem F\u00f6lker Laas-Riegel in K\u00e4rnten", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3P3JH7U6", "fields": {"item_type": "book", "author": "Heeb, Bernhard S.", "title": "Feldkirch, Altenstadt-Gr\u00fctze. Ein urnenfelderzeitlicher Brandopferplatz in Vorarlberg", "publication_title": "", "short_title": "Feldkirch, Altenstadt-Gr\u00fctze. Ein urnenfelderzeitlicher Brandopferplatz in Vorarlberg", "publication_year": 2010, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3PN8I48R", "fields": {"item_type": "book", "author": "Tiefengraber, Georg", "title": "Untersuchungen zur Urnenfelder- und Hallstattzeit im Grazer Becken", "publication_title": "", "short_title": "Untersuchungen zur Urnenfelder- und Hallstattzeit im Grazer Becken", "publication_year": 2005, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3S3WC6XK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die Henkelsch\u00fcssel als Grabgef\u00e4\u00df er ausgehenden Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Henkelsch\u00fcssel als Grabgef\u00e4\u00df er ausgehenden Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3SHC39VP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Siedlungsgruben der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Oberbergern und Bronzefunde aus Unterbergern, Gem. Bergern im Dunkelsteinerwald, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Siedlungsgruben der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Oberbergern und Bronzefunde aus Unterbergern, Gem. Bergern im Dunkelsteinerwald, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3SKIR9HF", "fields": {"item_type": "book", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Herstellung und Verwendung bronzezeitlicher Schwerter Mitteleuropas. Eine vertiefende Studie zur mittelbronze- und urnenfelderzeitlichen Bewaffnung und Sozialstruktur", "publication_title": "", "short_title": "Herstellung und Verwendung bronzezeitlicher Schwerter Mitteleuropas. Eine vertiefende Studie zur mittelbronze- und urnenfelderzeitlichen Bewaffnung und Sozialstruktur", "publication_year": 2011, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3UEAMSKS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hess, Marina Sarah", "title": "Arch\u00e4ologische Forschungen zur Kindheit am Beispiel der Sp\u00e4ten Bronzezeit. M\u00f6glichkeiten der Forschung zum pr\u00e4historischen Kind mit besonderer Ber\u00fccksichtigung des urnenfelderzeitlichen Friedhofs von Zuchering-Ost", "publication_title": "Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen zur Kindheit am Beispiel der Sp\u00e4ten Bronzezeit. M\u00f6glichkeiten der Forschung zum pr\u00e4historischen Kind mit besonderer Ber\u00fccksichtigung des urnenfelderzeitlichen Friedhofs von Zuchering-Ost", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3UVQUIX6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00fcller, S.; Preinfalk, Fritz; Preinfalk, Anna", "title": "KG Plaika, OG Bergland", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "KG Plaika, OG Bergland", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3VRJWH95", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eckstein, Michael", "title": "Flachgr\u00e4ber der fr\u00fchen Urnenfelderzeit bei Bruck", "publication_title": "Germania", "short_title": "Flachgr\u00e4ber der fr\u00fchen Urnenfelderzeit bei Bruck", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3XG3IDFH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Berg, Friedrich", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung des Waldviertels", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung des Waldviertels", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3XJJNSEN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lindinger, Volker", "title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungen in Wien. Untersuchungen zum Siedlungswesen der \u00e4lteren Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungen in Wien. Untersuchungen zum Siedlungswesen der \u00e4lteren Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 2008, "place": "Saarbr\u00fccken", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3XPFXHC6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kneidinger, Josef", "title": "Urnenfelderzeitliche Funde aus dem ober\u00f6stereichischen M\u00fchlviertel", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Funde aus dem ober\u00f6stereichischen M\u00fchlviertel", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3XZC2UB9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Blesl, Christoph; Kalser, H.", "title": "KG Pixendorf, MG Michelhausen VB Tulln. Jahresbericht 2004", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "KG Pixendorf, MG Michelhausen VB Tulln. Jahresbericht 2004", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3ZJ5HA7Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hahnel, Bernhard", "title": "Funde der mittleren Bronzezeit, der \u00e4lteren Urnenfelderzeit sowie der Sp\u00e4tlat\u00e8ne- und R\u00f6merzeit in Wien 23, Sulzengasse. Arch\u00e4ologischer Fundbericht", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Funde der mittleren Bronzezeit, der \u00e4lteren Urnenfelderzeit sowie der Sp\u00e4tlat\u00e8ne- und R\u00f6merzeit in Wien 23, Sulzengasse. Arch\u00e4ologischer Fundbericht", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "3ZW9BQU6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Du\u0161ek, M.", "title": "Patince - Das Gr\u00e4berfeld der Nordpannonischen Kultur", "publication_title": "Gr\u00e4berfelder aus der \u00e4lteren Bronzezeit in der Slowakei", "short_title": "Patince - Das Gr\u00e4berfeld der Nordpannonischen Kultur", "publication_year": 1960, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "42J2B6GH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Funde und Fundst\u00e4tten in der Steiermark von der Urzeit bis ins fr\u00fche Mittelalter", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Funde und Fundst\u00e4tten in der Steiermark von der Urzeit bis ins fr\u00fche Mittelalter", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "42NCDKB7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ruprechtsberger, Erwin M.", "title": "Schwert und Mei\u00dfel - zu bronzezeitlichen Funden aus Linz", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Schwert und Mei\u00dfel - zu bronzezeitlichen Funden aus Linz", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4346A3JF", "fields": {"item_type": "book", "author": "Cecil, Rosanne", "title": "Anthropology of Pregnancy Loss: Comparative Studies in Miscarriage, Stillbirth and Neo-natal Death (Cross-cultural Perspectives on Women)", "publication_title": null, "short_title": "Anthropology of Pregnancy Loss: Comparative Studies in Miscarriage, Stillbirth and Neo-natal Death (Cross-cultural Perspectives on Women)", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "43EPPU57", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pucher, Erich", "title": "Eine Gegen\u00fcberstellung pr\u00e4historischer Tierknochenfundkomplexe des Ostalpenraumes - Verbindungen und Gegens\u00e4tze", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Arch\u00e4ozoologie und pr\u00e4historischen Anthropologie. 8. Arbeitstreffen der Osteologen, Kon", "short_title": "Eine Gegen\u00fcberstellung pr\u00e4historischer Tierknochenfundkomplexe des Ostalpenraumes - Verbindungen und Gegens\u00e4tze", "publication_year": 1994, "place": "Stuttgart", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "46JN9DXU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Frei, Benedikt", "title": "Zur Datierung der Melauner Keramik", "publication_title": "Zeitschrift f\u00fcr Schweizerische Arch\u00e4ologie und Kunstgeschichte", "short_title": "Zur Datierung der Melauner Keramik", "publication_year": 1954, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "46URV9B4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kromer, Karl", "title": "Ein Bronzemesser aus Hallstatt in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein Bronzemesser aus Hallstatt in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "46WQ5V7V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neuninger, Heinz", "title": "Das Kupfer der Gu\u00dfkuchen aus Zensweg, K\u00e4rnten", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Kupfer der Gu\u00dfkuchen aus Zensweg, K\u00e4rnten", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "48RAKXIT", "fields": {"item_type": "book", "author": "Meiborg, Christa; M\u00fcller, Anke", "title": "Die urnenfelder- und hallstattzeitliche Siedlung \"Kanal I\" und das fr\u00fchhallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld \"Am Urnenfeld\" von Kelheim", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelder- und hallstattzeitliche Siedlung \"Kanal I\" und das fr\u00fchhallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld \"Am Urnenfeld\" von Kelheim", "publication_year": 1997, "place": "Espelkamp", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "49W9DWR6", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "B\u00f6rner, Wolfgang", "title": "Die urnenfelder- und hallstattzeitlichen Funde von Roggendorf und R\u00f6schitz, N\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelder- und hallstattzeitlichen Funde von Roggendorf und R\u00f6schitz, N\u00d6", "publication_year": 1989, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4CDVU5XF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Artner, Wolfgang; Hebert, Bernhard; Kramer, Dieter", "title": "Die vorl\u00e4ufigen Ausgrabungsergebnisse auf der Parz. 1166/1 in Kalsdorf", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die vorl\u00e4ufigen Ausgrabungsergebnisse auf der Parz. 1166/1 in Kalsdorf", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4D8AH2Z6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hebert, Bernhard", "title": "Ein sp\u00e4testurnenfelderzeitliches Grab aus Kalsdorf bei Graz", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein sp\u00e4testurnenfelderzeitliches Grab aus Kalsdorf bei Graz", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4DSNRT6M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Eibner, Clemens", "title": "Die urzeitliche Wehranlage der Berg- und H\u00fcttenleute von B\u00e4rndorf, Gemeinde Rottenmann", "publication_title": "Da schau her. Die Kulturzeitschrift aus \u00d6sterreichs Mitte", "short_title": "Die urzeitliche Wehranlage der Berg- und H\u00fcttenleute von B\u00e4rndorf, Gemeinde Rottenmann", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4EGME2KG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vicze, M.", "title": "The symbolic meaning of urn 715", "publication_title": null, "short_title": "The symbolic meaning of urn 715", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4EU4RZ75", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Weisgerber, Gerd", "title": "Aufgaben der Montanarch\u00e4ologie", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Aufgaben der Montanarch\u00e4ologie", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4F24TUXF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Chronologische Fragen der urnenfelderzeitlichen Wehranlage von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_title": "Zalai M\u00fazeum", "short_title": "Chronologische Fragen der urnenfelderzeitlichen Wehranlage von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4FG7Q9NH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Talaa, Dorothea", "title": "8000 Jahre Besiedlung des Raumes Perchtoldsdorf", "publication_title": "1000 Jahre Perchtoldsdorf 991 - 1991 - Eine Siedlungsgeschichte", "short_title": "8000 Jahre Besiedlung des Raumes Perchtoldsdorf", "publication_year": 1993, "place": "Perchtoldsdorf", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4GXNX4AD", "fields": {"item_type": "book", "author": "Banner, J.; B\u00f3na, I.", "title": "Mittelbronzezeitliche Tell-Siedlung bei B\u00e9k\u00e9s", "publication_title": "", "short_title": "Mittelbronzezeitliche Tell-Siedlung bei B\u00e9k\u00e9s", "publication_year": 1974, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4IPBGNIA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Viertler, J.", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Depot von Kupfergu\u00dfkuchen in Zensweg bei St. Veit an der Glan", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Depot von Kupfergu\u00dfkuchen in Zensweg bei St. Veit an der Glan", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4IQ89VR3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krahe, G\u00fcnther", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab mit Keilerwaffen aus Grundfeld", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab mit Keilerwaffen aus Grundfeld", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4IVCZT5V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens; Schrattbauer, Karl", "title": "Urnenfelderzeitliche Brandgr\u00e4ber aus Michelhausen, p.B. Tulln, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Brandgr\u00e4ber aus Michelhausen, p.B. Tulln, N\u00d6", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4IZ5D4WZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz, Cornelia", "title": "Neue Grabfunde der Urnenfelderzeit bei Oberstimm", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Neue Grabfunde der Urnenfelderzeit bei Oberstimm", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4JC4X29E", "fields": {"item_type": "book", "author": "Mayer, Eugen Friedrich", "title": "Die \u00c4xte und Beile in \u00d6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die \u00c4xte und Beile in \u00d6sterreich", "publication_year": 1977, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4KCI4XTS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sauter, Fritz; Rossmanith, Kurt", "title": "Untersuchungen von Metallverzierungen einer Hallstatt-B-Keramik", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Untersuchungen von Metallverzierungen einer Hallstatt-B-Keramik", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4KZ7P95F", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pomberger, Beate Maria", "title": "Trommeln in der Urgeschichte. Das Beispiel der Keramiktrommel aus Inzersdorf ob der Traisen, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Trommeln in der Urgeschichte. Das Beispiel der Keramiktrommel aus Inzersdorf ob der Traisen, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4MPJ4HXK", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Seeber-Kneussl, S.", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Ampa\u00df-Sonnbichl", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Ampa\u00df-Sonnbichl", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4NBJGC72", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hrala, Ji\u0159\u00ed", "title": "H\u00fcgelgr\u00e4berzeitliche Grundlagen f\u00fcr die Herausbildung der fr\u00fchurnenfelderzeitlichen Kulturen in B\u00f6hmen", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "short_title": "H\u00fcgelgr\u00e4berzeitliche Grundlagen f\u00fcr die Herausbildung der fr\u00fchurnenfelderzeitlichen Kulturen in B\u00f6hmen", "publication_year": 1990, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4NE8Z8G8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Helgert, Heidrun", "title": "Grabfunde der Caka-Kultur Bz D/Ha A1-\u00dcbergangsperiode aus Zurndorf, P.B. Neusiedl am See, Burgenland. Ein Beitrag zur weiblichen Totentracht", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabfunde der Caka-Kultur Bz D/Ha A1-\u00dcbergangsperiode aus Zurndorf, P.B. Neusiedl am See, Burgenland. Ein Beitrag zur weiblichen Totentracht", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4PEIJ6DJ", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Issues - CBAB - ACDH Project Management", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4PUTQKU7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Ein Urnengrab in Oberzeiring, Steiermark", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Urnengrab in Oberzeiring, Steiermark", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4PWBNIBK", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "55. Jahrestagung in Wien - Hugo-Obermaier-Gesellschaft f\u00fcr Erforschung des Eiszeitalters und der Steinzeit e.V. : 02. - 06. April 2013", "publication_title": "", "short_title": "55. Jahrestagung in Wien - Hugo-Obermaier-Gesellschaft f\u00fcr Erforschung des Eiszeitalters und der Steinzeit e.V. : 02. - 06. April 2013", "publication_year": 2013, "place": "Erlangen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4QPDRNR6", "fields": {"item_type": "book", "author": "Werneck, Heinrich", "title": "Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Kultur- und Nutzpflanzen in den Ostalpen und am Ostrande des B\u00f6hmerwaldes", "publication_title": "", "short_title": "Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Kultur- und Nutzpflanzen in den Ostalpen und am Ostrande des B\u00f6hmerwaldes", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4RAIG3CV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens; Pittioni, Richard; Plank, L.", "title": "Die Urnengr\u00e4ber vom Lebenberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Urnengr\u00e4ber vom Lebenberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4REQIXAZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "Kora bronzkori temetkez\u00e9sek a Csepel-sziget keleti partj\u00e1n", "publication_title": "Budapest R\u00e9gis\u00e9gei", "short_title": "Kora bronzkori temetkez\u00e9sek a Csepel-sziget keleti partj\u00e1n", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4RV93EIQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmitsberger, Oliver", "title": "Ausgew\u00e4hlte Befunde und Funde der Kupferzeit sowie der Bronzezeit von der Trasse der Ortsumfahrung Maissau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ausgew\u00e4hlte Befunde und Funde der Kupferzeit sowie der Bronzezeit von der Trasse der Ortsumfahrung Maissau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4SA35RUW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Singer, Markus", "title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche Webh\u00fctte auf dem Kathreinkogel in K\u00e4rnten", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche Webh\u00fctte auf dem Kathreinkogel in K\u00e4rnten", "publication_year": 2007, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4SCHEI5B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mayr, M.", "title": "Ein Hallstatt-A-Schwert aus Kirchberg im Brixental, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Hallstatt-A-Schwert aus Kirchberg im Brixental, Tirol", "publication_year": 1953, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4TXMJTKT", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Laue, Sigrid", "title": "Das Gef\u00e4\u00dfdepot der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Stillfried an der March. Ein Beitrag zur Problematik der Gef\u00e4\u00dfdepots", "publication_title": "", "short_title": "Das Gef\u00e4\u00dfdepot der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Stillfried an der March. Ein Beitrag zur Problematik der Gef\u00e4\u00dfdepots", "publication_year": 1987, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4VAHWXHV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Gro\u00dffl\u00e4chiger Landverbrauch - Vorbeugende Rettungsgrabungen. Ergebnisse f\u00fcr die pr\u00e4historische Arch\u00e4ologie am Beispiel des Unteren Traisentales im Zentralraum Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs. Sonderausgabe", "short_title": "Gro\u00dffl\u00e4chiger Landverbrauch - Vorbeugende Rettungsgrabungen. Ergebnisse f\u00fcr die pr\u00e4historische Arch\u00e4ologie am Beispiel des Unteren Traisentales im Zentralraum Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1997, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4X4A36CC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Ecsedy, I.", "title": "A bronzkor kezdet", "publication_title": "A bronzkor kincsei Magyarorsz\u00e1gon", "short_title": "A bronzkor kezdet", "publication_year": 1995, "place": "P\u00e9cs", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4ZHTDTAX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vogl, Konrad", "title": "Bergbau und vorgeschichtliche Funde um Kitzb\u00fchel (Nordtirol)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Bergbau und vorgeschichtliche Funde um Kitzb\u00fchel (Nordtirol)", "publication_year": 1929, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "4ZN9TSXU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer-Maresch, Christine", "title": "Zur verschwundenen Befestigungsanlage \"Am Stein\", Bad Deutsch-Altenburg, N\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Zur verschwundenen Befestigungsanlage \"Am Stein\", Bad Deutsch-Altenburg, N\u00d6", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5237FK8W", "fields": {"item_type": "book", "author": "Zschocke, Karl; Preuschen, Ernst", "title": "Das urzeitliche Bergbaugebiet von M\u00fchlbach-Bischofshofen", "publication_title": "", "short_title": "Das urzeitliche Bergbaugebiet von M\u00fchlbach-Bischofshofen", "publication_year": 1932, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "525MWJHJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Beck, Adelheid", "title": "Beitr\u00e4ge zur fr\u00fchen und \u00e4lteren Urnenfelderkultur im nordwestlichen Alpenvorland", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur fr\u00fchen und \u00e4lteren Urnenfelderkultur im nordwestlichen Alpenvorland", "publication_year": 1980, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "52CNZMWA", "fields": {"item_type": "book", "author": "Bernhard, Andreas; Weihs, Andreas", "title": "Neuerforschte Gr\u00e4ber der fr\u00fchen Eisenzeit in Kleinklein (Weststeiermark)", "publication_title": "", "short_title": "Neuerforschte Gr\u00e4ber der fr\u00fchen Eisenzeit in Kleinklein (Weststeiermark)", "publication_year": 2003, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "52EXI3JB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kiss, V.", "title": "A m\u00e9szbet\u00e9tes ed\u00e9nyek n\u00e9pe k\u00e9s\u0151i f\u00e1zis\u00e1nak s\u00edrlelete Veszpr\u00e9mb\u0151l (Die Grabfunde aus der Sp\u00e4tphase der Inkrustierten Keramik von Veszpr\u00e9m)", "publication_title": "Communicationes Archaeologicae Hungariae", "short_title": "A m\u00e9szbet\u00e9tes ed\u00e9nyek n\u00e9pe k\u00e9s\u0151i f\u00e1zis\u00e1nak s\u00edrlelete Veszpr\u00e9mb\u0151l (Die Grabfunde aus der Sp\u00e4tphase der Inkrustierten Keramik von Veszpr\u00e9m)", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "53DWNDBU", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Hochalpine Altstra\u00dfen im Raum Badgastein - Mallnitz: ein interdisziplin\u00e4res Forschungsprojekt", "publication_title": "", "short_title": "Hochalpine Altstra\u00dfen im Raum Badgastein - Mallnitz: ein interdisziplin\u00e4res Forschungsprojekt", "publication_year": 1993, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5478XXQ2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lauermann, Ernst; Hasenh\u00fcndl, Gerhard", "title": "Zwei urnenfelderzeitliche Kinderbeisetzungen aus dem Gr\u00e4berfeld Hollabrunn \"An der Aspersdorfer Stra\u00dfe\", Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Zwei urnenfelderzeitliche Kinderbeisetzungen aus dem Gr\u00e4berfeld Hollabrunn \"An der Aspersdorfer Stra\u00dfe\", Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "54NZ5X94", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Nischer-Falkenhof, Leonore", "title": "Bronzeschwerter aus \u00d6sterreich ob und unter der Enns und dem Lande Salzburg", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Bronzeschwerter aus \u00d6sterreich ob und unter der Enns und dem Lande Salzburg", "publication_year": 1933, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "55TIARHA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "L\u0151rinczy, G.; Trogmayer, O.", "title": "\u00dcber eine eigenartige bronzezeitliche Bestattungssitte im mittleren Thei\u00dfgebiet", "publication_title": "Stud. Arch. MFM\u00c9", "short_title": "\u00dcber eine eigenartige bronzezeitliche Bestattungssitte im mittleren Thei\u00dfgebiet", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "56282FDW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schutzbier, Heribert; Hahnel, Bernhard", "title": "Skelettreste in einer urnenfelderzeitlichen Siedlungsgrube in Mannersdorf am Leithagebirge, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Skelettreste in einer urnenfelderzeitlichen Siedlungsgrube in Mannersdorf am Leithagebirge, N\u00d6", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "57XEJWPT", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kn\u00f6pke, Steffen; Wahl, Joachim", "title": "Der urnenfelderzeitliche M\u00e4nnerfriedhof von Neckarsulm", "publication_title": "", "short_title": "Der urnenfelderzeitliche M\u00e4nnerfriedhof von Neckarsulm", "publication_year": 2009, "place": "Stuttgart", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "59BANX3C", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "M\u00f6glichkeiten zur feineren Gliederung der Nagyr\u00e9v-Kultur in Budapest", "publication_title": "Die Fr\u00fchbronzezeit im Karpatenbecken und in den Nachbargebieten. Internationales Symposium Budapest-", "short_title": "M\u00f6glichkeiten zur feineren Gliederung der Nagyr\u00e9v-Kultur in Budapest", "publication_year": 1981, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5A5E46ZA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mitscha-M\u00e4rheim, Herbert; Nischer-Falkenhof, E.", "title": "Der Oberleiserberg. Ein Zentrum vor- und fr\u00fchgeschichtlicher Besiedlung", "publication_title": "Mitteilungen der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften", "short_title": "Der Oberleiserberg. Ein Zentrum vor- und fr\u00fchgeschichtlicher Besiedlung", "publication_year": 1924, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5AK3NXK2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schultze-Naumburg, F.", "title": "Vier Brandgr\u00e4ber der Urnenfelderzeit von Tauberbischofsheim", "publication_title": "Badische Fundberichte", "short_title": "Vier Brandgr\u00e4ber der Urnenfelderzeit von Tauberbischofsheim", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5APNFAPI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ko\u00f3s, J.S.", "title": "A f\u00fczesabony kult\u00fara s\u00edrjai Borsod megy\u00e9ben", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "A f\u00fczesabony kult\u00fara s\u00edrjai Borsod megy\u00e9ben", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5CKJXQRX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mandl, Franz", "title": "Eine sp\u00e4tbonzezeitliche Siedlung auf dem \u00f6stlichen Dachsteinplateau", "publication_title": "Dachstein. Die Lackenmoosalm", "short_title": "Eine sp\u00e4tbonzezeitliche Siedlung auf dem \u00f6stlichen Dachsteinplateau", "publication_year": 1990, "place": "Gr\u00f6bming", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5DF6T35T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Ein Tongef\u00e4\u00df der Urnenfeldkultur aus Hallstatt", "publication_title": "Mitteilungen aus dem Museum in Hallstatt", "short_title": "Ein Tongef\u00e4\u00df der Urnenfeldkultur aus Hallstatt", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5EMIFGB2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Holste, Friedrich", "title": "Zur Bedeutung und Zeitstellung der sogenannten \"thrako-kimmerischen\" Pferdegeschirrbronzen", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Zur Bedeutung und Zeitstellung der sogenannten \"thrako-kimmerischen\" Pferdegeschirrbronzen", "publication_year": 1940, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5GHE9U7H", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Zum Goldscheibenfund von \u00d3buda", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Zum Goldscheibenfund von \u00d3buda", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5GSA8SH6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang; Gattringer, Alois", "title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1987", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1987", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5GZH7FQX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mitscha-M\u00e4rheim, Herbert", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung des n\u00f6. Weinviertels", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung des n\u00f6. Weinviertels", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5HHSETSB", "fields": {"item_type": "book", "author": "Furm\u00e1nek, V.; Velia\u010dik, L.", "title": "Die Bronzezeit im slowakischen Raum", "publication_title": "", "short_title": "Die Bronzezeit im slowakischen Raum", "publication_year": 1999, "place": "Rahden/Westfalen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5IEHD7UD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Reitinger, Josef", "title": "Neue urnenfelderzeitliche Grabfunde aus Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neue urnenfelderzeitliche Grabfunde aus Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5IK8Q5J4", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Krauss, Robert", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Kupferdepotfund aus Saalfelden-Wiesersberg, Land Salzburg", "publication_title": "Depotfunde der Bronzezeit im mittleren Donauraum", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Kupferdepotfund aus Saalfelden-Wiesersberg, Land Salzburg", "publication_year": 1998, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5JRX244Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Tongussformen f\u00fcr Ringe aus urnenfelderzeitlichen Fundstellen Nieder\u00f6sterreichs", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Tongussformen f\u00fcr Ringe aus urnenfelderzeitlichen Fundstellen Nieder\u00f6sterreichs", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5MZFG66R", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Review of the Bronze Age settlement Research during the Past one hundred and a Half centuries in Hungary", "publication_title": "Bronze Age Tell Settlements of the Great Hungarian Plain 1", "short_title": "Review of the Bronze Age settlement Research during the Past one hundred and a Half centuries in Hungary", "publication_year": 1988, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5NHWXQWS", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "publication_title": "", "short_title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "publication_year": 1982, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5NNNHRVB", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Grass, Nicolaus", "title": "Die Almwirtschaft in der Urzeit und im Mittelalter", "publication_title": "Untersuchungen zur eisenzeitlichen und fr\u00fchmittelalterlichen Flur in Mitteleuropa und ihrer Nutzung.", "short_title": "Die Almwirtschaft in der Urzeit und im Mittelalter", "publication_year": 1980, "place": "G\u00f6ttingen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5NXTCE6E", "fields": {"item_type": "book", "author": "O'Shea, John M.", "title": "Villagers of the Maros: a portrait of an Early Bronze age society", "publication_title": "", "short_title": "Villagers of the Maros: a portrait of an Early Bronze age society", "publication_year": 1996, "place": "New York-London", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5SFD2WQW", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "SAX. Szazhalombatta Archaeological Expedition. Annual report 1", "publication_title": "", "short_title": "SAX. Szazhalombatta Archaeological Expedition. Annual report 1", "publication_year": 2000, "place": "Sz\u00e1zhalombatta", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5TN54PDI", "fields": {"item_type": "book", "author": "Piccottini, Gernot", "title": "Arch\u00e4ologischer Atlas von K\u00e4rnten", "publication_title": "", "short_title": "Arch\u00e4ologischer Atlas von K\u00e4rnten", "publication_year": 1989, "place": "Klagenfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5URHWCAF", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Porod, Barbara; Steinklauber, Ulla; Windholz-Konrad, Maria", "title": "Aktuelle arch\u00e4ologische Grabungen mit dem Verein ANISA im Ennstal: Die Fundstelle R\u00f6thelstein bei W\u00f6rschach und Burgstall in P\u00fcrgg", "publication_title": "Alpen: Arch\u00e4ologie, Almwirtschaftsgeschichte, Altwegeforschung, Dendrochronologie, Felsbildforschung", "short_title": "Aktuelle arch\u00e4ologische Grabungen mit dem Verein ANISA im Ennstal: Die Fundstelle R\u00f6thelstein bei W\u00f6rschach und Burgstall in P\u00fcrgg", "publication_year": 2006, "place": "Haus im Ennstal", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5V7DTA9Q", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Heiling-Schmoll, Irene", "title": "Tier- und Menschendepositionen der Urnenfelder-/hallstattzeitlichen Siedlungsanlage von Stillfried an der March", "publication_title": "", "short_title": "Tier- und Menschendepositionen der Urnenfelder-/hallstattzeitlichen Siedlungsanlage von Stillfried an der March", "publication_year": 1987, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5VQ8KVEW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Beninger, Eduard", "title": "Die urnenfelderzeitliche Abschnittsbefestigung auf dem Waschenberg bei Wimsbach, O\u00d6", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Die urnenfelderzeitliche Abschnittsbefestigung auf dem Waschenberg bei Wimsbach, O\u00d6", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5WS6RXVK", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Brandbestattungen der Urnenfelderzeit in der Steiermark", "publication_title": "Brandbestattungen von der mittleren Donau bis zur \u00c4g\u00e4is zwischen 1300 und 750 v. Chr.", "short_title": "Brandbestattungen der Urnenfelderzeit in der Steiermark", "publication_year": 2013, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5X8A72A8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lobisser, Wolfgang", "title": "Zur Rekonstruktion eines sp\u00e4tbronzezeitlichen Blockwandbaus am Salzberg in Hallstatt", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs, Sonderausgabe", "short_title": "Zur Rekonstruktion eines sp\u00e4tbronzezeitlichen Blockwandbaus am Salzberg in Hallstatt", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5XSG6BDZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kyrle, Georg", "title": "Endbronzezeitliche Lanzenspitze aus Ernsthofen (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Endbronzezeitliche Lanzenspitze aus Ernsthofen (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1917, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5ZB8NJXX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zeller, Kurt W.", "title": "Odysse eines Salzburger Vollgriffschwertes", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Odysse eines Salzburger Vollgriffschwertes", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "5ZZHGZHS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Tiszaf\u00fcred-Majoros", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Tiszaf\u00fcred-Majoros", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "654G5FST", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Bericht \u00fcber die Ausgrabungen des Vereines ASINOE im Projektjahr 2003", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Bericht \u00fcber die Ausgrabungen des Vereines ASINOE im Projektjahr 2003", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "65HFNNQN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Tomedi, Gerhard", "title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Fr\u00f6g. Die Altgrabungen von 1883 bis 1892", "publication_title": "", "short_title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Fr\u00f6g. Die Altgrabungen von 1883 bis 1892", "publication_year": 2002, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "667IJNTH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaltenhauser, Gerard", "title": "Neue urnenfelderzeitliche Funde aus Schwaz", "publication_title": "Festschrift Leonhard C. Franz zum 70. Geburtstag", "short_title": "Neue urnenfelderzeitliche Funde aus Schwaz", "publication_year": 1965, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "692V9HS8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Vier Geweihtrensen vom Rainberg - Stadt Salzburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Vier Geweihtrensen vom Rainberg - Stadt Salzburg", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "69QHIPNF", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Thaler, Sabine", "title": "Die urnenfelderzeitlichen Siedlungsbefunde und Funde in Unterhautzenthal, VB Korneuburg", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelderzeitlichen Siedlungsbefunde und Funde in Unterhautzenthal, VB Korneuburg", "publication_year": 2004, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6A9DW2RE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Adatok \u00e9szak-magyarorsz\u00e1g k\u00e9s\u0151bronzkori t\u00f6rt\u00e9net\u00e9hez", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Adatok \u00e9szak-magyarorsz\u00e1g k\u00e9s\u0151bronzkori t\u00f6rt\u00e9net\u00e9hez", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6AAHRNZJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Falkenstein, Frank", "title": "Zur Struktur und Deutung \u00e4lterurnenfelderzeitlicher Hortfunde im nordalpinen Raum", "publication_title": "Bronzen im Spannungsfeld zwischen praktischer Nutzung und symbolischer Bedeutung. Beitr\u00e4ge zum inter", "short_title": "Zur Struktur und Deutung \u00e4lterurnenfelderzeitlicher Hortfunde im nordalpinen Raum", "publication_year": 2011, "place": "Stuttgart", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6B23T8BD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tomedi, Gerhard; Egg, Markus", "title": "Zur Chronologie bronze- und fr\u00fcheisenzeitlicher Kammhelme", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Zur Chronologie bronze- und fr\u00fcheisenzeitlicher Kammhelme", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6BKVSASB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00e1ndi, G.; Nemesk\u00e9ri, J.", "title": "Das bronzezeitliche Brandgr\u00e4berfeld von K\u00f6rnye-F\u00e1c\u00e1nkert", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "Das bronzezeitliche Brandgr\u00e4berfeld von K\u00f6rnye-F\u00e1c\u00e1nkert", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6CA6FPPN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00e4usler, A.", "title": "Struktur und Evolution der Bestattungssitten im Neolithikum und in der fr\u00fchen Bronzezeit Mittel- und Osteuropas", "publication_title": "Ethnographisch-Arch\u00e4ologische Zeitschrift", "short_title": "Struktur und Evolution der Bestattungssitten im Neolithikum und in der fr\u00fchen Bronzezeit Mittel- und Osteuropas", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6CDI6VB2", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Tumulus Culture Cemeteries of Tiszaf\u00fcred", "publication_title": "", "short_title": "Tumulus Culture Cemeteries of Tiszaf\u00fcred", "publication_year": 1975, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6CSDFI3M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ruprechtsberger, Erwin M.", "title": "Werkstoffkundliche Untersuchungen bronzezeitlicher Funde aus dem Raume Linz", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Werkstoffkundliche Untersuchungen bronzezeitlicher Funde aus dem Raume Linz", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6D4RNKA6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tomschik, Josef", "title": "Das fr\u00fchhallst\u00e4ttische Urnengrabfeld von Stillfried (Nied.-\u00d6sterr.)", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Das fr\u00fchhallst\u00e4ttische Urnengrabfeld von Stillfried (Nied.-\u00d6sterr.)", "publication_year": 1926, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6DBDNN68", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Urban, Otto Helmut", "title": "Ein zweites urnenfelderzeitliches Bronzedepot von Linz-Freinberg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein zweites urnenfelderzeitliches Bronzedepot von Linz-Freinberg", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6GTD3UTJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Szilv\u00e1ssy, Johann; Kritscher, Herbert; Hauser, G.", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Mehrfachbestattung in Stillfried", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Mehrfachbestattung in Stillfried", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6H6KCSH7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja; Maurer, H.", "title": "Ein Grab der \u00e4lteren Urnenfelderkultur aus Straning", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "Ein Grab der \u00e4lteren Urnenfelderkultur aus Straning", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6IMZC4JQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kiss, V.", "title": "Data to the eastern relations of Transdanubian Incrusted Pottery culture", "publication_title": "Biblioteca Musei Apulensis", "short_title": "Data to the eastern relations of Transdanubian Incrusted Pottery culture", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6J4ZSBDR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neugebauer-Maresch, Christine; Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Gemeinlebarn. \"Leute, die bei Grabh\u00fcgeln wohnen...\"", "publication_title": "", "short_title": "Gemeinlebarn. \"Leute, die bei Grabh\u00fcgeln wohnen...\"", "publication_year": 1996, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6J9IBSVB", "fields": {"item_type": "book", "author": "Tari, E.", "title": "A cegl\u00e9di \u00d6regsz\u0151l\u0151k r\u00e9g\u00e9szeti eml\u00e9kei", "publication_title": null, "short_title": "A cegl\u00e9di \u00d6regsz\u0151l\u0151k r\u00e9g\u00e9szeti eml\u00e9kei", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6JN7HTU3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Geigenberger, Nadine", "title": "Sp\u00e4turnenfelder- und hallstattzeitliche Keramik vom Frauenberg bei Leibnitz", "publication_title": "Schild von Steier", "short_title": "Sp\u00e4turnenfelder- und hallstattzeitliche Keramik vom Frauenberg bei Leibnitz", "publication_year": 2008, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6JUZPK5W", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Menghin, Oswald; Kneussl, W.", "title": "Ein Riegsee-Schwert von Piller in Tirol", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Ein Riegsee-Schwert von Piller in Tirol", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6MF45958", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Windholz-Konrad, Maria", "title": "Urnenfelderzeitliche Depotfunde aus der Steiermark - Ein Res\u00fcmee zur Tagung in Thinnfeld", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Depotfunde aus der Steiermark - Ein Res\u00fcmee zur Tagung in Thinnfeld", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6MK952H9", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hellerschmid, Irmtraud; Kern, Daniela; Lochner, Michaela", "title": "Oberleiserberg - Stillfried - Thunau. Drei H\u00f6hensiedlungen der mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelderzeit im Vergleich", "publication_title": "Rola g\u0142\u00f3wnych centr\u00f3w kulturowych w kszta\u0142towaniu oblicza kulturowego Europy \u015brodkowej we wczesnych ", "short_title": "Oberleiserberg - Stillfried - Thunau. Drei H\u00f6hensiedlungen der mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelderzeit im Vergleich", "publication_year": 2010, "place": "Biskupin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6N3FHBNI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ruoff, Ulrich; Sormaz, Trivun; Barth, Fritz-Eckart", "title": "Eisenzeitliche Dendrodaten aus dem Salzbergwerk Hallstatt (Ostgruppe)", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Eisenzeitliche Dendrodaten aus dem Salzbergwerk Hallstatt (Ostgruppe)", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6P2XE5KI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hofmann, Elise", "title": "Pflanzenreste aus einer Wohngrube in Stillfried", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Pflanzenreste aus einer Wohngrube in Stillfried", "publication_year": 1931, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6PJ2DZ36", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "B\u00e1ndi, G.", "title": "Die \"Kisapostag-Problematik\"", "publication_title": "Kulturen der Fr\u00fchbronzezeit des Karpatenbeckens und Nordbalkans", "short_title": "Die \"Kisapostag-Problematik\"", "publication_year": 1984, "place": "Beograd", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6Q2FKJHT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Zu bronzezeitlichen Neufunden aus K\u00e4rnten", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Zu bronzezeitlichen Neufunden aus K\u00e4rnten", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6QFJTGSG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Stadler, Peter", "title": "Aktueller Stand der Absolutdatierung der verschiedenen Gruppen des urgeschichtlichen Bergbaus und eines Blockbaus in Hallstatt aufgrund von C-14-Daten", "publication_title": "Annalen des Naturhistorischen Museums in Wien", "short_title": "Aktueller Stand der Absolutdatierung der verschiedenen Gruppen des urgeschichtlichen Bergbaus und eines Blockbaus in Hallstatt aufgrund von C-14-Daten", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6SG8JM9M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Adametz, Katharina", "title": "Eine Siedlung der Urnenfelderkultur in Unterradlberg, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Eine Siedlung der Urnenfelderkultur in Unterradlberg, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6TX8F6Z3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kromer, Karl", "title": "Ein Grabfund der Urnenfelderkultur aus Jedenspeigen, N\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein Grabfund der Urnenfelderkultur aus Jedenspeigen, N\u00d6", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6U87JJSN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mehofer, Mathias", "title": "Die Kammhelme vom Typ Pass Lueg. Arch\u00e4ologische und arch\u00e4ometallurgische Untersuchungen zur sp\u00e4tbronzezeitlichen Handwerkstechnik", "publication_title": "Die zweischaligen ostalpinen Kammhelme und verwandte Helmformen der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenz", "short_title": "Die Kammhelme vom Typ Pass Lueg. Arch\u00e4ologische und arch\u00e4ometallurgische Untersuchungen zur sp\u00e4tbronzezeitlichen Handwerkstechnik", "publication_year": 2011, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6UPQC9NG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Appler, Hans", "title": "Ein sp\u00e4tbronzezeitliches Depot mit Schwert und Angelhaken aus Strass im Zillertal", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein sp\u00e4tbronzezeitliches Depot mit Schwert und Angelhaken aus Strass im Zillertal", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6V66JM3K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wedenig, Reinhold", "title": "Eine bronzezeitliche Abfallgrube in Vorwald, Gem. Wald am Schoberpa\u00df", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Eine bronzezeitliche Abfallgrube in Vorwald, Gem. Wald am Schoberpa\u00df", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6VG86SZR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Das Urnenfeld von Wels (O.-\u00d6). Ein Beitrag zur Kenntnis der \u00e4lteren Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Urnenfeld von Wels (O.-\u00d6). Ein Beitrag zur Kenntnis der \u00e4lteren Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6VWFTRK3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Ein pr\u00e4historisches Signalhorn aus dem Salzbergwerk in Hallstatt", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein pr\u00e4historisches Signalhorn aus dem Salzbergwerk in Hallstatt", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6WCFHD47", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Eine bronzezeitliche Rarit\u00e4t: Askos mit menschlichem Gesicht von Tiszaf\u00fcred und seine s\u00fcd\u00f6stlichen Beziehungung", "publication_title": "Folia Archaeologica", "short_title": "Eine bronzezeitliche Rarit\u00e4t: Askos mit menschlichem Gesicht von Tiszaf\u00fcred und seine s\u00fcd\u00f6stlichen Beziehungung", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6WR5QB25", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaus, Karl", "title": "Das Kriegergrab von Siegendorf", "publication_title": "Burgenland: Arch\u00e4ologie und Landeskunde. Opera selecta - ausgew\u00e4hlte Schriften", "short_title": "Das Kriegergrab von Siegendorf", "publication_year": 2006, "place": "Eisenstadt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6X8CI6FU", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Mensch und Umwelt in der Bronzezeit Europas: Abschlusstagung der Kampagne des Europarates: Die Bronzezeit. Das Erste Goldene Zeitalter Europas an der Freien Universit\u00e4t Berlin, 17.- 19. M\u00e4rz 1997", "publication_title": "", "short_title": "Mensch und Umwelt in der Bronzezeit Europas: Abschlusstagung der Kampagne des Europarates: Die Bronzezeit. Das Erste Goldene Zeitalter Europas an der Freien Universit\u00e4t Berlin, 17.- 19. M\u00e4rz 1997", "publication_year": 1998, "place": "Kiel", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "6ZBSZR93", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Reichel, Markus", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Gemmrigheim, Kreis Ludwigsburg", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Gemmrigheim, Kreis Ludwigsburg", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "722FHDPN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Uckelmann, Marion; M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Introduction", "publication_title": "Warfare in Bronze Age Europe: Manufacture and use of weaponry. British Archaeological Reports Intern", "short_title": "Introduction", "publication_year": 2011, "place": "Oxford", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "73CPRINS", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Der Bereich der mittleren Donau w\u00e4hrend der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_title": "Griechenland, die \u00c4g\u00e4is und die Levante w\u00e4hrend der \"Dark Ages\" vom 12. bis zum 9. Jh. v. Chr. Akten", "short_title": "Der Bereich der mittleren Donau w\u00e4hrend der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_year": 1983, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "73KRSISV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Ausgrabungen Stillfried 1993", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ausgrabungen Stillfried 1993", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "73XWVMC2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Cs\u00e1nyi, M.", "title": "Cemeteries of the F\u00fczesabony Culture", "publication_title": "Hungarian Archaeology at the Turn of the Millennium", "short_title": "Cemeteries of the F\u00fczesabony Culture", "publication_year": 2003, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "74P8IAEP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Star decoration on Late Bronze Age helmets, cups and decorated discs in central and south-eastern Europe", "publication_title": "Arheolo\u0161ki vestnik", "short_title": "Star decoration on Late Bronze Age helmets, cups and decorated discs in central and south-eastern Europe", "publication_year": 2013, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "74QAW52W", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u00fchtreiber, Karin", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Gef\u00e4\u00dfdepot aus Dr\u00f6sing a. d. March, VB G\u00e4nserndorf, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Gef\u00e4\u00dfdepot aus Dr\u00f6sing a. d. March, VB G\u00e4nserndorf, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "75XQMP6Z", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "H\u00fcgelgr\u00e4ber und Siedlungen der Bronzezeit aus Gr\u00f6dig", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "H\u00fcgelgr\u00e4ber und Siedlungen der Bronzezeit aus Gr\u00f6dig", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "77FS97Z4", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Reichenberger, Alfred", "title": "\u201eHerrenh\u00f6fe\u201c der Urnenfelder- und Hallstattzeit", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit zwischen Nordsee und Kaukas", "short_title": "\u201eHerrenh\u00f6fe\u201c der Urnenfelder- und Hallstattzeit", "publication_year": 1994, "place": "Regensburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "799K3Q5K", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Hahnekamp, Christine", "title": "Vergleichende Untersuchung zum Fundkontext bronze- und urnenfelderzeitlicher Schwerter in Ostfrankreich und S\u00fcddeutschland", "publication_title": "", "short_title": "Vergleichende Untersuchung zum Fundkontext bronze- und urnenfelderzeitlicher Schwerter in Ostfrankreich und S\u00fcddeutschland", "publication_year": 2011, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "79ZQ9IU6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Zum Beginn der Hallstattzeit im inneren Ostalpenraum: das Gr\u00e4berfeld von Bischofshofen", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Zum Beginn der Hallstattzeit im inneren Ostalpenraum: das Gr\u00e4berfeld von Bischofshofen", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7A8KUSBC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlungsgrube aus Asparn a. d. Zaya, p.B. Mistelbach, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlungsgrube aus Asparn a. d. Zaya, p.B. Mistelbach, N\u00d6", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7BB5Z6NN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neugebauer-Maresch, Christine", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Fundstelle \"Alter M\u00fchlgraben\" beim Haspelberg, Grub a. d. March, N\u00d6. Unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeldes", "publication_title": "", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Fundstelle \"Alter M\u00fchlgraben\" beim Haspelberg, Grub a. d. March, N\u00d6. Unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeldes", "publication_year": 1978, "place": "G\u00e4nserndorf", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7BCRPMPR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kyrle, Georg", "title": "Die H\u00f6ttinger Kultur in ihrer Beziehung zu den endbronzezeitlichen Kupferbergwerken der n\u00f6rdlichen Ostalpen", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Die H\u00f6ttinger Kultur in ihrer Beziehung zu den endbronzezeitlichen Kupferbergwerken der n\u00f6rdlichen Ostalpen", "publication_year": 1932, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7DKCDJPX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Schwertgrab aus Salzburg-Liefering", "publication_title": "\"... und es hat doch was gebracht!\" : Festschrift f\u00fcr Karl Schmotz zum 65. Geburtstag", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Schwertgrab aus Salzburg-Liefering", "publication_year": 2014, "place": "Rahden/Westfahlen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7DXEVCHS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Ein F\u00fcllort des 12. Jahrhunderts v. Chr. im Hallst\u00e4tter Salzberg", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein F\u00fcllort des 12. Jahrhunderts v. Chr. im Hallst\u00e4tter Salzberg", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7F9S6KBJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Karl", "title": "Das Hallstatt-A-Gr\u00e4berfeld von Getzersdorf, p.B. St. P\u00f6lten, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Hallstatt-A-Gr\u00e4berfeld von Getzersdorf, p.B. St. P\u00f6lten, N\u00d6", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7FEEVXZ5", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Primas, Margarita", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in der Schweiz", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in der Schweiz", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7FPCK9FI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Winkler, Eike-Meinrad", "title": "Urnenfelderzeitliche Leichenbr\u00e4nde aus Sommerein, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Leichenbr\u00e4nde aus Sommerein, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7GFVJFNU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hebert, Bernhard; Steinklauber, Ulla", "title": "Ein sp\u00e4turnenfelderzeitliches Kegelhalsgef\u00e4\u00df vom Frauenberg", "publication_title": "Sprechende Steine. Mitteilungsblatt des Arch\u00e4ologischen Vereines Flavia Solva", "short_title": "Ein sp\u00e4turnenfelderzeitliches Kegelhalsgef\u00e4\u00df vom Frauenberg", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7H6XQ552", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bayer, Josef", "title": "Ein Gr\u00e4berfeld der Hallstattperiode bei Kleinrust im Fladnitztal", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein Gr\u00e4berfeld der Hallstattperiode bei Kleinrust im Fladnitztal", "publication_year": 1928, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7H8XM362", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00e4nsel, A.; H\u00e4nsel, B.", "title": "Herrscherinsignien der \u00e4lteren Urnenfelderzeit. Ein Gef\u00e4\u00dfdepot aus dem Saalegebiet Mitteldeutschlands", "publication_title": "Acta Praehistorica et Archaeologica", "short_title": "Herrscherinsignien der \u00e4lteren Urnenfelderzeit. Ein Gef\u00e4\u00dfdepot aus dem Saalegebiet Mitteldeutschlands", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7H9KZM84", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jablonka, Peter", "title": "Ein Grab aus dem \u00dcbergang von der Urnenfelderzeit zur Hallstattzeit aus Grabelsdorf", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Ein Grab aus dem \u00dcbergang von der Urnenfelderzeit zur Hallstattzeit aus Grabelsdorf", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7JZU5RIQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Du\u0161ek, M.", "title": "Gr\u00e4berfeld der Tr\u00e4ger der mitteldonaul\u00e4ndischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur in Smolenice", "publication_title": "Slovensk\u00e1 Archeol\u00f3gia", "short_title": "Gr\u00e4berfeld der Tr\u00e4ger der mitteldonaul\u00e4ndischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur in Smolenice", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7K7ZTDTT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schiek, Siegwalt", "title": "Ein Brandgrab der fr\u00fchen Urnenfelderkultur von Mengen, Kr. Saulgau", "publication_title": "Germania", "short_title": "Ein Brandgrab der fr\u00fchen Urnenfelderkultur von Mengen, Kr. Saulgau", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7KEEAP99", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Jablonka, Peter", "title": "Die Siedlung auf der Gurina im Oberen Gailtal", "publication_title": "", "short_title": "Die Siedlung auf der Gurina im Oberen Gailtal", "publication_year": 1992, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7KH96BC8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Plesl, Evzen", "title": "Bemerkungen zur Problematik der bestattungslosen Grabobjekte der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Sonderbestattungen in der Bronzezeit im \u00f6stlichen Mitteleuropa", "short_title": "Bemerkungen zur Problematik der bestattungslosen Grabobjekte der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1997, "place": "Espelkamp", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7KZ9KDDH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Walach, Georg; Eibner, Clemens", "title": "Geophysikalische, montanarch\u00e4ologische und metallurgische Untersuchungsergebnisse von bronzezeitlichen ostalpinen Kupferh\u00fctten", "publication_title": "Berg- und h\u00fcttenm\u00e4nnische Monatshefte", "short_title": "Geophysikalische, montanarch\u00e4ologische und metallurgische Untersuchungsergebnisse von bronzezeitlichen ostalpinen Kupferh\u00fctten", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7SM8AQ2Z", "fields": {"item_type": "book", "author": "Ludwig-Lukanow, Sigrid", "title": "H\u00fcgelgr\u00e4berbronzezeit und Urnenfelderkultur im N\u00f6rdlinger Ries", "publication_title": "", "short_title": "H\u00fcgelgr\u00e4berbronzezeit und Urnenfelderkultur im N\u00f6rdlinger Ries", "publication_year": 1983, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7THMIGQM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Angeli, Wilhelm; Neuninger, Heinz", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus der Gegend des Plattensees", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus der Gegend des Plattensees", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7TWE9QM9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "V\u00e1g\u00f3, E.B.", "title": "R\u00e1calm\u00e1s-Kulcs", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "R\u00e1calm\u00e1s-Kulcs", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7VDH9J3R", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pfannenschmidt, E.", "title": "Urnengr\u00e4ber aus Kontext der F\u00fczesabony-Kultur und die Frage der Kremation bei bronzezeitlichen Tell- und Urnenfelderkulturen", "publication_title": "Acta Arch. Carpathica", "short_title": "Urnengr\u00e4ber aus Kontext der F\u00fczesabony-Kultur und die Frage der Kremation bei bronzezeitlichen Tell- und Urnenfelderkulturen", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7W2NVQBP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Zur Absolutdatierung der urnenfelderzeitlichen Kupfergewinnung im s\u00fcd\u00f6stlichen Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Zur Absolutdatierung der urnenfelderzeitlichen Kupfergewinnung im s\u00fcd\u00f6stlichen Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2015, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "7WNPFXXV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00fchlhofer, Franz", "title": "Die Forschung nach urgeschichtlichem Bergbau im Gebiet der Hohen Wand in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Forschung nach urgeschichtlichem Bergbau im Gebiet der Hohen Wand in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8262BPE9", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Sch\u00e4tze, Gr\u00e4ber, Opferpl\u00e4tze. Traunkirchen 08; Arch\u00e4ologie im Salzkammergut. Katalog zur Ausstellung im ehemaligen Kloster Traunkirchen, 29. April bis 2. November 2008", "publication_title": "", "short_title": "Sch\u00e4tze, Gr\u00e4ber, Opferpl\u00e4tze. Traunkirchen 08; Arch\u00e4ologie im Salzkammergut. Katalog zur Ausstellung im ehemaligen Kloster Traunkirchen, 29. April bis 2. November 2008", "publication_year": 2008, "place": "Horn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "82G5QHPM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gruber, Heinz", "title": "Der urnenfelderzeitliche Hortfund", "publication_title": "Fundstelle Rannersdorf. Die arch\u00e4ologischen Grabungen auf der Trasse der S1", "short_title": "Der urnenfelderzeitliche Hortfund", "publication_year": 2006, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "82PVTEE5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ranseder, Christine", "title": "Urnenfelderzeitliche Funde vom Bisamberg bei Wien", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Funde vom Bisamberg bei Wien", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "82X98KWB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Maurer, H.; Spielvogel, A.", "title": "Ein sp\u00e4tbronzezeitliches Messer von Gro\u00dfmugl", "publication_title": "Arch\u00e4ologie in \u00d6sterreich", "short_title": "Ein sp\u00e4tbronzezeitliches Messer von Gro\u00dfmugl", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "832QB3FK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pucher, Erich", "title": "Untersuchungen an Skeletten aus der urnenfelderzeitlichen Wehranlage von Stillfried an der March (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Untersuchungen an Skeletten aus der urnenfelderzeitlichen Wehranlage von Stillfried an der March (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "83RC2AC6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gedl, Marek", "title": "Besiedlungsverh\u00e4ltnisse und Kulturwandlungen in Polen w\u00e4hrend der fr\u00fchen und \u00e4lteren Urnenfelderzeit Bronzezeitperiode III", "publication_title": "Jahresbericht des Instituts f\u00fcr Vorgeschichte der Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", "short_title": "Besiedlungsverh\u00e4ltnisse und Kulturwandlungen in Polen w\u00e4hrend der fr\u00fchen und \u00e4lteren Urnenfelderzeit Bronzezeitperiode III", "publication_year": 1975, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "83VM3ZBW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die urnenfelderzeitlichen Sauggef\u00e4\u00dfe. Ein Beitrag zur morphologischen und ergologischen Umschreibung", "publication_title": "Praehistorische Zeitschrift", "short_title": "Die urnenfelderzeitlichen Sauggef\u00e4\u00dfe. Ein Beitrag zur morphologischen und ergologischen Umschreibung", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "849DD4N5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Foltiny, Stephan", "title": "Ein Grabfund der Urnenfelderzeit aus P\u00f6ttsching im Burgenland", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Grabfund der Urnenfelderzeit aus P\u00f6ttsching im Burgenland", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "857X7SB9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Grabfunde der Urnenfelderzeit aus dem Oberpinzgau in Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabfunde der Urnenfelderzeit aus dem Oberpinzgau in Salzburg", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "85PX8B78", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Der Beginn der Urnenfelderkultur in Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Der Beginn der Urnenfelderkultur in Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "86J7WQEA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "\u00dcber das Kupfer der Kobaner Beile", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "\u00dcber das Kupfer der Kobaner Beile", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "86M3RNPP", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "5000 Jahre Kupferbergbau M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig-Bischofshofen", "publication_title": "", "short_title": "5000 Jahre Kupferbergbau M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig-Bischofshofen", "publication_year": 1993, "place": "M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "87Q66CMJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Fetz, Hermann; Spiegel, Christine", "title": "Ur- und Fr\u00fchgeschichte des Feldkircher Raumes", "publication_title": "", "short_title": "Ur- und Fr\u00fchgeschichte des Feldkircher Raumes", "publication_year": 1987, "place": "Sigmaringen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8866NW83", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Torma, I.", "title": "Das Gr\u00e4berfeld von Szak\u00e1ly aus der mittleren Bronzezeit", "publication_title": null, "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld von Szak\u00e1ly aus der mittleren Bronzezeit", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "88I9IKB6", "fields": {"item_type": "conferencePaper", "author": "Szever\u00e9nyi, V.", "title": "Burnt houses, cremated bodies and fired pots: material metaphors in the Early and Middle Bronze Ages of the Carpathian Basin", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": 2007, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8AAZDBZF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Gruber, A.", "title": "Urnenfelderzeitliche Bronzegie\u00dferei in W\u00f6rschach", "publication_title": "Da schau her. Die Kulturzeitschrift aus \u00d6sterreichs Mitte", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Bronzegie\u00dferei in W\u00f6rschach", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8AHEQW55", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Leitner, Walter", "title": "Ein Achtkantschwert aus Kleins\u00f6ll (Gemeinde Breitenbach/Tirol)", "publication_title": "Ver\u00f6ffentlichungen des Museum Ferdinandeum", "short_title": "Ein Achtkantschwert aus Kleins\u00f6ll (Gemeinde Breitenbach/Tirol)", "publication_year": 1982, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8BGU6VHW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Rettungsgrabungen in Salzburg-Maxglan", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Rettungsgrabungen in Salzburg-Maxglan", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8DAKGA84", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Bernhard, Andreas", "title": "Das urnenfelder- und hallstattzeitliche Brandgr\u00e4berfeld Masser-Kreuzbauer sowie Gr\u00e4ber aus dem Kaiserschneiderwald. Untersuchungen des Bundesdenkmalamtes in der Sulmtalnekropole (Steiermark)", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelder- und hallstattzeitliche Brandgr\u00e4berfeld Masser-Kreuzbauer sowie Gr\u00e4ber aus dem Kaiserschneiderwald. Untersuchungen des Bundesdenkmalamtes in der Sulmtalnekropole (Steiermark)", "publication_year": 1999, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8DMJUGZU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Steiner, Hubert", "title": "Urnenfelderzeitliche Neufunde aus Angerberg, Unterinntal, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Neufunde aus Angerberg, Unterinntal, Tirol", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8DMMG2A4", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Heiss, Andreas", "title": "Weizen, Linsen, Opferbrote: Arch\u00e4obotanische Analysen bronze- und eisenzeitlicher Brandopferpl\u00e4tze im mittleren Alpenraum", "publication_title": "", "short_title": "Weizen, Linsen, Opferbrote: Arch\u00e4obotanische Analysen bronze- und eisenzeitlicher Brandopferpl\u00e4tze im mittleren Alpenraum", "publication_year": 2008, "place": "S\u00fcdwestdeutscher Verlag f\u00fcr Hochschulschriften", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8EK39BCI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Urnenfelderkultur und \"Urnenfelderkulturen\". Eine terminologisch-methodische \u00dcberlegung", "publication_title": "Schild von Steier", "short_title": "Urnenfelderkultur und \"Urnenfelderkulturen\". Eine terminologisch-methodische \u00dcberlegung", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8GB27QNB", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Magetti, Marino; Waeber, Marie-Madeleine; Stauffer-Isenring, Lotti", "title": "Herkunft und Technik bronze- und eisenzeitlicher Laugen-Melaun-Keramik aus dem Alpenraum", "publication_title": "Die Siedlungsreste von Scuol-Munt Baselgia (Unterengadin GR): ein Beitrag zur inneralpinen Bronze- u", "short_title": "Herkunft und Technik bronze- und eisenzeitlicher Laugen-Melaun-Keramik aus dem Alpenraum", "publication_year": 1983, "place": "Basel", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8GXXAX4H", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pucher, Erich", "title": "Tierskelette aus urnenfelderzeitlichen Gruben von Stillfried", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Tierskelette aus urnenfelderzeitlichen Gruben von Stillfried", "publication_year": 1988, "place": "Stillfried", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8H9PFWI7", "fields": {"item_type": "book", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Bronzeeimer und Gu\u00dfkuchen der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Absber-Bierbaum, Ldkr. Tulln", "publication_title": "", "short_title": "Bronzeeimer und Gu\u00dfkuchen der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Absber-Bierbaum, Ldkr. Tulln", "publication_year": 1940, "place": "St. P\u00f6lten", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8HXUZZCH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Verkehrsverbindungen zwischen Salzburg und Tirol zur Bronze- und Hallstattzeit", "publication_title": "Der Schlern", "short_title": "Verkehrsverbindungen zwischen Salzburg und Tirol zur Bronze- und Hallstattzeit", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8IUSSZXX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard; Preuschen, Ernst; al., et", "title": "Untersuchungen im Bergbaugebiete Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. Erster Bericht \u00fcber die Arbeiten 1931-1936 zur Urgeschichte des Kupferbergwesens in Tirol", "publication_title": "Mitteilungen der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften", "short_title": "Untersuchungen im Bergbaugebiete Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. Erster Bericht \u00fcber die Arbeiten 1931-1936 zur Urgeschichte des Kupferbergwesens in Tirol", "publication_year": 1939, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8IZ67M6B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Der Goldfund von Rothengrub (N.-\u00d6.) und seine wirtschaftsgeschichtliche Verankerung", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Der Goldfund von Rothengrub (N.-\u00d6.) und seine wirtschaftsgeschichtliche Verankerung", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8JSSUZNR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "The Bronze Age in Hungary", "publication_title": "", "short_title": "The Bronze Age in Hungary", "publication_year": 1977, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8K6D36X8", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "Bronzkori urnatemet\u0151 Szigetszentmikl\u00f3s hat\u00e1r\u00e1ban", "publication_title": "", "short_title": "Bronzkori urnatemet\u0151 Szigetszentmikl\u00f3s hat\u00e1r\u00e1ban", "publication_year": 1995, "place": "R\u00e1ckeve", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8M9QITBF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00fcller, Silvia; Preinfalk, Anna; Preinfalk, Fritz", "title": "KG Plaika, OG Bergland", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "KG Plaika, OG Bergland", "publication_year": 2013, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8MJTCUHG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "P\u00e1sztor, E.", "title": "Fr\u00fchbronzezeitliches Urnenfeld in der Flur von Kisapostag", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "Fr\u00fchbronzezeitliches Urnenfeld in der Flur von Kisapostag", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8N9BKMM7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Nicolussi Castellan, Siegfried; Tomedi, Gerhard; Mair, D.", "title": "Vorl\u00e4ufiger Abschlussbericht zu den Ausgrabungen in Ampass am Widenfeld 2001", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen und Grabungsberichte aus Tirol", "short_title": "Vorl\u00e4ufiger Abschlussbericht zu den Ausgrabungen in Ampass am Widenfeld 2001", "publication_year": 2002, "place": "Wattens", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8PBTPD65", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner-Persy, Alexandrine", "title": "Erste Gro\u00dfgrabungen auf dem bronzezeitlichen Bergbaugel\u00e4nde von Mitterberg", "publication_title": "Der Anschnitt. Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Erste Gro\u00dfgrabungen auf dem bronzezeitlichen Bergbaugel\u00e4nde von Mitterberg", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8PQ8V6M2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Meier-Arendt, W.", "title": "F\u00fczesabony-\u00d6regdomb", "publication_title": null, "short_title": "F\u00fczesabony-\u00d6regdomb", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8QDCBD6D", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Felgenhauer, Fritz", "title": "Ein Bronzedepotfund der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit aus einer Siedlungsgrube in Stillfried", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Ein Bronzedepotfund der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit aus einer Siedlungsgrube in Stillfried", "publication_year": 1988, "place": "Stillfried", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8QJ64Q2N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Karnitsch, Paul", "title": "Ein Grab der H\u00f6ttinger Kultur in Kleinm\u00fcnchen bei Linz, Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Ein Grab der H\u00f6ttinger Kultur in Kleinm\u00fcnchen bei Linz, Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1930, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8RHZ72Q2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm", "title": "Die pr\u00e4historischen Wehranlagen auf dem Buchberg, OG Wiesing, Tirol, mit einem Beitrag von Erich Pucher", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Die pr\u00e4historischen Wehranlagen auf dem Buchberg, OG Wiesing, Tirol, mit einem Beitrag von Erich Pucher", "publication_year": 1984, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8RIZSH8F", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Herstellung und Qualit\u00e4t mittel- und sp\u00e4tbronzezeitlicher Schwerter aus \u00d6sterreich", "publication_title": "Das Altertum", "short_title": "Herstellung und Qualit\u00e4t mittel- und sp\u00e4tbronzezeitlicher Schwerter aus \u00d6sterreich", "publication_year": 2007, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8TCS8QT7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "Komplex der Nagyr\u00e9v-Kultur", "publication_title": "Kulturen der Fr\u00fchbronzezeit des Karpatenbeckens und Nordbalkans", "short_title": "Komplex der Nagyr\u00e9v-Kultur", "publication_year": 1984, "place": "Beograd", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8TDJPS6J", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Bemerkungen zu Knieholzsch\u00e4ftungen aus dem Salzbergwerk D\u00fcrrnberg-Hallein", "publication_title": "Mitteilungen der Gesellschaft f\u00fcr Salzburger Landeskunde", "short_title": "Bemerkungen zu Knieholzsch\u00e4ftungen aus dem Salzbergwerk D\u00fcrrnberg-Hallein", "publication_year": 1975, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8U4DC39V", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Rotter, Erwin", "title": "Die vor - und fr\u00fchgeschichtlichen Bodenfunde des G.B. Stockerau mit besonderer Ber\u00fccksichtigung von Gro\u00df-Mugl", "publication_title": "", "short_title": "Die vor - und fr\u00fchgeschichtlichen Bodenfunde des G.B. Stockerau mit besonderer Ber\u00fccksichtigung von Gro\u00df-Mugl", "publication_year": 1940, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8UHASKR6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens; Presslinger, Hubert", "title": "Montanwesen und Siedlungen in der Bronzezeit im Paltental", "publication_title": "Der Anschnitt. Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Montanwesen und Siedlungen in der Bronzezeit im Paltental", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8V8SCMRH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaeia", "title": "Zur Austattung von Hanghaus 01 der urnenfelderzeitlichen befestigten H\u00f6hensiedlung von Thunau am Kamp, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Z bada\u0144 nad kultur\u0105 spo\u0142ecze\u0144stw pradziejowych i wczesno\u015bredniowiecznych. Ksi\u0119ga jubileuszowa dedyko", "short_title": "Zur Austattung von Hanghaus 01 der urnenfelderzeitlichen befestigten H\u00f6hensiedlung von Thunau am Kamp, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2014, "place": "Wroc\u0142aw", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8VZT8XRA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Ein urnenfelderzeitliches anthropomorphes Tonidol aus Neusiedl an der Zaya, pol. Bez. Mistelbach, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Arbeits- und Forschungsberichte zur s\u00e4chsischen Bodendenkmalpflege", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches anthropomorphes Tonidol aus Neusiedl an der Zaya, pol. Bez. Mistelbach, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "8WTG3JTG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00f6slein, S.", "title": "Ein \u00e4lterurnenfelderzeitlicher Grabfund mit Vollgriffschwert von Nu\u00dfdorf a. Inn", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein \u00e4lterurnenfelderzeitlicher Grabfund mit Vollgriffschwert von Nu\u00dfdorf a. Inn", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "949HVMVX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Thunau am Kamp - eine befestigte H\u00f6hensiedlung der Urnenfelderkultur und der au\u00dfergew\u00f6hnliche Fund eines Tonf\u00e4sschens", "publication_title": "Peregrinationes archaeologicae in Asia et Europa Joanni Chochorowski dedicatae", "short_title": "Thunau am Kamp - eine befestigte H\u00f6hensiedlung der Urnenfelderkultur und der au\u00dfergew\u00f6hnliche Fund eines Tonf\u00e4sschens", "publication_year": 2012, "place": "Krak\u00f3w", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "95BMHH3X", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Griebl, Monika; Hellerschmid, Irmtraud", "title": "Menschenknochen und Menschenniederlegungen in Siedlungsgruben der befestigten H\u00f6hensiedlung von Stillfried an der March, Nieder\u00f6sterreich: G\u00e4ngige Praxis der Totenbehandlung in der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur?", "publication_title": "\u201aIrregul\u00e4re\u2018 Bestattungen in der Urgeschichte: Norm, Ritual, Strafe \u2026? Akten der Internationalen Tag", "short_title": "Menschenknochen und Menschenniederlegungen in Siedlungsgruben der befestigten H\u00f6hensiedlung von Stillfried an der March, Nieder\u00f6sterreich: G\u00e4ngige Praxis der Totenbehandlung in der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur?", "publication_year": 2013, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9639NXUI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Die Kultur der s\u00fcddeutschen Urnenfelder in \u00d6sterreich", "publication_title": "Germania", "short_title": "Die Kultur der s\u00fcddeutschen Urnenfelder in \u00d6sterreich", "publication_year": 1934, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "966AQWNG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modl, Daniel", "title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen in einer Siedlung der Urnenfelderzeit und der R\u00f6mischen Kaiserzeit in Pichl, Steiermark. Ein Vorbericht", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen in einer Siedlung der Urnenfelderzeit und der R\u00f6mischen Kaiserzeit in Pichl, Steiermark. Ein Vorbericht", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9752V7AI", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Die Chronologie Nordtirols", "publication_title": "", "short_title": "Die Chronologie Nordtirols", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "97G4ZZXA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Klemm, S.", "title": "Ausgrabungen in der Eisenerzer Ramsau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ausgrabungen in der Eisenerzer Ramsau", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9A87HM45", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Eine Niederlassung der Urnenfelderzeit in Schwarzach im Salzburgischen Pongau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Eine Niederlassung der Urnenfelderzeit in Schwarzach im Salzburgischen Pongau", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9AGSJ63J", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hampl, Franz; Mayrhofer, Robert Josef", "title": "Urnenfelderzeitlicher Kupferbergbau und mittelalterlicher Eisenbergbau in Nieder\u00f6sterreich: 2. Arbeitsbericht \u00fcber die Grabungen des N\u00d6 Landesmuseums 1953-1959", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitlicher Kupferbergbau und mittelalterlicher Eisenbergbau in Nieder\u00f6sterreich: 2. Arbeitsbericht \u00fcber die Grabungen des N\u00d6 Landesmuseums 1953-1959", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9C8BUPW6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld in Bischofshofen - kulturelle Vielfalt im Inneren der Alpen", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld in Bischofshofen - kulturelle Vielfalt im Inneren der Alpen", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9CV2564B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00e1ndi, G.", "title": "Ercsi-Sinatelep", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Ercsi-Sinatelep", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9D23F4J5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vahlkampf, Guido", "title": "Urgeschichtliche Funde aus K\u00e4rnten", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Urgeschichtliche Funde aus K\u00e4rnten", "publication_year": 1979, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9DZS79ZG", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tomedi, Gerhard", "title": "Der \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit am Beispiel von Fr\u00f6g, Tumulus \"K\"", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit zwischen Nordsee und Kaukas", "short_title": "Der \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit am Beispiel von Fr\u00f6g, Tumulus \"K\"", "publication_year": 1994, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9FNCMIU3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Werneck, Heinrich", "title": "Die Bedeutung des Horner Museums f\u00fcr die Ur- und Fr\u00fchgeschichte der Landwirtschaft in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "Die Bedeutung des Horner Museums f\u00fcr die Ur- und Fr\u00fchgeschichte der Landwirtschaft in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9GDVAHFN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sz\u00e9n\u00e1szky, J.", "title": "Die Funde der Vatya Kultur in der Umgebung von Csongr\u00e1d", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Die Funde der Vatya Kultur in der Umgebung von Csongr\u00e1d", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9GSQ8VKJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Metzner-Nebelsick, Carola", "title": "Der \"Thrako-Kimmerische\" Formenkreis aus der Sicht der Urnenfelder- und Hallstattzeit im s\u00fcd\u00f6stlichen Pannonien", "publication_title": "", "short_title": "Der \"Thrako-Kimmerische\" Formenkreis aus der Sicht der Urnenfelder- und Hallstattzeit im s\u00fcd\u00f6stlichen Pannonien", "publication_year": 2002, "place": "Rahden/Westfalen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9GSZTEQN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Jerem, E.", "title": "Bronze Age animal keeping in Western Hungary", "publication_title": null, "short_title": "Bronze Age animal keeping in Western Hungary", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9H23VDBI", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Arch\u00e4ologie in Nieder\u00f6sterreich. Poysdorf und das Weinviertel", "publication_title": "", "short_title": "Arch\u00e4ologie in Nieder\u00f6sterreich. Poysdorf und das Weinviertel", "publication_year": 1995, "place": "St. P\u00f6lten-Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9HP39E29", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V.", "title": "Die Kyjatice-Kultur", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Die Kyjatice-Kultur", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9I6ST4HB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Almwirtschaft in der Urgeschichte?", "publication_title": "Der Schlern", "short_title": "Almwirtschaft in der Urgeschichte?", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9IDQE8SG", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Der Schmelzplatz Nr. 13 des Bergbaugebietes Jochberg bei Kitzb\u00fchl, Tirol", "publication_title": "Studia palaeometallurgica in honorem Ernesti Preuschen", "short_title": "Der Schmelzplatz Nr. 13 des Bergbaugebietes Jochberg bei Kitzb\u00fchl, Tirol", "publication_year": 1958, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9J6CTFXU", "fields": {"item_type": "book", "author": "Mayrhofer, Robert Josef; Hampl, Franz", "title": "Fr\u00fchgeschichtliche Bauernrennfeuer im s\u00fcd\u00f6stlichen Nieder\u00f6sterreich. Arbeitsbereicht \u00fcber die Grabungen 1950 und 1955 und naturwissenschaftlich-technologische Untersuchungen der Grabungsfunde", "publication_title": "", "short_title": "Fr\u00fchgeschichtliche Bauernrennfeuer im s\u00fcd\u00f6stlichen Nieder\u00f6sterreich. Arbeitsbereicht \u00fcber die Grabungen 1950 und 1955 und naturwissenschaftlich-technologische Untersuchungen der Grabungsfunde", "publication_year": 1958, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9M3PJ7ME", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Der \u00dcbergang von der Urnenfelder- zur Hallstattkultur am Beispiel des Siedlungs- und Bestattungsplatzes von Franzhausen im Unteren Traisental, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Der \u00dcbergang von der Urnenfelder- zur Hallstattkultur am Beispiel des Siedlungs- und Bestattungsplatzes von Franzhausen im Unteren Traisental, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9MGRU77H", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmotz, Karl", "title": "Ein Bestattungsplatz der Urnenfelderzeit von Natternberg, Stadt Deggendorf, Landkreis Deggendorf, Niederbayern", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein Bestattungsplatz der Urnenfelderzeit von Natternberg, Stadt Deggendorf, Landkreis Deggendorf, Niederbayern", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9N5U9VZR", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kneu\u00dfl, Werner; Kneu\u00dfl, Reinelde", "title": "Die befestigte Siedlung Patsch - Europa-Br\u00fccke", "publication_title": "Festschrift Leonard C. Franz zum 70. Geburtstag", "short_title": "Die befestigte Siedlung Patsch - Europa-Br\u00fccke", "publication_year": 1966, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9N74MAXT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gruber, Heinz", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld", "publication_title": "Fundstelle Rannersdorf. Die arch\u00e4ologischen Grabungen auf der Trasse der S1", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld", "publication_year": 2006, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9PA9WPN3", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lippert, Andreas; Tomedi, Gerhard", "title": "Das Projekt \"Siedlungskammer Salzachpongau\"", "publication_title": "Fr\u00fches Leben in den Alpen. Ausgrabungen und Forschungen des Instituts f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte der", "short_title": "Das Projekt \"Siedlungskammer Salzachpongau\"", "publication_year": 1989, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9QFEID7K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ernst, Ralf", "title": "Begegnung des urnenfelderzeitlichen Europa mit \u00c4gypten", "publication_title": "Hephaistos", "short_title": "Begegnung des urnenfelderzeitlichen Europa mit \u00c4gypten", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9QI8AAD6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "\u00dcber die historische Bedeutung der Urnenfelderkultur Mitteleuropas", "publication_title": "Anz. \u00d6sterr. Akad. Wiss. phil.-hist. Kl.", "short_title": "\u00dcber die historische Bedeutung der Urnenfelderkultur Mitteleuropas", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9RZNKZW6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kneidinger, Josef", "title": "Der Greiner Strudel als urgeschichtliche Fundstelle", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Der Greiner Strudel als urgeschichtliche Fundstelle", "publication_year": 1942, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9U9TZNRK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00e1ndi, G.", "title": "Data to the Early and Middle Bronze Age of Northern Transdanubia and Southern Slovakia (Some Problems of the Tokod Group)", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "Data to the Early and Middle Bronze Age of Northern Transdanubia and Southern Slovakia (Some Problems of the Tokod Group)", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9UJ4WF96", "fields": {"item_type": "book", "author": "Erbach, M. zu", "title": "Die sp\u00e4tbronze- und urnenfelderzeitlichen Funde aus Linz und Ober\u00f6sterreich, Tafel- und Textband", "publication_title": "", "short_title": "Die sp\u00e4tbronze- und urnenfelderzeitlichen Funde aus Linz und Ober\u00f6sterreich, Tafel- und Textband", "publication_year": 1985, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9VAU2RPB", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Waffen f\u00fcr die G\u00f6tter : Krieger, Troph\u00e4en, Heiligt\u00fcmer. Publikation anl\u00e4sslich der gleichnamigen Ausstellung vom 7. 12. 2012 - 31. 3. 2013 im Tiroler Landesmuseum Ferdinandeum", "publication_title": "", "short_title": "Waffen f\u00fcr die G\u00f6tter : Krieger, Troph\u00e4en, Heiligt\u00fcmer. Publikation anl\u00e4sslich der gleichnamigen Ausstellung vom 7. 12. 2012 - 31. 3. 2013 im Tiroler Landesmuseum Ferdinandeum", "publication_year": 2012, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9VG5UCMX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kerchler, Helga", "title": "Das Brandgr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit auf dem Leopoldsberg, Wien", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Brandgr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit auf dem Leopoldsberg, Wien", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9VUSUBQW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00e4nsel, Alix; H\u00e4nsel, Bernard", "title": "Herrscherinsignien der \u00e4lteren Urnenfelderzeit. Ein Gef\u00e4\u00dfdepot aus dem Saalegebiet Mitteldeutschlands", "publication_title": "Acta Praehistorica et Archaeologica", "short_title": "Herrscherinsignien der \u00e4lteren Urnenfelderzeit. Ein Gef\u00e4\u00dfdepot aus dem Saalegebiet Mitteldeutschlands", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9X6A7NCS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Angeli, Wilhelm", "title": "Urnenfelderfunde aus Nieder\u00f6sterreich und Wien", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Urnenfelderfunde aus Nieder\u00f6sterreich und Wien", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "9Z6IXD6V", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tomedi, Gerhard", "title": "Zur Emblematik der sp\u00e4ten Bronzezeit un der fr\u00fchen Eisenzeit im alpinen Raum", "publication_title": "Kult der Vorzeit in den Alpen. Opfergaben, Opferpl\u00e4tze, Opferbrauchtum.", "short_title": "Zur Emblematik der sp\u00e4ten Bronzezeit un der fr\u00fchen Eisenzeit im alpinen Raum", "publication_year": 2002, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A2B729ZN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Rau, Hermann G\u00fcnter", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Aschaffenburg-Strietwald", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Aschaffenburg-Strietwald", "publication_year": 1972, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A2CR85XD", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "Arch\u00e4ologische Forschungen Michelstetten 1994", "publication_title": "", "short_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen Michelstetten 1994", "publication_year": 1996, "place": "Asparn a.d. Zaya", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A2KI86ZX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Fischer, Thomas", "title": "Ein Bronzetasse der Urnenfelderzeit von Sengkofen, Gemeinde Mintraching, Landkreis Regensburg, Oberpfalz", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein Bronzetasse der Urnenfelderzeit von Sengkofen, Gemeinde Mintraching, Landkreis Regensburg, Oberpfalz", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A2TCHMAR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Winkler, Eike-Meinrad; Grosschmidt, Karl", "title": "Symptome einer Hungerosteopathie an einem Skelett aus einer urnenfelderzeitlichen Siedlungsgrube in Mannersdorf am Leithagebirge, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Symptome einer Hungerosteopathie an einem Skelett aus einer urnenfelderzeitlichen Siedlungsgrube in Mannersdorf am Leithagebirge, N\u00d6", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A3S2RZVQ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Die zweischaligen ostalpinen Kammhelme und verwandte Helmformen der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_title": "", "short_title": "Die zweischaligen ostalpinen Kammhelme und verwandte Helmformen der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_year": 2011, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A3SQMGSQ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Ter\u017ean, Biba", "title": "Urnenfelderzeitliche Halsringe zwischen der n\u00f6rdlichen Adria und S\u00fcdpolen", "publication_title": "Problemy epoki br\u0105zu i wczesnej epoki \u017celaza w Europie srodkowej. Ksi\u0119ga jubileuszowa po\u015bwi\u0119cona Mar", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Halsringe zwischen der n\u00f6rdlichen Adria und S\u00fcdpolen", "publication_year": 1996, "place": "Krakow", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A47FIZS7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gedl, Marek; Szybowicz, Barbara", "title": "Demographische Strukturen der Population der Urnenfelderzeit in S\u00fcdpolen", "publication_title": "Demographie der Bronzezeit. Pal\u00e4odemographie - M\u00f6glichkeiten und Grenzen", "short_title": "Demographische Strukturen der Population der Urnenfelderzeit in S\u00fcdpolen", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A4M4VX7A", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Plesl, Ev\u017een", "title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A4SER3WJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schumann, Robert", "title": "Zwei Siedlungsgruben der Urnenfelderzeit aus Kristein, SG Enns, Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Zwei Siedlungsgruben der Urnenfelderzeit aus Kristein, SG Enns, Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 2012, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A6JEFQN2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Der Depotfund von Rassing", "publication_title": "Zu Metall- und Keramikdepots der Bronzezeit aus dem Zentralraum Nieder\u00f6sterreichs", "short_title": "Der Depotfund von Rassing", "publication_year": 1998, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A79TRI93", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Urzeit: von etwa 80000 bis 15 v. Chr. Geb. 2. Anmerkungen und Exkurse - mit einer Literatur\u00fcbersicht \u00fcber 25 Jahre Urgeschichtsforschung in \u00d6sterreich 1954 - 1978", "publication_title": "", "short_title": "Urzeit: von etwa 80000 bis 15 v. Chr. Geb. 2. Anmerkungen und Exkurse - mit einer Literatur\u00fcbersicht \u00fcber 25 Jahre Urgeschichtsforschung in \u00d6sterreich 1954 - 1978", "publication_year": 1980, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A7S889EA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kiss, V.", "title": "A m\u00e9szbet\u00e9tes ker\u00e1mia kult\u00far\u00e1ja kapcsolatai a K\u00e1rp\u00e1t-medence nyugati ter\u00fcleteivel \u00e9s a k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai kult\u00far\u00e1kkal a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 bronzkorban (Die Beziehungen der inkrustierten Keramik in der westlichen Gebieten des Karpatenbeckens und zur mitteleurop\u00e4ischen Kulturen in der mittleren Bronzezeit)", "publication_title": "Kom\u00e1rom-Esztergom Megyei M\u00fazeumok K\u00f6zlem\u00e9nyei", "short_title": "A m\u00e9szbet\u00e9tes ker\u00e1mia kult\u00far\u00e1ja kapcsolatai a K\u00e1rp\u00e1t-medence nyugati ter\u00fcleteivel \u00e9s a k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai kult\u00far\u00e1kkal a k\u00f6z\u00e9ps\u0151 bronzkorban (Die Beziehungen der inkrustierten Keramik in der westlichen Gebieten des Karpatenbeckens und zur mitteleurop\u00e4ischen Kulturen in der mittleren Bronzezeit)", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A879EKRD", "fields": {"item_type": "book", "author": "Rind, Michael M.", "title": "Die urnenfelderzeitliche Siedlung von Dietfurt/Oberpfalz", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelderzeitliche Siedlung von Dietfurt/Oberpfalz", "publication_year": 1987, "place": "Oxford", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A8DS76BX", "fields": {"item_type": "book", "author": "Heeb, Bernhard S.", "title": "Das Bodenseerheintal als Siedlungsraum und Verkehrsweg in pr\u00e4historischen Epochen", "publication_title": "", "short_title": "Das Bodenseerheintal als Siedlungsraum und Verkehrsweg in pr\u00e4historischen Epochen", "publication_year": 2012, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "A9AXFUXC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kramer, Margret; Kramer, Dieter", "title": "Ein Vollgriffschwert aus Sinnersdorf in der Oststeiermark", "publication_title": "Votis XX solutis. Jubil\u00e4umsschrift der Arch\u00e4ologischen Gesellschaft Steiermark", "short_title": "Ein Vollgriffschwert aus Sinnersdorf in der Oststeiermark", "publication_year": 2000, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AB9CQ4GE", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Katalog zur Ausstellung Spuren der Vergangenheit - Arch\u00e4ologische Funde aus der Weststeiermark. Im St\u00f6lzle-Glas-Center B\u00e4rnbach [8. Mai bis 13. September 1992]", "publication_title": "", "short_title": "Katalog zur Ausstellung Spuren der Vergangenheit - Arch\u00e4ologische Funde aus der Weststeiermark. Im St\u00f6lzle-Glas-Center B\u00e4rnbach [8. Mai bis 13. September 1992]", "publication_year": 1992, "place": "B\u00e4rnbach", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ABCD2345", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "Center for History and New Media", "title": "Zotero Quick Start Guide", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ABFTFK8Q", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Hellerschmid, Irmtraud", "title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche-hallstattzeitliche Siedlung von Stillfried an der March, N\u00d6. Ergebnisse der Ausgrabungen des Jahres 1973 - Die urnenfelderzeitlichen Funde und Befunde", "publication_title": "", "short_title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche-hallstattzeitliche Siedlung von Stillfried an der March, N\u00d6. Ergebnisse der Ausgrabungen des Jahres 1973 - Die urnenfelderzeitlichen Funde und Befunde", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ABP34SHR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Ein Depotfund aus Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein Depotfund aus Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AD2X9MVR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pfauth, Ulrich", "title": "Die urnenfelderzeitliche Nekropole von Herrnwahlthann, Gem. Hausen, Lkr. Kelheim", "publication_title": "Ber. Bay. Bodendenk.", "short_title": "Die urnenfelderzeitliche Nekropole von Herrnwahlthann, Gem. Hausen, Lkr. Kelheim", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AEGKN8ZG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hild, Adolf", "title": "Funde der \u00e4lteren und j\u00fcngeren Eisenzeit in Bludenz (Vorarlberg)", "publication_title": "Mitteilungen der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften", "short_title": "Funde der \u00e4lteren und j\u00fcngeren Eisenzeit in Bludenz (Vorarlberg)", "publication_year": 1939, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AESGM4TP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt; Hofmann, Elise", "title": "Eine Wohngrube in Stillfried a. d. March (Nieder\u00f6sterreich). Pflanzenreste aus einer Wohngrube in Stillfried", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Eine Wohngrube in Stillfried a. d. March (Nieder\u00f6sterreich). Pflanzenreste aus einer Wohngrube in Stillfried", "publication_year": 1931, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AFV3EM2H", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Urzeitliche Bergbautechnik in den Ostalpen", "publication_title": "Der Anschnitt. Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Urzeitliche Bergbautechnik in den Ostalpen", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AGNIGUSM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Presslinger, Hubert", "title": "Metallkundliche Untersuchungen urnenfelderzeitlicher Bronzedepotfunde von Linz - Freinberg", "publication_title": "Keltische H\u00f6hensiedlungen an der mittleren Donau: vom Linzer Becken bis zur Porta Hungarica. 1. Der ", "short_title": "Metallkundliche Untersuchungen urnenfelderzeitlicher Bronzedepotfunde von Linz - Freinberg", "publication_year": 1994, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AHMG9V2T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Versuch einer typologischen Gliederung der pr\u00e4historischen Grubenbaue im Hallst\u00e4tter Salzbergwerk", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Versuch einer typologischen Gliederung der pr\u00e4historischen Grubenbaue im Hallst\u00e4tter Salzbergwerk", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AHUC8EGE", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Bronzezeitliche Metalldeponierungen in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Berge - Beile - Keltenschatz", "short_title": "Bronzezeitliche Metalldeponierungen in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1998, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AITTXVQI", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Geschichte \u00d6sterreichs I/1 u. 2. Urzeit. Von etwa 80000 bis 15 v. Chr. Geburt", "publication_title": "", "short_title": "Geschichte \u00d6sterreichs I/1 u. 2. Urzeit. Von etwa 80000 bis 15 v. Chr. Geburt", "publication_year": 1980, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AJ388KJI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kerchler, Helga", "title": "Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Siedlungsfunde auf dem Gro\u00dfen Buchberg bei Alland, p.B. Baden, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Siedlungsfunde auf dem Gro\u00dfen Buchberg bei Alland, p.B. Baden, N\u00d6", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AK8FPS4A", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kreutle, Rainer", "title": "Zwei Grabfunde der beginnenden Urnenfelderkultur von Oberstetten, Gde. Hohenstein, Lkr. Reutlingen", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Zwei Grabfunde der beginnenden Urnenfelderkultur von Oberstetten, Gde. Hohenstein, Lkr. Reutlingen", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AKIVUEMN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szathm\u00e1ri, I.", "title": "Kisapostager Gr\u00e4ber im bronzezeitlichen Gr\u00e4berfeld von Duna\u00fajv\u00e1ros", "publication_title": null, "short_title": "Kisapostager Gr\u00e4ber im bronzezeitlichen Gr\u00e4berfeld von Duna\u00fajv\u00e1ros", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AKMXUFIN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Wirth, Stefan", "title": "Auf der Suche nach Eliten der sp\u00e4ten Bronzezeit und der Urnenfelderzeit. Bausteine zum Thema aus dem Altsiedelland am unteren Lech in Bayerisch-Schwaben", "publication_title": "Eliten in der Bronzezeit. Ergebnisse zweier Kolloquien in Mainz und Athen", "short_title": "Auf der Suche nach Eliten der sp\u00e4ten Bronzezeit und der Urnenfelderzeit. Bausteine zum Thema aus dem Altsiedelland am unteren Lech in Bayerisch-Schwaben", "publication_year": 1999, "place": "Mainz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AN2KKQNQ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hampl, Franz; Kerchler, Helga; Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 - 1973 mit Beitr\u00e4gen \u00fcber Funde aus anderen urzeitlichen Perioden. 1. Fundbericht und Tafeln", "publication_title": "", "short_title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 - 1973 mit Beitr\u00e4gen \u00fcber Funde aus anderen urzeitlichen Perioden. 1. Fundbericht und Tafeln", "publication_year": 1981, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "APVPJ63K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sauter, Fritz; Wurst, Fritz; Hoke, Ernst", "title": "Inhaltsuntersuchung einer sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Deckeldose aus Stillfried", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Inhaltsuntersuchung einer sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Deckeldose aus Stillfried", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ATFRHFSQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm", "title": "Abschlu\u00dfbericht \u00fcber die Grabung auf dem Breitegg, Gem. Nu\u00dfdorf-Debant, Osttirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Abschlu\u00dfbericht \u00fcber die Grabung auf dem Breitegg, Gem. Nu\u00dfdorf-Debant, Osttirol", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ATUC3T95", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Das Ritschert, eine urzeitliche Reminiszenz", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Das Ritschert, eine urzeitliche Reminiszenz", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AU68SD58", "fields": {"item_type": "book", "author": "Schreiber, R.", "title": "A haranged\u00e9nyek n\u00e9pe Budapesten (Die Glockenbecherkultur in Budapest)", "publication_title": "", "short_title": "A haranged\u00e9nyek n\u00e9pe Budapesten (Die Glockenbecherkultur in Budapest)", "publication_year": 1973, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "AWBEGXPX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jungbert, B.", "title": "Urnengr\u00e4berfeld der Vatya-Kultur im Pfarrgarten von Adony", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "Urnengr\u00e4berfeld der Vatya-Kultur im Pfarrgarten von Adony", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B39PQTIP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Funde aus dem Ender-Werk des Salzberges zu Hallstatt. Aufsammlung 1899/1900", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Funde aus dem Ender-Werk des Salzberges zu Hallstatt. Aufsammlung 1899/1900", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B3NU8B37", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Das fr\u00fchurnenfelderzeitliche Steinkistengrab von Sommerein - Stock\u00e4cker", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Das fr\u00fchurnenfelderzeitliche Steinkistengrab von Sommerein - Stock\u00e4cker", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B55VJRF2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hell, Martin", "title": "Die pr\u00e4historischen Funde vom Rainberg in Salzburg", "publication_title": "Urgeschichte des Kronlandes Salzburg", "short_title": "Die pr\u00e4historischen Funde vom Rainberg in Salzburg", "publication_year": 1918, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B5FCHCJ7", "fields": {"item_type": "book", "author": "Schauberger, Othmar", "title": "Die vorgeschichtlichen Grubenbaue im Salzberg D\u00fcrrnberg-Hallein", "publication_title": "", "short_title": "Die vorgeschichtlichen Grubenbaue im Salzberg D\u00fcrrnberg-Hallein", "publication_year": 1968, "place": "Horn, Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B5JQSVF3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gerlach, Stefan", "title": "Ein fr\u00fchurnenfelderzeitliches Steinkammergrab aus E\u00dffeld", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein fr\u00fchurnenfelderzeitliches Steinkammergrab aus E\u00dffeld", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B5M2JR76", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Hlavac, Dietlinde", "title": "Ostalpine Astragali in Kult und Spiel", "publication_title": "", "short_title": "Ostalpine Astragali in Kult und Spiel", "publication_year": 1998, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B69RGHF6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kanelutti, Erika", "title": "Arch\u00e4zoologische Untersuchungen am Schanzberg von Gars/Thunau", "publication_title": "Bioarch\u00e4ologie und Fr\u00fchgeschichtsforschung. Berichte des Symposions der Kommission f\u00fcr Fr\u00fchmittelalt", "short_title": "Arch\u00e4zoologische Untersuchungen am Schanzberg von Gars/Thunau", "publication_year": 1993, "place": "WIen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B6DAWCJI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Die pr\u00e4historischen Funde im politischen Bezirk Hartberg in der Steiermark", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Die pr\u00e4historischen Funde im politischen Bezirk Hartberg in der Steiermark", "publication_year": 1928, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B98WWIRU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Ein Griffzungenschwert aus dem Lungau (Salzburg)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Ein Griffzungenschwert aus dem Lungau (Salzburg)", "publication_year": 1934, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "B9USF3EE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Endr\u0151di, A.; Gyulai, F.", "title": "Soroks\u00e1r-V\u00e1rhegy. A fortified Bronze Age Settlement in the outskirts of Budapest, Plant cultivation of middle Bronz Age fortified Settlements", "publication_title": "Communicationes Archaeologicae Hungariae", "short_title": "Soroks\u00e1r-V\u00e1rhegy. A fortified Bronze Age Settlement in the outskirts of Budapest, Plant cultivation of middle Bronz Age fortified Settlements", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BABMPC6B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kohler-Schneider, Marianne", "title": "Contents of a storage pit from late Bronze Age Stillfried, Austria: another record of the \"new\" glume wheat", "publication_title": "Vegetation History and Archaeobotany", "short_title": "Contents of a storage pit from late Bronze Age Stillfried, Austria: another record of the \"new\" glume wheat", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BASWKVT6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Blesl, Christoph; Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "SG St. P\u00f6lten. KG Unterradlberg. Jahresbericht 2002", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "SG St. P\u00f6lten. KG Unterradlberg. Jahresbericht 2002", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BBC8BRDR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Gasparini, Ksenija Vinski", "title": "Die Urnenfelderkultur in Nordkroatien", "publication_title": "", "short_title": "Die Urnenfelderkultur in Nordkroatien", "publication_year": 1973, "place": "Zadar", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BBCRV2SG", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Kern, Daniela", "title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungsfunde von Thunau bei Gars am Kamp, N\u00d6. Die untere Holzwiese", "publication_title": "", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungsfunde von Thunau bei Gars am Kamp, N\u00d6. Die untere Holzwiese", "publication_year": 1989, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BEM9HHJN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Mozsolics, A.", "title": "Bronze- und Goldfunde des Karpatenbeckens. Depotfundhorizonte von Forr\u00f3 und \u00d3p\u00e1lyi", "publication_title": "", "short_title": "Bronze- und Goldfunde des Karpatenbeckens. Depotfundhorizonte von Forr\u00f3 und \u00d3p\u00e1lyi", "publication_year": 1973, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BESFP4VJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schamberger, Elisabeth", "title": "Die bronzezeitlichen Siedlungsreste aus Vorwald bei Wald am Schoberpass/Stmk", "publication_title": "Studien zur Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit am Rande der S\u00fcdostalpen", "short_title": "Die bronzezeitlichen Siedlungsreste aus Vorwald bei Wald am Schoberpass/Stmk", "publication_year": 2007, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BFUMQXUZ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Chapman, J.", "title": "Tension at Funerals. Micro Tradition Analysis in Later Hungarian Prehistory", "publication_title": null, "short_title": "Tension at Funerals. Micro Tradition Analysis in Later Hungarian Prehistory", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BGVQ8GTC", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kalicz, N.", "title": "Die Fr\u00fchbronzezeit in Nordost-Ungarn", "publication_title": "", "short_title": "Die Fr\u00fchbronzezeit in Nordost-Ungarn", "publication_year": 1968, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BHSZVDZU", "fields": {"item_type": "book", "author": "Grimmer-Dehn, Beate", "title": "Die Urnenfelderkultur im s\u00fcd\u00f6stlichen Oberrheingraben", "publication_title": "", "short_title": "Die Urnenfelderkultur im s\u00fcd\u00f6stlichen Oberrheingraben", "publication_year": 1991, "place": "Stuttgart", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BII9684U", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Klose, Olivier", "title": "Die pr\u00e4historischen Funde vom Mitterberge bei Bischofshofen im st\u00e4dtischen Museum Carolino-Augusteum zu Salzburg und zwei pr\u00e4historische Schmelz\u00f6fen auf dem Mitterberge", "publication_title": "Urgeschichte des Kronlandes Salzburg", "short_title": "Pr\u00e4historische Funde und Schmelz\u00f6fen von Mitterberg", "publication_year": 1918, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BJWQPPXZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Ein weiterer Kupfer-Schmelzplatz im Bergbaugebiet Jochberg, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein weiterer Kupfer-Schmelzplatz im Bergbaugebiet Jochberg, Tirol", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BJWWKNRK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Christine; Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Urnenfelderzeitliche Ansiedlung und laten\u00e8zeitliche Grabenanlage in Z\u00f6fing, Gem. Judenau-Baumgarten, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Ansiedlung und laten\u00e8zeitliche Grabenanlage in Z\u00f6fing, Gem. Judenau-Baumgarten, N\u00d6", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BMIUPBK5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hrodegh, Anton", "title": "Beitrag zur Urgeschichte des Loistals, Bezirk Krems, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Beitrag zur Urgeschichte des Loistals, Bezirk Krems, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1919, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BP9RK42I", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die Mehrfachbestattung aus einer Grube unter dem urnenfelderzeitlichen Wall in Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Die Mehrfachbestattung aus einer Grube unter dem urnenfelderzeitlichen Wall in Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BPF8FT5J", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmitsberger, Oliver", "title": "Ein neuer nordalpiner Flussfund der Urnenfelderzeit aus Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Ein neuer nordalpiner Flussfund der Urnenfelderzeit aus Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 2007, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BPIM9CS9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kultus, Marco; Schmitsberger, Oliver; St\u00f6ckl, Ch.", "title": "KG Gobelsburg, SG Langenlois, VB Krems", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "KG Gobelsburg, SG Langenlois, VB Krems", "publication_year": 2010, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BPSTMDUD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Grothe, H.", "title": "\u00dcber die Kupfererzverh\u00fcttung in der Bronzezeit", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "\u00dcber die Kupfererzverh\u00fcttung in der Bronzezeit", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BQBP6CKR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlung in Karr\u00f6sten, BH Imst", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlung in Karr\u00f6sten, BH Imst", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BQJVSWSA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "K\u00e9s\u0151bronzkori kutat\u00e1sok a f\u0151v\u00e1ros t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben (Sp\u00e4tbronzezeitliche Forschungen im Bereich der Hauptstadt)", "publication_title": "Budapest R\u00e9gis\u00e9gei", "short_title": "K\u00e9s\u0151bronzkori kutat\u00e1sok a f\u0151v\u00e1ros t\u00e9rs\u00e9g\u00e9ben (Sp\u00e4tbronzezeitliche Forschungen im Bereich der Hauptstadt)", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BQSDKQX3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Bronzezeitliche Fleischverarbeitung in Hallstatt", "publication_title": "Arh. Vest.", "short_title": "Bronzezeitliche Fleischverarbeitung in Hallstatt", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BREPJE6U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Zum Hallstatt-A-Horizont von K\u00e4rnten", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Zum Hallstatt-A-Horizont von K\u00e4rnten", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BSUGCWJT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Metzner-Nebelsick, Carola", "title": "Abschied von den \"Thrako-Kimmeriern\"? \u2013 Neue Aspekte der Interaktion zwischen karpatenl\u00e4ndischen Kulturgruppe der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit mit der osteurop\u00e4ischen Steppenkoine", "publication_title": "Das Karpatenbecken und die osteurop\u00e4ische Steppe", "short_title": "Abschied von den \"Thrako-Kimmeriern\"? \u2013 Neue Aspekte der Interaktion zwischen karpatenl\u00e4ndischen Kulturgruppe der sp\u00e4ten Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit mit der osteurop\u00e4ischen Steppenkoine", "publication_year": 1998, "place": "Rahden/Westf.", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BTGSEF45", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Grabfunde der Urnenfelderkultur aus dem salzburgerischen Pinzgau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabfunde der Urnenfelderkultur aus dem salzburgerischen Pinzgau", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BTRKJFZN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szathm\u00e1ri, I.", "title": "Das Gr\u00e4berfeld der bronzezeitlichen F\u00fczesabony-Kultur in F\u00fczesabony-Kett\u0151shalom", "publication_title": null, "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld der bronzezeitlichen F\u00fczesabony-Kultur in F\u00fczesabony-Kett\u0151shalom", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BUBA5SW4", "fields": {"item_type": "book", "author": "Dobiat, Claus", "title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Kleinklein und seine Keramik", "publication_title": "", "short_title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Kleinklein und seine Keramik", "publication_year": 1980, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BVJIMVPA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Christoforidis, Alexander; Pernicka, Ernst; Schickler, Hilmar", "title": "Ostalpine Kupferlagerst\u00e4tten und ihre Bedeutung f\u00fcr die pr\u00e4historische Metallgewinnung in Mitteleuropa", "publication_title": "Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz", "short_title": "Ostalpine Kupferlagerst\u00e4tten und ihre Bedeutung f\u00fcr die pr\u00e4historische Metallgewinnung in Mitteleuropa", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "BWJEU82W", "fields": {"item_type": "book", "author": "Friesinger, Herwig", "title": "Die Befestigungsanlagen in Thunau: 5000 Jahre Siedlung im Garser Raum. Bebilderter Katalog der Sonderausstellung der Krahuletz-Gesellschaft. Eggenburg, Krahuletz-Museum, Juni 1975 bis November 1976", "publication_title": "", "short_title": "Die Befestigungsanlagen in Thunau: 5000 Jahre Siedlung im Garser Raum. Bebilderter Katalog der Sonderausstellung der Krahuletz-Gesellschaft. Eggenburg, Krahuletz-Museum, Juni 1975 bis November 1976", "publication_year": 1975, "place": "Eggenburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "C2SHA634", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Strohschneider, Margarete", "title": "J\u00fcngerurnenfelderzeitliche Grabfunde aus P\u00f6ttelsdorf, p. B. Mattersburg, Burgenland", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "J\u00fcngerurnenfelderzeitliche Grabfunde aus P\u00f6ttelsdorf, p. B. Mattersburg, Burgenland", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "C3RV3RPK", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Piccottini, Gernot", "title": "Urgeschichtliche, r\u00f6merzeitliche und fr\u00fchmittelalterliche Funde im Bezirk Hermagor", "publication_title": "Hermagor: Geschichte, Natur, Gegenwart", "short_title": "Urgeschichtliche, r\u00f6merzeitliche und fr\u00fchmittelalterliche Funde im Bezirk Hermagor", "publication_year": 1969, "place": "Klagenfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "C642K734", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kubinyi, jun. Nicolaus v.", "title": "Das Urnenfeld von Fels\u00f6-Kubin", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Das Urnenfeld von Fels\u00f6-Kubin", "publication_year": 1884, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "C8HQNBEH", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Die Drau-, Mur- und Raab-Region im 1. vorchristlichen Jahrtausend. Akten des Internationalen und Interdisziplin\u00e4ren Symposiums vom 26. bis 29. April 2000 in Bad Radkersburg", "publication_title": "", "short_title": "Die Drau-, Mur- und Raab-Region im 1. vorchristlichen Jahrtausend. Akten des Internationalen und Interdisziplin\u00e4ren Symposiums vom 26. bis 29. April 2000 in Bad Radkersburg", "publication_year": 2001, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "C99E5NKZ", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Berg, Friedrich", "title": "Grabfunde der Urnenfelderkultur aus Siegendorf, Bgld., und Leobersdorf, N.\u00d6., und das Problem des Hallstatt A-Horizontes in \u00d6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Grabfunde der Urnenfelderkultur aus Siegendorf, Bgld., und Leobersdorf, N.\u00d6., und das Problem des Hallstatt A-Horizontes in \u00d6sterreich", "publication_year": 1953, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CA7Q89HE", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Raczky, P.; Hertelendi, E.; Horv\u00e1th, F.", "title": "Zur absoluten Datierung der bronzezeitlichen Tell-Kulturen in Ungarn", "publication_title": "Bronzezeit in Ungarn. Forschungen in Tell-Siedlungen an Donau und Theiss", "short_title": "Zur absoluten Datierung der bronzezeitlichen Tell-Kulturen in Ungarn", "publication_year": 1992, "place": "Frankfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CCADCCB5", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Bronzezeit im Salzburger Flachgau", "publication_title": "Arch\u00e4ologie beiderseits der Salzach: Bodenfunde aus dem Flachgau und Rupertiwinkel.  Begleitbuch zur", "short_title": "Bronzezeit im Salzburger Flachgau", "publication_year": 1996, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CCSXCW9C", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Petres, \u00c9.", "title": "Neue Angaben \u00fcber die Verbreitung der sp\u00e4tbronzezeitlichen Schutzwaffen", "publication_title": "Savaria", "short_title": "Neue Angaben \u00fcber die Verbreitung der sp\u00e4tbronzezeitlichen Schutzwaffen", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CDNUZUW3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Stradal, Christian", "title": "Die Keramik von einem bronzezeitlichen Kupferverh\u00fcttungsplatz im Brennerwald in M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig, Salzburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die Keramik von einem bronzezeitlichen Kupferverh\u00fcttungsplatz im Brennerwald in M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig, Salzburg", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CDQHHJVX", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Das Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Stillfried an der March, Ergebnisse der Ausgrabungen 1975-1977", "publication_title": "", "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Stillfried an der March, Ergebnisse der Ausgrabungen 1975-1977", "publication_year": 1984, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CDQZDUSG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang; Gattringer, Alois", "title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1985/86. F\u00fcnfter Vorbericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der Abteilung f\u00fcr Bodendenkmale des Bundesdenkmalamtes im Raum St. P\u00f6lten - Traismauer", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1985/86. F\u00fcnfter Vorbericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der Abteilung f\u00fcr Bodendenkmale des Bundesdenkmalamtes im Raum St. P\u00f6lten - Traismauer", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CE5SJVII", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V.; Velia\u010dik, L.", "title": "Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in der Mittel- und Ostslowakei", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in der Mittel- und Ostslowakei", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CF2SBPGB", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Gaisbauer, Ingeborg", "title": "Wien I, Tuchlauben 17: Baustrukturabfolge und keramisches Fundamterial von der R\u00f6merzeit bis zum sp\u00e4ten Mittelalter", "publication_title": "", "short_title": "Wien I, Tuchlauben 17: Baustrukturabfolge und keramisches Fundamterial von der R\u00f6merzeit bis zum sp\u00e4ten Mittelalter", "publication_year": 2002, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CF5GUCGW", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Der \u00dcbergang von der Urnenfelderkultur zur Hallstattkultur in Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "Hallstattkolloquium Veszpr\u00e9m 1984", "short_title": "Der \u00dcbergang von der Urnenfelderkultur zur Hallstattkultur in Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 1986, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CG6NQHAM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00fcller-Karpe, Hermann", "title": "Zur Urgeschichte des Gailtales", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Zur Urgeschichte des Gailtales", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CH9XSJ42", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Tiszaf\u00fcred-Majoros", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Tiszaf\u00fcred-Majoros", "publication_year": 1968, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CHFUX37S", "fields": {"item_type": "book", "author": "Wiesner, Norbert", "title": "Grabbau und Bestattungssitten w\u00e4hrend der Urnenfelderzeit im s\u00fcdlichen Mitteleuropa. Ein Beitrag zur Entwicklung der Grabsitten in der sp\u00e4ten Bronzezeit", "publication_title": "", "short_title": "Grabbau und Bestattungssitten w\u00e4hrend der Urnenfelderzeit im s\u00fcdlichen Mitteleuropa. Ein Beitrag zur Entwicklung der Grabsitten in der sp\u00e4ten Bronzezeit", "publication_year": 2009, "place": "Rahden/Westfalen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CIEIDB8E", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Jockenh\u00f6vel, Albrecht", "title": "Die Rasiermesser in Mitteleuropa (S\u00fcddeutschland, Tschechoslowakei, \u00d6sterreich, Schweiz)", "publication_title": "Pr\u00e4historische Bronzefunde", "short_title": "Die Rasiermesser in Mitteleuropa (S\u00fcddeutschland, Tschechoslowakei, \u00d6sterreich, Schweiz)", "publication_year": 1971, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CIIZ66SR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Wagner, Karl Heinz", "title": "Nordtiroler Urnenfelder", "publication_title": "", "short_title": "Nordtiroler Urnenfelder", "publication_year": 1943, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CJF5JR6S", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "B\u00e1ndi, G.", "title": "Die Kultur der transdanubischen inkrustierten Keramik", "publication_title": "Kulturen der Fr\u00fchbronzezeit des Karpatenbeckens und Nordbalkans", "short_title": "Die Kultur der transdanubischen inkrustierten Keramik", "publication_year": 1984, "place": "Beograd", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CMA8PMMM", "fields": {"item_type": "book", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Untersuchungen zur Chronologie der Urnenfelderkultur im n\u00f6rdlichen Alpenvorland von der Schweiz bis Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Untersuchungen zur Chronologie der Urnenfelderkultur im n\u00f6rdlichen Alpenvorland von der Schweiz bis Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1987, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CMXZWSQ4", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kimmig, Wolfgang", "title": "Die Urnenfelderkultur in Baden untersucht aufgrund der Gr\u00e4berfunde", "publication_title": "", "short_title": "Die Urnenfelderkultur in Baden untersucht aufgrund der Gr\u00e4berfunde", "publication_year": 1940, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CNBMRMU3", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die Mehrfachbestattung aus arch\u00e4ologischer Sicht", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Die Mehrfachbestattung aus arch\u00e4ologischer Sicht", "publication_year": 1988, "place": "Stillfried", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CNVZB8UU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Csalog, Z.", "title": "Tiszaf\u00fcred-Fert\u0151i halom, -Majoros halom", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Tiszaf\u00fcred-Fert\u0151i halom, -Majoros halom", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CP9QK38U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Ein neues Riegsee-Schwert aus Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein neues Riegsee-Schwert aus Salzburg", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CPK5AMZ5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jockenh\u00f6vel, Albrecht", "title": "Zum Beginn der Urnenfelderkultur in Niederhessen", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Zum Beginn der Urnenfelderkultur in Niederhessen", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CPKIXU5N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Rettungsgrabungen beim Bahnhof von Hadersdorf am Kamp", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabungen beim Bahnhof von Hadersdorf am Kamp", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CPX4JBBW", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "French, Charles", "title": "The paleo-environments of Bronze Age Europe", "publication_title": "Organizing Bronze Age Societies: The Mediterranean, Central Europe, and Scandanavia Compared", "short_title": "The paleo-environments of Bronze Age Europe", "publication_year": 2010, "place": "Cambridge", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CQK54HUG", "fields": {"item_type": "book", "author": "Bart\u00edk, Juraj; Elschek, Kristian; Varsik, Vladim\u00edr", "title": "Pravek\u00e9 s\u00eddlisko v Lozorne-\u0160irok\u00fdch dieloch (Z\u00e1padn\u00e9 Slovensko). V\u00fdskumy y rokoch 1999 - 2009", "publication_title": "", "short_title": "Pravek\u00e9 s\u00eddlisko v Lozorne-\u0160irok\u00fdch dieloch (Z\u00e1padn\u00e9 Slovensko). V\u00fdskumy y rokoch 1999 - 2009", "publication_year": 2013, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CRWJCV3T", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Deponierungen in Pfostenl\u00f6chern der Urnenfelder-, Hallstatt- und Fr\u00fchlat\u00e8nezeit. Ein Beitrag zur Symbolik des Hauses", "publication_title": "Interpretierte Eisenzeiten : Fallstudien, Methoden, Theorie ; Tagungsbeitr\u00e4ge der 1. Linzer Gespr\u00e4ch", "short_title": "Deponierungen in Pfostenl\u00f6chern der Urnenfelder-, Hallstatt- und Fr\u00fchlat\u00e8nezeit. Ein Beitrag zur Symbolik des Hauses", "publication_year": 2005, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CT4P6TBU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Czedik-Eysenberg, Franz", "title": "Beitr\u00e4ge zur Metallurgie des Kupfers in der Urzeit", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Metallurgie des Kupfers in der Urzeit", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CT5JC6P4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Blesl, Christoph; Gattringer, A.", "title": "Franzhausen", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Franzhausen", "publication_year": 2008, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CVCVKUPQ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Endr\u0151di, A.", "title": "Results of settlement archaeology in Bell Beaker Culture research in Hungary", "publication_title": "British Archaeological Reports International Series S690", "short_title": "Results of settlement archaeology in Bell Beaker Culture research in Hungary", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CWPQAI9Z", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Der sp\u00e4turnenfelderzeitliche Schmelzplatz Ehrnau, Gem. Mautern in Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Der sp\u00e4turnenfelderzeitliche Schmelzplatz Ehrnau, Gem. Mautern in Steiermark", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CX9J3AZW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Torma, I.", "title": "Ein Grab der transdanubisch inkrustierten Keramik aus Esztergom", "publication_title": null, "short_title": "Ein Grab der transdanubisch inkrustierten Keramik aus Esztergom", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CXX62ZH2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hellerschmid, Irmtraud; Lochner, Michaela; Kern, Daniela", "title": "Das n\u00f6rdliche Nieder\u00f6sterreich in der Sp\u00e4tbronzezeit. Die autochthone? Entwicklung der H\u00f6hensiedlungen Oberleiserberg, Stillfried und Thunau in der mitteldanubischen Urnenfelderkultur", "publication_title": "Rola g\u0142\u00f3wnych centr\u00f3w kulturowych w kszta\u0142towaniu oblicza kulturowego Europy \u015brodkowej we wczesnych ", "short_title": "Das n\u00f6rdliche Nieder\u00f6sterreich in der Sp\u00e4tbronzezeit. Die autochthone? Entwicklung der H\u00f6hensiedlungen Oberleiserberg, Stillfried und Thunau in der mitteldanubischen Urnenfelderkultur", "publication_year": 2010, "place": "Biskupin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "CZHVNKIM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Weihs, Andreas", "title": "Der Bronzefund von Peggau. Ein Beitrag zum Befund und zur Topografie sp\u00e4tbronzezeitlicher Depotfunde", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Der Bronzefund von Peggau. Ein Beitrag zum Befund und zur Topografie sp\u00e4tbronzezeitlicher Depotfunde", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D259RTUX", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Adametz, Katharina", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlung von Unterradlberg, VB St. P\u00f6lten", "publication_title": "", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlung von Unterradlberg, VB St. P\u00f6lten", "publication_year": 2009, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D2675I3Q", "fields": {"item_type": "book", "author": "Visy, Z.", "title": "Hungarian Archaeology at the Turn of the Millennium", "publication_title": null, "short_title": "Hungarian Archaeology at the Turn of the Millennium", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D3QXA3X2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Thrane, Henrik", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung im westlichen Ostseegebiet w\u00e4hrend Per. III-V", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung im westlichen Ostseegebiet w\u00e4hrend Per. III-V", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D4NET3DW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Breitinger, Emil", "title": "Skelette aus einer sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Speichergrube in der Wallburg von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Skelette aus einer sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Speichergrube in der Wallburg von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D4ZF43JI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Piccottini, Gernot", "title": "Pr\u00e4historische und r\u00f6merzeitliche Siedlungskontinuit\u00e4t in K\u00e4rnten", "publication_title": "Vorgeschichtliche Fundkarten der Alpen", "short_title": "Pr\u00e4historische und r\u00f6merzeitliche Siedlungskontinuit\u00e4t in K\u00e4rnten", "publication_year": 1991, "place": "Mainz am Rhein", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D67GJIPV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "St\u00f6llner, Thomas", "title": "Verloren, versteckt, geopfert? Einzeldeponate der Eisenzeit in alpinen Extremlagen und ihre bronzezeitlichen Wurzeln", "publication_title": "Kult der Vorzeit in den Alpen. Opfergaben, Opferpl\u00e4tze, Opferbrauchtum", "short_title": "Verloren, versteckt, geopfert? Einzeldeponate der Eisenzeit in alpinen Extremlagen und ihre bronzezeitlichen Wurzeln", "publication_year": 2002, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D6FTQRZ8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tiefengraber, Georg", "title": "Zum Stand der Erforschung der Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit in der Steiermark", "publication_title": "Studien zur Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit am Rande der S\u00fcdostalpen", "short_title": "Zum Stand der Erforschung der Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit in der Steiermark", "publication_year": 2007, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D6HI8MNE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Das Steinkistengrab der \u00e4lteren Urnenfelderzeit von Illmitz im Burgenland", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Das Steinkistengrab der \u00e4lteren Urnenfelderzeit von Illmitz im Burgenland", "publication_year": 1938, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D6N9NT4J", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kramer, Margret", "title": "Zum Beginn der Hallstattkultur in der Steiermark", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Zum Beginn der Hallstattkultur in der Steiermark", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D6QAGTVG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Zwei Tonmodelle f\u00fcr Schaftloch\u00e4xte aus Kupfer vom Rainberg in Salzburg und der Beginn der alpinen Kupfergewinnung", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Zwei Tonmodelle f\u00fcr Schaftloch\u00e4xte aus Kupfer vom Rainberg in Salzburg und der Beginn der alpinen Kupfergewinnung", "publication_year": 1943, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D7RAF6NP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Urschitz, Maria; Winkler, Eike-Meinrad", "title": "Die Leichenbr\u00e4nde des urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeldes von Kapfing, OG F\u00fcgen, Tirol", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Die Leichenbr\u00e4nde des urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeldes von Kapfing, OG F\u00fcgen, Tirol", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D87H9N3S", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hampl, Franz", "title": "Urzeitlicher Kupfererzbergbau im s\u00fcd\u00f6stlichen Nieder\u00f6sterreich: 1. Bericht \u00fcber die Grabung Prein a. d. Rax 1952", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urzeitlicher Kupfererzbergbau im s\u00fcd\u00f6stlichen Nieder\u00f6sterreich: 1. Bericht \u00fcber die Grabung Prein a. d. Rax 1952", "publication_year": 1953, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "D8R2ZKC8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Blesl, Christoph", "title": "Die Brunnen der urnenfelderzeitlichen Siedlung von Pixendorf in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Nachrichtenblatt Arbeitskreis Unterwasserarch\u00e4ologie", "short_title": "Die Brunnen der urnenfelderzeitlichen Siedlung von Pixendorf in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2006, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DA3TRA2I", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Herdits, Hannes", "title": "Ein bronzezeitlicher Kupfererzverh\u00fcttungsplatz in M\u00fchlbach/ Hochk\u00f6nig (Salzburg)", "publication_title": "", "short_title": "Ein bronzezeitlicher Kupfererzverh\u00fcttungsplatz in M\u00fchlbach/ Hochk\u00f6nig (Salzburg)", "publication_year": 1997, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DAA7RIB8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Ein Gr\u00e4berfeld der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Horn, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Gr\u00e4berfeld der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Horn, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DB57Q92J", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Warfare in Bronze Age Europe: Manufacture and use of weaponry", "publication_title": "", "short_title": "Warfare in Bronze Age Europe: Manufacture and use of weaponry", "publication_year": 2011, "place": "Oxford", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DCP9JXNZ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Gulder, A.", "title": "Die urnenfelderzeitliche \"Frauenkr\u00f6te\" von Maissau in Nieder\u00f6sterreich und ihr geistesgeschichtlicher Hintergrund", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelderzeitliche \"Frauenkr\u00f6te\" von Maissau in Nieder\u00f6sterreich und ihr geistesgeschichtlicher Hintergrund", "publication_year": 1960, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DCVHI7RV", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Urban, Otto Helmut", "title": "Keltische H\u00f6hensiedlungen an der mittleren Donau. Linz-Freinberg, Wien-Leopoldsberg, Hainburg-Braunsberg", "publication_title": "", "short_title": "Keltische H\u00f6hensiedlungen an der mittleren Donau. Linz-Freinberg, Wien-Leopoldsberg, Hainburg-Braunsberg", "publication_year": 1994, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DEQ5H2P6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Bronzezeitliche Salzgewinnung in Hallstatt", "publication_title": "Mensch und Umwelt in der Bronzezeit Europas", "short_title": "Bronzezeitliche Salzgewinnung in Hallstatt", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DET7KV2V", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Heymans, Hannes", "title": "Die Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit im Gleinztal", "publication_title": "Studien zur Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit am Rande der S\u00fcdostalpen", "short_title": "Die Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit im Gleinztal", "publication_year": 2007, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DF3SDS3U", "fields": {"item_type": "book", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Das sp\u00e4turnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von St. Andr\u00e4 v. d. Hgt., p. B. Tulln, N\u00d6. Aussagewert und Aussagegrenzen von Brandbestattungen f\u00fcr eine historische Interpretation", "publication_title": "", "short_title": "Das sp\u00e4turnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von St. Andr\u00e4 v. d. Hgt., p. B. Tulln, N\u00d6. Aussagewert und Aussagegrenzen von Brandbestattungen f\u00fcr eine historische Interpretation", "publication_year": 1974, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DF74ZN54", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kalicz-Schreiber, R.; Kalicz, N.", "title": "Die Stiefelgef\u00e4\u00dfe des sp\u00e4tbronzezeitlichen Gr\u00e4berfeldes von Budapest-B\u00e9k\u00e1smegyer", "publication_title": "Xp\u00f3vo\u00e7. Beitr\u00e4ge zur pr\u00e4historischen Arch\u00e4ologie zwischen Nord- und S\u00fcdosteuropa. Festschrift f\u00fcr Be", "short_title": "Die Stiefelgef\u00e4\u00dfe des sp\u00e4tbronzezeitlichen Gr\u00e4berfeldes von Budapest-B\u00e9k\u00e1smegyer", "publication_year": 1997, "place": "Espelkamp", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DFE9UFE6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Abels, Bj\u00f6rn-Uwe", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab aus Eggolsheim, Ldkr. Forchheim (Oberfranken)", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab aus Eggolsheim, Ldkr. Forchheim (Oberfranken)", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DG2HBV2N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Puhr, M.", "title": "Ein neues urgeschichtliches Bergbauzentrum im Gebiete des Kulmberges s\u00fcdlich von Neunkirchen, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein neues urgeschichtliches Bergbauzentrum im Gebiete des Kulmberges s\u00fcdlich von Neunkirchen, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1972, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DIQK7TU3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sauter, Fritz; Wurst, Fritz; Jordits, U.", "title": "Neue chemische Untersuchungen zur Frage der \"Harz\u00fcberz\u00fcge\" auf pr\u00e4historischer Keramik", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Neue chemische Untersuchungen zur Frage der \"Harz\u00fcberz\u00fcge\" auf pr\u00e4historischer Keramik", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DJ8B88WN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Fuchs, Gerald; al., et", "title": "Die H\u00f6hensiedlung der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit am Kulm bei Trofaiach, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Die H\u00f6hensiedlung der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit am Kulm bei Trofaiach, Steiermark", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DMBA6Q3P", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Angeli, Wilhelm", "title": "Urnenfelderfunde aus Nieder-Ru\u00dfbach, N.-\u00d6.", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderfunde aus Nieder-Ru\u00dfbach, N.-\u00d6.", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DMH78I29", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kiss, V.", "title": "Central European economies: Agriculturalists in Transdanubia. Potters in Transdanubia", "publication_title": "Hungarian Archaeology at the Turn of the Millennium", "short_title": "Central European economies: Agriculturalists in Transdanubia. Potters in Transdanubia", "publication_year": 2003, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DN9UWKDT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Weisgerber, Gerd", "title": "Montanarch\u00e4ologie - Grundz\u00fcge einer systematischen Bergbaukunde f\u00fcr Vor- und Fr\u00fchgeschichte und Antike, Teil 2", "publication_title": "Der Anschnitt. Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Montanarch\u00e4ologie - Grundz\u00fcge einer systematischen Bergbaukunde f\u00fcr Vor- und Fr\u00fchgeschichte und Antike, Teil 2", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DNVEG5FQ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Reitinger, Josef", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1968, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DPEU5K5I", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Zemmer-Plank, Liselotte", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Tirol. Neue Funde und Befunde", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Tirol. Neue Funde und Befunde", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DSHAXQGK", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Der ungarische Donauraum und seine Beziehungen am Ende der H\u00fcgelgr\u00e4berbronzezeit", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "short_title": "Der ungarische Donauraum und seine Beziehungen am Ende der H\u00fcgelgr\u00e4berbronzezeit", "publication_year": 1990, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DTD2ZDZJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schutzbier, Heribert; Hahnel, Bernhard", "title": "Skelettreste in einer urnenfelderzeitlichen Siedlungsgrube in Mannersdorf am Leithagebirge, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Skelettreste in einer urnenfelderzeitlichen Siedlungsgrube in Mannersdorf am Leithagebirge, N\u00d6", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DW26M7EI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela; Hellerschmid, Irmtraud", "title": "Keramische Grundformen der mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelderkultur - Vorschlag f\u00fcr eine Typologie(-grundlage)", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Keramische Grundformen der mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelderkultur - Vorschlag f\u00fcr eine Typologie(-grundlage)", "publication_year": 2008, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DWC9KZCU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Irlinger, Walter", "title": "Urnenfelderzeitliche Grabfunde aus Waging a. See", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Grabfunde aus Waging a. See", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DWDEZPNP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Ein Metalldepot aus einem \u00f6konomischen Randbereich der fr\u00fchen bis \u00e4lteren Urnenfelderkultur \u2013 Rassingdorf im nord\u00f6stlichen Waldviertel", "publication_title": "V\u00e1clav Furm\u00e1nek a doba bronzov\u00e1", "short_title": "Ein Metalldepot aus einem \u00f6konomischen Randbereich der fr\u00fchen bis \u00e4lteren Urnenfelderkultur \u2013 Rassingdorf im nord\u00f6stlichen Waldviertel", "publication_year": 2012, "place": "Nitra", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DWMK83HX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Berg, Friedrich", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Siedlungsfund aus Gro\u00df-Meiseldorf, Ge. Bez. Ravelsbach, N.-\u00d6.", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Siedlungsfund aus Gro\u00df-Meiseldorf, Ge. Bez. Ravelsbach, N.-\u00d6.", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DXGUKW9Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Angeli, Wilhelm", "title": "Grabfunde der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Grabfunde der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "DZAJ8J2H", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Metzner-Nebelsick, Carola", "title": "T\u00f6nerne Stecker - \"Magische\" Gegenst\u00e4nde? Ein Beitrag zum keramischen Symbolgut der Urnenfelder- und Hallstattzeit in S\u00fcdost- und Mitteleuropa", "publication_title": "Xp\u00f3vo\u00e7. Beitr\u00e4ge zur pr\u00e4historischen Arch\u00e4ologie zwischen Nord- und S\u00fcdosteuropa. Festschrift f\u00fcr Be", "short_title": "T\u00f6nerne Stecker - \"Magische\" Gegenst\u00e4nde? Ein Beitrag zum keramischen Symbolgut der Urnenfelder- und Hallstattzeit in S\u00fcdost- und Mitteleuropa", "publication_year": 1997, "place": "Espelkamp", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E2MRX9V6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Das sogenannte Stillfrieder Depot mit Pferdegeschirrbronzen", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Das sogenannte Stillfrieder Depot mit Pferdegeschirrbronzen", "publication_year": 1988, "place": "Stillfried", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E2SRQDR5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "F\u00fczesabony-Pusztasziksz\u00f3", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "F\u00fczesabony-Pusztasziksz\u00f3", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E5588TZ9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart; Grabner, Michael", "title": "Wirtschaftliche Au\u00dfenbeziehungen des sp\u00e4tbronzezeitlichen Hallstatt", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Wirtschaftliche Au\u00dfenbeziehungen des sp\u00e4tbronzezeitlichen Hallstatt", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E5AHCABT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Trnka, Gerhard", "title": "Ein bronzenes Griffzungenschwert aus Krems an der Donau in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Perspektiven \u2013 Zum Werdegang von Krems und Stein. Festgabe zum 1.000-Jahr-Jubil\u00e4um der Stadt Krems-S", "short_title": "Ein bronzenes Griffzungenschwert aus Krems an der Donau in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1995, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E5U9XM9G", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Speck, Josef", "title": "Ein Bronzebeil vom Typus \"Montlingen\" aus der sp\u00e4tbronzezeitlichen Ufersiedlung \"Moos\" am Baldeggersee (Gde : Hitzkirch LU)", "publication_title": "Arch\u00e4ologie in Gebirgen: Elmar Vonbank zum 70. Geburtstag", "short_title": "Ein Bronzebeil vom Typus \"Montlingen\" aus der sp\u00e4tbronzezeitlichen Ufersiedlung \"Moos\" am Baldeggersee (Gde : Hitzkirch LU)", "publication_year": 1992, "place": "Bregenz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E7RTPMFZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Primas, M.", "title": "Untersuchungen zu den Bestattungstypen der ausgehenden Kupfer- und fr\u00fchen Bronzezeit", "publication_title": "Bericht der R\u00f6misch-Germanischen Kommission", "short_title": "Untersuchungen zu den Bestattungstypen der ausgehenden Kupfer- und fr\u00fchen Bronzezeit", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E7RTUP9B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pieler, Franz; Hellerschmid, Irmtraud", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Gr\u00e4berfeld in Furth bei G\u00f6ttweig", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Gr\u00e4berfeld in Furth bei G\u00f6ttweig", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E95Z2RD3", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Bestattungssitten auf Gr\u00e4berfeldern der mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelderkultur", "publication_title": "Brandbestattungen von der mittleren Donau bis zur \u00c4g\u00e4is zwischen 1300 und 750 v. Chr. Cremation Buri", "short_title": "Bestattungssitten auf Gr\u00e4berfeldern der mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelderkultur", "publication_year": 2013, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "E9XIJVFH", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Dachstein. Vier Jahrtausende Almen im Hochgebirge. Das \u00f6stliche Dachsteinplateau. 4000 Jahre Geschichte der hochalpinen Weide- und Almwirtschaft", "publication_title": "", "short_title": "Dachstein. Vier Jahrtausende Almen im Hochgebirge. Das \u00f6stliche Dachsteinplateau. 4000 Jahre Geschichte der hochalpinen Weide- und Almwirtschaft", "publication_year": 1996, "place": "Haus im Ennstal", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EA7KINE8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hetzer, K.; Willvonseder, Kurt", "title": "Das Urnenfeld von Gro\u00df-Enzersdorf (Wien, 22. Bezirk)", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Urnenfeld von Gro\u00df-Enzersdorf (Wien, 22. Bezirk)", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EAGQ3CRC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szab\u00f3, J.G.", "title": "F\u00fczesabony-Kett\u0151shalom", "publication_title": null, "short_title": "F\u00fczesabony-Kett\u0151shalom", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EANRCEPH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Ein inneralpines Gr\u00e4berfeld der Bronze- und Eisenzeit in Bischofshofen", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein inneralpines Gr\u00e4berfeld der Bronze- und Eisenzeit in Bischofshofen", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EC36FHXM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tomedi, Gerhard; Appler, Hans; Putzer, Andreas", "title": "Rettungsgrabungen am Bergisel durch den Verein ArchaeoTirol im Jahr 2001", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen und Grabungsberichte aus Tirol", "short_title": "Rettungsgrabungen am Bergisel durch den Verein ArchaeoTirol im Jahr 2001", "publication_year": 2001, "place": "Wattens", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EC8WEA3H", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Fr\u00fche Zeugnisse von Kupfermetallurgie im Raum M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig-Bischofshofen", "publication_title": "5000 Jahre Kupferbergbau M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig-Bischofshofen", "short_title": "Fr\u00fche Zeugnisse von Kupfermetallurgie im Raum M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig-Bischofshofen", "publication_year": 1993, "place": "M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ED6ZGTW8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Das fr\u00fchurnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Baierdorf, N\u00d6, eine Gesamtdarstellung", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das fr\u00fchurnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Baierdorf, N\u00d6, eine Gesamtdarstellung", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EDC5DMT4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hrodegh, Anton", "title": "Die urgeschichtliche Station im Gr\u00e4dl (Gr\u00f6dl) bei Langenlois-Haindorf, Bez. Krems, N\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Die urgeschichtliche Station im Gr\u00e4dl (Gr\u00f6dl) bei Langenlois-Haindorf, Bez. Krems, N\u00d6", "publication_year": 1921, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EEJCRTZ9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kerchler, Helga", "title": "Siedlungsfunde der Urnenfelderkultur aus Gaiselberg, B.H. G\u00e4nserndorf, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Siedlungsfunde der Urnenfelderkultur aus Gaiselberg, B.H. G\u00e4nserndorf, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EEUMHD2S", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kneidinger, Josef", "title": "Die j\u00fcngere Urnenfelderstufe in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Die j\u00fcngere Urnenfelderstufe in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EG2Q59US", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Eppel, Franz", "title": "Hadersdorf am Kamp. Ein fr\u00fchhallstattzeitliches Gr\u00e4berfeld", "publication_title": "", "short_title": "Hadersdorf am Kamp. Ein fr\u00fchhallstattzeitliches Gr\u00e4berfeld", "publication_year": 1947, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EG4SA73E", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Neufunde der Sp\u00e4tbronze- und Eisenzeit aus der S\u00fcdoststeiermark", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neufunde der Sp\u00e4tbronze- und Eisenzeit aus der S\u00fcdoststeiermark", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EG8CBPKI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Velia\u010dik, L.", "title": "Pohrebisko Severopan\u00f3nskej Kult\u00fary v Chl'abe (Gr\u00e4berfeld der Nordpannonischen Kultur in Chl'aba)", "publication_title": "Slovensk\u00e1 Archeol\u00f3gia", "short_title": "Pohrebisko Severopan\u00f3nskej Kult\u00fary v Chl'abe (Gr\u00e4berfeld der Nordpannonischen Kultur in Chl'aba)", "publication_year": 1972, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EGRBZF5C", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Neue Schmelzpl\u00e4tze im Bergbaugebiet Jochberg bei Kitzb\u00fchl, Tirol", "publication_title": "Studia palaeometallurgica in honorem Ernesti Preuschen", "short_title": "Neue Schmelzpl\u00e4tze im Bergbaugebiet Jochberg bei Kitzb\u00fchl, Tirol", "publication_year": 1958, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EGWR7Z7U", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V.; Velia\u010dik, L.", "title": "Die Urnenfelderkulturen in der Slowakei", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Die Urnenfelderkulturen in der Slowakei", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EHT5443E", "fields": {"item_type": "book", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Der Helm vom Pass Lueg", "publication_title": "", "short_title": "Der Helm vom Pass Lueg", "publication_year": 1993, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EIHVQNVF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Foltiny, Stephan", "title": "Ein Schalenknaufschwert aus Neckenmarkt im American Museum of National History in New York", "publication_title": "Burgenl\u00e4ndische Heimatbl\u00e4tter", "short_title": "Ein Schalenknaufschwert aus Neckenmarkt im American Museum of National History in New York", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EJ8V4FXN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "T\u00f6chterle, Ulrike; Mair, Dorothea; Appler, Hans", "title": "Die Siedlungskammer Ampass vom Neolithikum bis ins fr\u00fche Mittelalter", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die Siedlungskammer Ampass vom Neolithikum bis ins fr\u00fche Mittelalter", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EJG8U83V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bouzek, Jan", "title": "B\u00f6hmen und Bayern in der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Germania", "short_title": "B\u00f6hmen und Bayern in der Urnenfelderzeit", "publication_year": 2005, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EJSMZXB7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "Arch\u00e4ologische Forschungen in Michelstetten, N\u00d6. Zusammenfassender Vorbericht \u00fcber die Grabungen des N\u00d6. Landesmuseums 1994-1999", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen in Michelstetten, N\u00d6. Zusammenfassender Vorbericht \u00fcber die Grabungen des N\u00d6. Landesmuseums 1994-1999", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EN9DI57Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hrodegh, Anton", "title": "Neue Beitr\u00e4ge zur Urgeschichte des Kamptales (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Neue Beitr\u00e4ge zur Urgeschichte des Kamptales (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1923, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ENMB8WNU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ladenbauer-Orel, Hertha", "title": "Urnenfelder-Bronzefund von Linz-Wahringerstra\u00dfe", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Urnenfelder-Bronzefund von Linz-Wahringerstra\u00dfe", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ENRKQ98Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bernhard, Andreas; Fuchs, Gerald", "title": "Urnenfelderzeitliche H\u00fcgelgr\u00e4ber beim Glaserkogel in der Weststeiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Urnenfelderzeitliche H\u00fcgelgr\u00e4ber beim Glaserkogel in der Weststeiermark", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EP6V9RJP", "fields": {"item_type": "book", "author": "Stockhammer, Philipp W.", "title": "Zur Chronologie, Verbreitung und Interpretation urnenfelderzeitlicher Vollgriffschwerter. 5. Verlag  (Rahden/Westf.).more", "publication_title": "", "short_title": "Zur Chronologie, Verbreitung und Interpretation urnenfelderzeitlicher Vollgriffschwerter. 5. Verlag  (Rahden/Westf.).more", "publication_year": 2004, "place": "Rahden/Westf.", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ES2NDT25", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Hallstatt-B-Funde aus dem Stiftmuseum in Heiligenkreuz, N.\u00d6.", "publication_title": "Jahrbuch f\u00fcr Landeskunde von Nieder\u00f6sterreich", "short_title": "Hallstatt-B-Funde aus dem Stiftmuseum in Heiligenkreuz, N.\u00d6.", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ETMU4ZFW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jablonka, Peter", "title": "Die pr\u00e4historische und r\u00f6merzeitliche Siedlung auf der Dert bei Dreulach im Gailtal", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Die pr\u00e4historische und r\u00f6merzeitliche Siedlung auf der Dert bei Dreulach im Gailtal", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "EWIXWME9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Neue Gr\u00e4ber der Urnenfelderkultur von Salzburg Morzg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neue Gr\u00e4ber der Urnenfelderkultur von Salzburg Morzg", "publication_year": 1948, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F2XIWP7C", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00e4nsel, B.; Kalicz, N.", "title": "Das bronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Mez\u0151cs\u00e1t, Kom. Borsod, Nordostungarn", "publication_title": "Bericht der R\u00f6misch-Germanischen Kommission", "short_title": "Das bronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Mez\u0151cs\u00e1t, Kom. Borsod, Nordostungarn", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F2Z7CCQ6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Die Urnenfelderkultur und ihre Bedeutung f\u00fcr die europ\u00e4ische Geschichte", "publication_title": "Zeitschrift f\u00fcr celtische Philologie", "short_title": "Die Urnenfelderkultur und ihre Bedeutung f\u00fcr die europ\u00e4ische Geschichte", "publication_year": 1938, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F4Q4E9MB", "fields": {"item_type": "book", "author": "Penninger, Ernst", "title": "Die Vorgeschichte", "publication_title": "", "short_title": "Die Vorgeschichte", "publication_year": 1981, "place": "Salzburger", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F4QRPTTH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hebert, Bernhard", "title": "Ein neuer alter Fund: Das Bronzeschwert aus M\u00fchlen - Landesarch\u00e4ologische Forschung in Abh\u00e4ngigkeit von Kommunikation und Mitarbeit", "publication_title": "", "short_title": "Ein neuer alter Fund: Das Bronzeschwert aus M\u00fchlen - Landesarch\u00e4ologische Forschung in Abh\u00e4ngigkeit von Kommunikation und Mitarbeit", "publication_year": 1991, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F5IFPNB8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jamnik, Walter; Krau\u00df, Robert; Staubmann, G\u00fcnter", "title": "Der pr\u00e4historische Kupfererzbergbau am Mitterberg bei M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Der pr\u00e4historische Kupfererzbergbau am Mitterberg bei M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F6ITFDAP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Nordostungarn in der Sp\u00e4tbronzezeit", "publication_title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "short_title": "Nordostungarn in der Sp\u00e4tbronzezeit", "publication_year": 1982, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F6THTMK8", "fields": {"item_type": "book", "author": "Primas, Margarita", "title": "Die Sicheln in Mitteleuropa I (\u00d6sterreich, Schweiz, S\u00fcddeutschland)", "publication_title": "", "short_title": "Die Sicheln in Mitteleuropa I (\u00d6sterreich, Schweiz, S\u00fcddeutschland)", "publication_year": 1986, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F7BPPXZS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Ein Urnenfriedhof der Mittleren Bronzezeit in Schernberg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie in \u00d6sterreich", "short_title": "Ein Urnenfriedhof der Mittleren Bronzezeit in Schernberg", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "F8G8UAQK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ertl, Rudolf", "title": "Ein bemerkenswerter urnenfelderzeitlicher Lanzenspitzenfund aus dem oberen M\u00f6lltal", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Ein bemerkenswerter urnenfelderzeitlicher Lanzenspitzenfund aus dem oberen M\u00f6lltal", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FA9ZBKRV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Childe, V.G.", "title": "Notes on the Chronology of the Hungarian Bronze Age", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Notes on the Chronology of the Hungarian Bronze Age", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FBX6U4MZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Uzsoki, A.", "title": "El\u0151zetes jelent\u00e9s a Mosonszentmikl\u00f3s-J\u00e1nosh\u00e1zapusztai bronzkori temet\u0151 \u00e1sat\u00e1s\u00e1nak eredm\u00e9ny\u00e9r\u0151l", "publication_title": null, "short_title": "El\u0151zetes jelent\u00e9s a Mosonszentmikl\u00f3s-J\u00e1nosh\u00e1zapusztai bronzkori temet\u0151 \u00e1sat\u00e1s\u00e1nak eredm\u00e9ny\u00e9r\u0151l", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FCK83NDI", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hennig, Hilke; Frank, Christa", "title": "Das urnenfelder- und hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Sengkofen, Gemeinde Mintraching, Landkreis Regensburg", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelder- und hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Sengkofen, Gemeinde Mintraching, Landkreis Regensburg", "publication_year": 2015, "place": "B\u00fcchenbach", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FDI6Z7VU", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V.; V\u00e1clav-O\u017ed\u00e1ni, O.", "title": "Kontakte der H\u00fcgelgr\u00e4berkulturen und des Kulturkomplexes der s\u00fcd\u00f6stlichen Urnenfelder", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "short_title": "Kontakte der H\u00fcgelgr\u00e4berkulturen und des Kulturkomplexes der s\u00fcd\u00f6stlichen Urnenfelder", "publication_year": 1990, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FF47CQ8S", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hasenh\u00fcndl, Gerhard", "title": "Zwei vollst\u00e4ndige Spindlersfelder Fibeln im Gr\u00e4berfeld von Hollabrunn \"An der Aspersdorfer Stra\u00dfe\"", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Zwei vollst\u00e4ndige Spindlersfelder Fibeln im Gr\u00e4berfeld von Hollabrunn \"An der Aspersdorfer Stra\u00dfe\"", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FFCS74PQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Technologie und Entwicklung. Zur Herstellung der fr\u00fch bronzezeitlichen Dolche aus Hainburg/Teichtal und Mannersdorf am Leithagebirge, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Technologie und Entwicklung. Zur Herstellung der fr\u00fch bronzezeitlichen Dolche aus Hainburg/Teichtal und Mannersdorf am Leithagebirge, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FFKMIE5N", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Romsauer, Peter; Velia\u010dik, L.", "title": "Entwicklung und Beziehung der Besiedlung der Lausitzer und mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelder in der Westslowakei", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Entwicklung und Beziehung der Besiedlung der Lausitzer und mitteldonaul\u00e4ndischen Urnenfelder in der Westslowakei", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FFR72KWU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Harty\u00e1nyi, B.; Nov\u00e1ki, M.; Patay, P.", "title": "N\u00f6v\u00e9nyi mag- \u00e9s term\u00e9sleletek magyarorsz\u00e1gon az \u00fajk\u0151kort\u00f3l a XVIII. Sz\u00e1zadig", "publication_title": "Magyar Mez\u0151gazdas\u00e1gi M\u00fazeum \u00c9vk\u00f6nyve", "short_title": "N\u00f6v\u00e9nyi mag- \u00e9s term\u00e9sleletek magyarorsz\u00e1gon az \u00fajk\u0151kort\u00f3l a XVIII. Sz\u00e1zadig", "publication_year": 1968, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FGD8XQXJ", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "Arch\u00e4ologische Landesaufnahme aller ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Fundstellen des Gerichtsbezirkes Stockerau (Forschungsstand 1984)", "publication_title": "", "short_title": "Arch\u00e4ologische Landesaufnahme aller ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Fundstellen des Gerichtsbezirkes Stockerau (Forschungsstand 1984)", "publication_year": 1988, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FJ53TQ4S", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "H\u00e4nsel, B.", "title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "publication_title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "short_title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "publication_year": 1982, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FJN2GMCI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Penz, Martin", "title": "Sp\u00e4turnenfelder- und fr\u00fchhallstattzeitliche Funde von der H\u00f6hensiedlung am Kapfensteiner Kogel in der S\u00fcdoststeiermark", "publication_title": "Die Drau-, Mur- und Raab-Region im 1. vorchristlichen Jahrtausend. Akten des internationalen interdi", "short_title": "Sp\u00e4turnenfelder- und fr\u00fchhallstattzeitliche Funde von der H\u00f6hensiedlung am Kapfensteiner Kogel in der S\u00fcdoststeiermark", "publication_year": 2001, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FKNVZ54S", "fields": {"item_type": "book", "author": "Frank, Christa", "title": "Pleistoz\u00e4ne und holoz\u00e4ne Molluskenfauna aus Stillfried an der March: Ein Beitrag zur Ausgrabungsgeschichte von Stillfried un des Buhuberges n\u00f6rdlich von Stillfried", "publication_title": "", "short_title": "Pleistoz\u00e4ne und holoz\u00e4ne Molluskenfauna aus Stillfried an der March: Ein Beitrag zur Ausgrabungsgeschichte von Stillfried un des Buhuberges n\u00f6rdlich von Stillfried", "publication_year": 1990, "place": "St. P\u00f6lten", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FM9EH9XT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Grabfunde der Urnenfelderzeit aus Bergheim bei Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabfunde der Urnenfelderzeit aus Bergheim bei Salzburg", "publication_year": 1948, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FMDD5Q6W", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gediga, Bogus\u0142aw", "title": "\u00dcber die Forschungen der symbolischen Kultur des Urnenfelderkreises in der Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_title": "Kultura symboliczna kr\u0119gu p\u00f3l popielnicowych epoki br\u0105zu i wczesnej epoki \u017celaza w Europie \u015arodkowej", "short_title": "\u00dcber die Forschungen der symbolischen Kultur des Urnenfelderkreises in der Bronze- und fr\u00fchen Eisenzeit", "publication_year": 2000, "place": "Warszawa, Wroc\u0142aw, Biskupin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FP5C5CRR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Dolenz, Heimo", "title": "Die Gr\u00e4berfelder von Judendorf bei Villach", "publication_title": "Jahrbuch des Stadtmuseums Villach", "short_title": "Die Gr\u00e4berfelder von Judendorf bei Villach", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FQ2VA8ZH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Barg, Ferdinand", "title": "Wallstratigraphie und Siedlung von der Urnenfelderzeit bis ins Mittelalter", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Wallstratigraphie und Siedlung von der Urnenfelderzeit bis ins Mittelalter", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FQN5RP4W", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Heiling-Schmoll, Irene", "title": "Sonderbestattungen und Tierdepositionen", "publication_title": "Ausgrabung in Stillfried : Stratigraphie von der Eiszeit bis zur Gegenwart", "short_title": "Sonderbestattungen und Tierdepositionen", "publication_year": 1985, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FSE75JJK", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Zum Forschungsstand der Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Zum Forschungsstand der Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 1985, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FSPJ4CHC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jockenh\u00f6vel, Albrecht", "title": "Urnenfelderzeitliche Barren als Grabbeigaben", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Barren als Grabbeigaben", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FU377DZ5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Der Brandstattb\u00fchel, eine H\u00f6hensiedlung der Urnenfelder- und Lat\u00e8nezeit bei Schwarzach in Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Der Brandstattb\u00fchel, eine H\u00f6hensiedlung der Urnenfelder- und Lat\u00e8nezeit bei Schwarzach in Salzburg", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FU4UB8UD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm; Rodriguez, Helgard", "title": "Die H\u00f6hensiedlung auf dem Breitegg, Osttirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die H\u00f6hensiedlung auf dem Breitegg, Osttirol", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FUX57SED", "fields": {"item_type": "book", "author": "Dohle, Gisela", "title": "Die Urnenfelderkultur im Neuwieder Becken", "publication_title": "", "short_title": "Die Urnenfelderkultur im Neuwieder Becken", "publication_year": 1970, "place": "Neuwied", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FV89BKKJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "\u0160aldov\u00e1, V\u011bra", "title": "Einige Fragen der Urnenfelderzeit in Westb\u00f6hmen", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Einige Fragen der Urnenfelderzeit in Westb\u00f6hmen", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FW5U5S3I", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kramer, Dieter; Urban, Otto Helmut", "title": "Die pr\u00e4historische H\u00f6hensiedlung auf dem Kulm bei Weiz, Oststeiermark", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die pr\u00e4historische H\u00f6hensiedlung auf dem Kulm bei Weiz, Oststeiermark", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FWC8X3VT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Metzner-Nebelsick, Carola", "title": "Die fr\u00fcheisenzeitliche Trensenentwicklung zwischen Kaukasus und Mitteleuropa", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit zwischen Nordsee und Kaukas", "short_title": "Die fr\u00fcheisenzeitliche Trensenentwicklung zwischen Kaukasus und Mitteleuropa", "publication_year": 1994, "place": "Regensburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FX6EW29B", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Urban, Otto Helmut", "title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche Urnenfelderkultur - 14. bis 8. Jahrhundert v. Chr.", "publication_title": "\u00d6sterreichische Geschichte - bis 15. v. Chr.  Der lange Weg zur Geschichte - die Urgeschichte \u00d6sterr", "short_title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche Urnenfelderkultur - 14. bis 8. Jahrhundert v. Chr.", "publication_year": 2000, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FXQZPQP8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Banner, J.; B\u00f3na, I.; M\u00e1rton, L.", "title": "Die Ausgrabungen von L. M\u00e1rton in T\u00f3szeg", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Die Ausgrabungen von L. M\u00e1rton in T\u00f3szeg", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FZG2P9B5", "fields": {"item_type": "book", "author": "Sch\u00fctz, Cornelia", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Zuchering-Ost, Stadt Ingolstadt", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Zuchering-Ost, Stadt Ingolstadt", "publication_year": 2007, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FZGWGRM7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Merhart, Gero von", "title": "Studien \u00fcber einige Gattungen von Bronzegef\u00e4\u00dfen", "publication_title": "Festschrift des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums in Mainz zur Feier seines hundertj\u00e4hrigen Besteh", "short_title": "Studien \u00fcber einige Gattungen von Bronzegef\u00e4\u00dfen", "publication_year": 1952, "place": "Mainz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FZKBTDZP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Biel, J\u00f6rg", "title": "Die bronze- und urnenfelderzeitlichen H\u00f6hensiedlungen in S\u00fcdw\u00fcrttemberg", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Die bronze- und urnenfelderzeitlichen H\u00f6hensiedlungen in S\u00fcdw\u00fcrttemberg", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "FZUATZM9", "fields": {"item_type": "book", "author": "Schopper, Franz", "title": "Das urnenfelder- und hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von K\u00fcnzing, Lkr. Deggendorf (Niederbayern)", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelder- und hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von K\u00fcnzing, Lkr. Deggendorf (Niederbayern)", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G32AKIBG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lang, Amei", "title": "Laugener Keramik", "publication_title": "Germania", "short_title": "Laugener Keramik", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G4BWQ5WN", "fields": {"item_type": "book", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "Die mittlere Bronzezeit Ungarns und ihre s\u00fcd\u00f6stlichen Beziehungen", "publication_title": "", "short_title": "Die mittlere Bronzezeit Ungarns und ihre s\u00fcd\u00f6stlichen Beziehungen", "publication_year": 1975, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G5EIUV9W", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Urnenfelderzeitliche Grabh\u00fcgel und Siedlungen der \u00e4lteren Hallstattkultur. Zum Beginn der Hallstattkultur im S\u00fcdostalpenraum", "publication_title": "Arheolo\u0161ki vestnik", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Grabh\u00fcgel und Siedlungen der \u00e4lteren Hallstattkultur. Zum Beginn der Hallstattkultur im S\u00fcdostalpenraum", "publication_year": 2006, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G65KITMQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Laszlo, R.", "title": "A vatya-kult\u00fara budat\u00e9t\u00e9ny-n\u00f6v\u00e9ny utcai temet\u00f6je (The Vatya Culture Necropolis in Budat\u00e9t\u00e9ny-N\u00f6v\u00e9ny Street)", "publication_title": "Budapest R\u00e9gis\u00e9gei", "short_title": "A vatya-kult\u00fara budat\u00e9t\u00e9ny-n\u00f6v\u00e9ny utcai temet\u00f6je (The Vatya Culture Necropolis in Budat\u00e9t\u00e9ny-N\u00f6v\u00e9ny Street)", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G6NFSJBZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Windholz-Konrad, Maria", "title": "Ein sp\u00e4turnenfelderzeitlicher Depotfund aus der Rettenwand in Kapfenberg, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein sp\u00e4turnenfelderzeitlicher Depotfund aus der Rettenwand in Kapfenberg, Steiermark", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G7IQUQ3R", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Mario Hezonja - Forumi - Sportnet forum", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G7MEDSQN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hebert, Bernhard", "title": "Ein neu entdeckter alpiner Brandopferplatz am S\u00f6lkpass", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein neu entdeckter alpiner Brandopferplatz am S\u00f6lkpass", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G8VDMURW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Brunar, B.", "title": "Hallstatt-A-Funde aus Trasdorf, p.B. Tulln, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Hallstatt-A-Funde aus Trasdorf, p.B. Tulln, N\u00d6", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "G97KAJCS", "fields": {"item_type": "book", "author": "Preuschen, Ernst", "title": "Urzeitlicher Kupfererzbergbau in den \u00f6sterreichischen Alpen", "publication_title": "", "short_title": "Urzeitlicher Kupfererzbergbau in den \u00f6sterreichischen Alpen", "publication_year": 1967, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GAP65JDD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Zu den Trags\u00e4cken aus dem Salzbergwerk Hallstatt", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Zu den Trags\u00e4cken aus dem Salzbergwerk Hallstatt", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GB3N46U5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Choyke, A.M.; Bartosiewicz, L.", "title": "Bronze Age animal exploitation in the Central Great Hungarian Plain", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Bronze Age animal exploitation in the Central Great Hungarian Plain", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GBDSZ2K8", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hampl, Franz; Kerchler, Helga; Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 - 1973 mit Beitr\u00e4gen \u00fcber Funde aus anderen urzeitlichen Perioden. 2. Auswertung", "publication_title": "", "short_title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 - 1973 mit Beitr\u00e4gen \u00fcber Funde aus anderen urzeitlichen Perioden. 2. Auswertung", "publication_year": 1985, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GBIU5F25", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Arch\u00e4ologie in Nieder\u00f6sterreich. St. P\u00f6lten und das Traisental", "publication_title": "", "short_title": "Arch\u00e4ologie in Nieder\u00f6sterreich. St. P\u00f6lten und das Traisental", "publication_year": 1993, "place": "St. P\u00f6lten-Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GD4QFAWW", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Vicze, M.", "title": "Duna\u00fajv\u00e1ros-Dunad\u0171l\u0151. The Early and Middle Bronze Age Cemetery of Duna\u00fajv\u00e1ros-Kosziderpadl\u00e1s", "publication_title": null, "short_title": "Duna\u00fajv\u00e1ros-Dunad\u0171l\u0151. The Early and Middle Bronze Age Cemetery of Duna\u00fajv\u00e1ros-Kosziderpadl\u00e1s", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GDGUNJVZ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Smolnik, Regina", "title": "Der Burgstallkogel bei Kleinklein II. Die Keramik der vorgeschichtlichen Siedlung", "publication_title": "", "short_title": "Der Burgstallkogel bei Kleinklein II. Die Keramik der vorgeschichtlichen Siedlung", "publication_year": 1994, "place": "Marburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GF4XTZAV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kimmig, Wolfgang", "title": "Seev\u00f6lkerbewegung und Urnenfelderkultur", "publication_title": "", "short_title": "Seev\u00f6lkerbewegung und Urnenfelderkultur", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GFX5XIKC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Donnerskirchen, p.B. Eisenstadt, Burgenland", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Donnerskirchen, p.B. Eisenstadt, Burgenland", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GGKKRID3", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Kult der Vorzeit in den Alpen. Opfergaben, Opferpl\u00e4tze, Opferbrauchtum. Ausstellungskatalog zur Wanderausstellung \"Kult der Vorzeit in den Alpen\", Vorarlberger Landesmuseum, 20. 6. - 6. 9. 1998", "publication_title": "", "short_title": "Kult der Vorzeit in den Alpen. Opfergaben, Opferpl\u00e4tze, Opferbrauchtum. Ausstellungskatalog zur Wanderausstellung \"Kult der Vorzeit in den Alpen\", Vorarlberger Landesmuseum, 20. 6. - 6. 9. 1998", "publication_year": 2002, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GIB3KHEV", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hennig, Hilke", "title": "Urnenfelder aus dem Regensburger Raum", "publication_title": "", "short_title": "Urnenfelder aus dem Regensburger Raum", "publication_year": 1993, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GJ2AKVRF", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Torbr\u00fcgge, Walter", "title": "Die Urnenfelderzeit in Nordbayern", "publication_title": "Le groupe Rhin-Suisse-France orientale et la notion de civilisation des Champs d'Urnes. Actes du col", "short_title": "Die Urnenfelderzeit in Nordbayern", "publication_year": 1988, "place": "Nemours", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GJHRURMQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pescheck, Christian", "title": "Zwei Grabfunde der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Millowitz, Landkreis Nikolsburg (Niederdonau)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Zwei Grabfunde der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit von Millowitz, Landkreis Nikolsburg (Niederdonau)", "publication_year": 1943, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GJJU9HNQ", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Tuzar, Johannes", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung der Heidenstatt bei Limberg, N\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung der Heidenstatt bei Limberg, N\u00d6", "publication_year": 1998, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GK6WQJVB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Radunz, Konrad", "title": "Urnenfelderzeitliche Bestattungssitten im Gr\u00e4berfeld von Grundfeld (Reundorf), Ldkr. Staffelstein/Ofr.", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Bestattungssitten im Gr\u00e4berfeld von Grundfeld (Reundorf), Ldkr. Staffelstein/Ofr.", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GMQF7AB8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Herdits, Hannes", "title": "Bronze Age Smelting Site in the Mitterberg Mining Area in Austria", "publication_title": "Mining and Metal Production through the Ages. Conference \"The prehistory of mining and metallurgy\", ", "short_title": "Bronze Age Smelting Site in the Mitterberg Mining Area in Austria", "publication_year": 2003, "place": "London", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GN46CJ2N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hack, Silvia", "title": "Der Wiesenkaisertumulus Nr. 4, eine hallstattzeitliche Bestattung in Goldes, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Der Wiesenkaisertumulus Nr. 4, eine hallstattzeitliche Bestattung in Goldes, Steiermark", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GNIXE2KD", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pucher, Erich", "title": "Sechs Jahrtausende alpine Viehwirtschaft", "publication_title": "", "short_title": "Sechs Jahrtausende alpine Viehwirtschaft", "publication_year": 2014, "place": "Haus im Ennstal", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GNXP6VCD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Richthofen, Bolko", "title": "Zur Entstehung der sogenannten lausitzischen Kultur", "publication_title": "Mannus. Zeitschrift f\u00fcr Vorgeschichte", "short_title": "Zur Entstehung der sogenannten lausitzischen Kultur", "publication_year": 1924, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GPKGUJV7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "S\u00f6lder, Wolfgang", "title": "Eine Siedlung der Bronzezeit bei Angath", "publication_title": "Tiroler Heimat. Jahrbuch f\u00fcr Geschichte und Volkskunde Nord-, Ost- und S\u00fcdtirols", "short_title": "Eine Siedlung der Bronzezeit bei Angath", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GQT7DAXS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Der Kupferbergbau in den \u00f6sterreichischen Alpen in der Urzeit", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Der Kupferbergbau in den \u00f6sterreichischen Alpen in der Urzeit", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GREEMHDG", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pare, Christopher F. E.", "title": "Der Zeremonialwagen der Urnenfelderzeit \u2013 seine Entstehung, Form und Verbreitung", "publication_title": "Vierr\u00e4drige Wagen der Hallstattzeit. Untersuchungen zu Geschichte und Technik", "short_title": "Der Zeremonialwagen der Urnenfelderzeit \u2013 seine Entstehung, Form und Verbreitung", "publication_year": 1987, "place": "Mainz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GSVSJSZX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Steinegger, Astrid", "title": "Neue Befunde der Bronzezeit und der R\u00f6mischen Kaiserzeit aus H\u00f6rbing, SG Deutschlandsberg, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Neue Befunde der Bronzezeit und der R\u00f6mischen Kaiserzeit aus H\u00f6rbing, SG Deutschlandsberg, Steiermark", "publication_year": 2012, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GTS4Q45G", "fields": {"item_type": "book", "author": "Ruprechtsberger, Erwin M.; Urban, Otto Helmut; Presslinger, Hubert; Hatmanstorfer, Bernhard", "title": "Neufunde von bronzezeitlichen Schwertern aus Luftenberg und Steyregg - zur Sp\u00e4tbronzezeit im Linzer Raum. Begleitheft zur Ausstellung \"H\u00fcgelland - Donauband. Arch\u00e4ologie - Raum Linz\" im Nordico - Museum der Stadt Linz, 19. M\u00e4rz - 4. Juli 2004", "publication_title": "", "short_title": "Neufunde von bronzezeitlichen Schwertern aus Luftenberg und Steyregg - zur Sp\u00e4tbronzezeit im Linzer Raum. Begleitheft zur Ausstellung \"H\u00fcgelland - Donauband. Arch\u00e4ologie - Raum Linz\" im Nordico - Museum der Stadt Linz, 19. M\u00e4rz - 4. Juli 2004", "publication_year": 2004, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GU35ZZCC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Karl", "title": "Ein mittelbronzezeitliches Griffzungenschwert aus P\u00f6ttsching im Burgenland", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Ein mittelbronzezeitliches Griffzungenschwert aus P\u00f6ttsching im Burgenland", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GW2Q7D47", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Polg\u00e1r, P\u00e9ter", "title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche Sonderform bei Sopron (NW-Ungarn). The Beginning of the Late Bronze Age between the Eastern Alps and the Danube. Proceedings of the International Conference in Osijek, October 20-22, 2011", "publication_title": "Zbornik Instituta za arheologiju", "short_title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche Sonderform bei Sopron (NW-Ungarn). The Beginning of the Late Bronze Age between the Eastern Alps and the Danube. Proceedings of the International Conference in Osijek, October 20-22, 2011", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GX8SAUB7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schauer, Peter", "title": "Urnenfelderzeitliche Opferpl\u00e4tze in Hohlen und Felsspalten in Studien zur Bronzezeit.", "publication_title": "Studien zur Bronzezeit. Festschrift f\u00fcr Wilhelm Albert von Brunn", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Opferpl\u00e4tze in Hohlen und Felsspalten in Studien zur Bronzezeit.", "publication_year": 1981, "place": "Mainz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GXDGW4IM", "fields": {"item_type": "book", "author": "Wirth, Stefan", "title": "Grabfunde der sp\u00e4ten Bronzezeit und der Urnenfelderzeit von Augsburg-Haunstetten und von Friedberg in Bayern. Ein Beitrag zur vorgeschichtlichen Besiedlung des unteren Lechtals", "publication_title": "", "short_title": "Grabfunde der sp\u00e4ten Bronzezeit und der Urnenfelderzeit von Augsburg-Haunstetten und von Friedberg in Bayern. Ein Beitrag zur vorgeschichtlichen Besiedlung des unteren Lechtals", "publication_year": 1998, "place": "Augsburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GZ3WHTJ4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "K\u00f6zeps\u0151 bronzkori aranyleletek \u00e9szakkelet-magyarorsz\u00e1gr\u00f3l", "publication_title": "Folia Archaeologica", "short_title": "K\u00f6zeps\u0151 bronzkori aranyleletek \u00e9szakkelet-magyarorsz\u00e1gr\u00f3l", "publication_year": 1979, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GZ8AW2HR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Etres, Eva F.; Jankovits, Katalin", "title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche zweiteilige Bronzebrustpanzer aus der Donau in Ungarn", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche zweiteilige Bronzebrustpanzer aus der Donau in Ungarn", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GZBBTFT4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Die Urnenfelder-Siedlung beim Scheibling-See n\u00e4chst Lend im salzburgischen Pongau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Urnenfelder-Siedlung beim Scheibling-See n\u00e4chst Lend im salzburgischen Pongau", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "GZITNG7U", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Penz, Martin", "title": "Urgeschichtliche Funde vom Kapfensteiner Kogel in der Oststeiermark", "publication_title": "", "short_title": "Urgeschichtliche Funde vom Kapfensteiner Kogel in der Oststeiermark", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "H3RHRG2B", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Die Urnenfelderkultur im Waldviertel", "publication_title": "Geschichte aus dem Boden. Arch\u00e4ologie im Waldviertel", "short_title": "Die Urnenfelderkultur im Waldviertel", "publication_year": 2013, "place": "Horn, Waidhofen an der Thaya", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "H4XR6EPH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Nebelsick, Louis D.", "title": "Der \u00dcbergang von der Urnenfelder- zur Hallstattzeit am n\u00f6rdlichen Alpenostrand und im n\u00f6rdlichen Transdanubien", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit zwischen Nordsee und Kaukas", "short_title": "Der \u00dcbergang von der Urnenfelder- zur Hallstattzeit am n\u00f6rdlichen Alpenostrand und im n\u00f6rdlichen Transdanubien", "publication_year": 1994, "place": "Regensburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "H57PEI5N", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hennig, Hilke", "title": "Die Grab- und Hortfunde der Urnenfelderkultur aus Ober- und Mittelfranken", "publication_title": "", "short_title": "Die Grab- und Hortfunde der Urnenfelderkultur aus Ober- und Mittelfranken", "publication_year": 1970, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "H8C54DCC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "M\u00f6slein, Stephan; Winghart, Stefan", "title": "Stein- und Bronzezeit im Rupertiwinkel", "publication_title": "Arch\u00e4ologie beiderseits der Salzach: Bodenfunde aus dem Flachgau und Rupertiwinkel.  Begleitbuch zur", "short_title": "Stein- und Bronzezeit im Rupertiwinkel", "publication_year": 1996, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "H8RRGD7K", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Helgert, Heidrun", "title": "Die Grabfunde und die weibliche Totentracht der Caka-Kultur (Bz D/Ha A1-\u00dcbergangsperiode) aus Zurndorf, Bgld", "publication_title": "", "short_title": "Die Grabfunde und die weibliche Totentracht der Caka-Kultur (Bz D/Ha A1-\u00dcbergangsperiode) aus Zurndorf, Bgld", "publication_year": 1994, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "H9MUMKZS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Preuschen, Ernst; Pittioni, Richard", "title": "Untersuchungen im Bergbaugebiet Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. 1946-53", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Untersuchungen im Bergbaugebiet Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. 1946-53", "publication_year": 1954, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HAH48WRK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Rzehak, Anton", "title": "Die Gef\u00e4\u00dfformen des Urnenfriedhofs von Horkau", "publication_title": "Jahrbuch f\u00fcr Altertumskunde", "short_title": "Die Gef\u00e4\u00dfformen des Urnenfriedhofs von Horkau", "publication_year": 1910, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HB94ZGGR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Eibner, Clemens", "title": "Ergebnis der Erforschung urnenfelderzeitlicher Kupfermetallurgie im Paltental", "publication_title": "Berg- und h\u00fcttenm\u00e4nnische Monatshefte", "short_title": "Ergebnis der Erforschung urnenfelderzeitlicher Kupfermetallurgie im Paltental", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HBM4PBZF", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Bahn, Bernd", "title": "Bestattungswesen der Urnenfelderzeit in Th\u00fcringen", "publication_title": "Bestattungswesen und Totenkult in ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Zeit. Beitr\u00e4ge zu Grabbrauch, Bestattu", "short_title": "Bestattungswesen der Urnenfelderzeit in Th\u00fcringen", "publication_year": 1991, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HBTGE8G5", "fields": {"item_type": "book", "author": "Felgenhauer, Fritz", "title": "Geschichte der pr\u00e4historischen Erforschung von Stillfried", "publication_title": "", "short_title": "Geschichte der pr\u00e4historischen Erforschung von Stillfried", "publication_year": 1974, "place": "G\u00e4nserndorf", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HCC4DP9R", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schauer, Peter", "title": "Die urnenfelderzeitlichen Bronzepanzer von Fillinges, D\u00e9p. Haute-Savoie, Frankreich", "publication_title": "Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz", "short_title": "Die urnenfelderzeitlichen Bronzepanzer von Fillinges, D\u00e9p. Haute-Savoie, Frankreich", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HCFPTAC7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tomedi, Gerhard; Appler, Hans", "title": "Die Siedlungskammer Ampass nach ihren arch\u00e4ologischen Quellen", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen in Ampass", "short_title": "Die Siedlungskammer Ampass nach ihren arch\u00e4ologischen Quellen", "publication_year": 1999, "place": "Wattens", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HD3HSTF7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Friesinger, Herwig; Friesinger, I.", "title": "Ein Vierteljahrhundert Grabungen in Thunau", "publication_title": "Arch\u00e4ologie in \u00d6sterreich", "short_title": "Ein Vierteljahrhundert Grabungen in Thunau", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HD8HAKK4", "fields": {"item_type": "book", "author": "Vinski-Gasparini, Ksenija", "title": "Die Urnenfelderkultur in Nordkroatien", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": 1973, "place": "Zadar", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HD9SICTB", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hebert, Bernhard", "title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen auf dem S\u00f6lkpass. Altwege, ein hochalpiner urgeschichtlicher Brandopferplatz und weitere Funde von der Steinzeit bis in die Moderne", "publication_title": "S\u00f6lkpass. Ein 6000 Jahre alter Saumpfad \u00fcber die Alpen", "short_title": "Arch\u00e4ologische Untersuchungen auf dem S\u00f6lkpass. Altwege, ein hochalpiner urgeschichtlicher Brandopferplatz und weitere Funde von der Steinzeit bis in die Moderne", "publication_year": 2003, "place": "Haus im Ennstal", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HEVH93ZN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Zur sp\u00e4turnenfelder- und eisenzeitlichen Besiedlung der Landschaft zwischen Mur und Raab", "publication_title": "Die Drau-, Mur- und Raab-Region im 1. vorchristlichen Jahrtausend. Akten des internationalen interdi", "short_title": "Zur sp\u00e4turnenfelder- und eisenzeitlichen Besiedlung der Landschaft zwischen Mur und Raab", "publication_year": 2001, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HFNWQP2Q", "fields": {"item_type": "book", "author": "Krau\u00df, Robert", "title": "Das Bergwerk auf der Au zu St. Veit: \"das Perckwerk auf der Au zu Sand Veit\". Pr\u00e4historischer, mittelalterlich-fr\u00fchneuzeitlicher und neuzeitlicher Kupferbergbau (\"Gl\u00fcck auf!\")", "publication_title": "", "short_title": "Das Bergwerk auf der Au zu St. Veit: \"das Perckwerk auf der Au zu Sand Veit\". Pr\u00e4historischer, mittelalterlich-fr\u00fchneuzeitlicher und neuzeitlicher Kupferbergbau (\"Gl\u00fcck auf!\")", "publication_year": 2002, "place": "St. Veit im Pongau", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HG9IK8NC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bader, T.", "title": "Bemerkungen zur Bronzezeit im Karpatenbecken. Otomani/F\u00fczesabony-Komplex", "publication_title": "Jahresschr. Mitteldt. Vorgesch.", "short_title": "Bemerkungen zur Bronzezeit im Karpatenbecken. Otomani/F\u00fczesabony-Komplex", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HH6UKAHE", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Issues - CBAB - ACDH Project Management", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HHDMII8M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trnka, Gerhard", "title": "Der Burgstall von Schiltern, N\u00d6. Eine sp\u00e4turnenfelderzeitliche Abschnittsbefestigung im unteren Waldviertel", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Der Burgstall von Schiltern, N\u00d6. Eine sp\u00e4turnenfelderzeitliche Abschnittsbefestigung im unteren Waldviertel", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HJA7G3Q8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Leitner, Walter", "title": "Die Ausgrabungen am Kathreinkogel in Schiefling am See (K\u00e4rnten)", "publication_title": "Fr\u00fches Leben in den Alpen: Ausgrabungen und Forschungen des Instituts f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte der", "short_title": "Die Ausgrabungen am Kathreinkogel in Schiefling am See (K\u00e4rnten)", "publication_year": 1989, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HJGIKEPJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "St\u00f6llner, Thomas", "title": "Pr\u00e4historische Salzgewinnung in den Ostalpen - Forschungsgeschiche und Forschungsstand", "publication_title": "Der pr\u00e4historische Salzbergbau am D\u00fcrrnberg bei Hallein I: Forschungsgeschichte - Forschungsstand - ", "short_title": "Pr\u00e4historische Salzgewinnung in den Ostalpen - Forschungsgeschiche und Forschungsstand", "publication_year": 1999, "place": "Rahden", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HJHCK3HR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Ein T\u00fcllenbeil mit Holzsch\u00e4ftung und weitere urnenfelderzeitliche Funde in Enns", "publication_title": "Mitteilungen des Museumvereines Lauriacum Enns", "short_title": "Ein T\u00fcllenbeil mit Holzsch\u00e4ftung und weitere urnenfelderzeitliche Funde in Enns", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HJM8EWC4", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Ilon, G\u00e1bor", "title": "Siedlungswesen und Bestattungssitten in G\u00f3r. Zum \u00dcbergang von der Urnenfelder- zur Hallstattzeit", "publication_title": "Die Drau-, Mur- und Raab-Region im 1. vorchristlichen Jahrtausend", "short_title": "Siedlungswesen und Bestattungssitten in G\u00f3r. Zum \u00dcbergang von der Urnenfelder- zur Hallstattzeit", "publication_year": 2001, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HM5VCGHE", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Earle, Timothy", "title": "Subsistence strategies", "publication_title": null, "short_title": "Subsistence strategies", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HN6ZFIVU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Stegmann-Rajt\u00e1r, Zuzana", "title": "Die Entwicklung mitteldonaul\u00e4ndischer Urnenfelder in der sp\u00e4ten Bronzezeit (HaB) und der Beginn der Hallstattkultur", "publication_title": "Slovensk\u00e1 archeol\u00f3gia", "short_title": "Die Entwicklung mitteldonaul\u00e4ndischer Urnenfelder in der sp\u00e4ten Bronzezeit (HaB) und der Beginn der Hallstattkultur", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HNRHV6RG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Maurer, H.", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Brandgrab aus Getzersdorf, p.B. St. P\u00f6lten, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Brandgrab aus Getzersdorf, p.B. St. P\u00f6lten, N\u00d6", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HPC766GB", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tomedi, Gerhard", "title": "Fr\u00f6g im chronologischen Netzwerk des S\u00fcdostalpenraumes", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Fr\u00f6g im chronologischen Netzwerk des S\u00fcdostalpenraumes", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HPTIAJKC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Felgenhauer, Fritz", "title": "Die geistige Kultur der Bronzezeit", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die geistige Kultur der Bronzezeit", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HQ9TCGMV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gabrovec, Stane", "title": "Die Komponente der Urnenfelderkultur in der Situlenkunst", "publication_title": "Situlenkunst zwischen Po und Donau. Verzierte Bronzearbeiten aus dem ersten Jahrtausend v. Chr. Kata", "short_title": "Die Komponente der Urnenfelderkultur in der Situlenkunst", "publication_year": 1962, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HQT5W8G9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sauter, Fritz", "title": "Untersuchungen eines eigenartigen organischen Materials aus einer sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Opfergrube in Stillfried an der March, N\u00d6.: Ver\u00e4ndertes Birkenpech in bisher unbekannter Form", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Untersuchungen eines eigenartigen organischen Materials aus einer sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Opfergrube in Stillfried an der March, N\u00d6.: Ver\u00e4ndertes Birkenpech in bisher unbekannter Form", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HRV7QXFS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Funde vom Wasserleitungsbau am Rainberg in der Stadt Salzburg", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Funde vom Wasserleitungsbau am Rainberg in der Stadt Salzburg", "publication_year": 1917, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HS4NPSRC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens; Lochner, Michaela; Trnka, Gerhard", "title": "Die UK-Forschung in \u00d6sterreich \u2013 ein Desiderat?", "publication_title": "Brosch\u00fcre zum Symposium \u201eDie Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich - Standort und Ausblick\u201c, eine Veransta", "short_title": "Die UK-Forschung in \u00d6sterreich \u2013 ein Desiderat?", "publication_year": 2003, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HTTHPQEJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Stegmann-Rajt\u00e1r, Zuzana", "title": "Sp\u00e4tbronze- und fr\u00fcheisenzeitliche Fundgruppen des mittleren Donaugebietes", "publication_title": "Bericht der R\u00f6misch-Germanischen Kommission", "short_title": "Sp\u00e4tbronze- und fr\u00fcheisenzeitliche Fundgruppen des mittleren Donaugebietes", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HTW52GU5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Steiermark, Funde aus der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Nachrichtenblatt f\u00fcr die \u00f6sterreichische Ur- und Fr\u00fchgeschichtsforschung", "short_title": "Steiermark, Funde aus der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HUJKFT9C", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Die befestigte H\u00f6hensiedlung am Steinb\u00fchel in Uttendorf/Pinzgau, Salzburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die befestigte H\u00f6hensiedlung am Steinb\u00fchel in Uttendorf/Pinzgau, Salzburg", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HXJV49W2", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Lindinger, Volker", "title": "Die Siedlung Csokorgasse, Wien 11 und Aspern, Wien 22. Untersuchungen zum Siedlungswesen der \u00e4lteren Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die Siedlung Csokorgasse, Wien 11 und Aspern, Wien 22. Untersuchungen zum Siedlungswesen der \u00e4lteren Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 2005, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "HXUD8S4G", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hofmann, Elise", "title": "Pflanzliche Reste aus Urnen und dem Urnengrabfeld des Welser Flughafens", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Pflanzliche Reste aus Urnen und dem Urnengrabfeld des Welser Flughafens", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "I224S2RU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gutjahr, Christoph; Windholz-Konrad, Maria", "title": "Neue pr\u00e4historische Forschungen in W\u00f6rschach im Ennstal, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Neue pr\u00e4historische Forschungen in W\u00f6rschach im Ennstal, Steiermark", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "I2AWWRFE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gr\u00f6mer, K.; Mehofer, Mathias", "title": "Metallfunde mit ankorrodierten Textilien aus V\u00f6sendorf und Mautern. Rasterelektronenmikroskopische Analysen anhand urnenfelderzeitlicher und sp\u00e4tantiker Beispiele", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Metallfunde mit ankorrodierten Textilien aus V\u00f6sendorf und Mautern. Rasterelektronenmikroskopische Analysen anhand urnenfelderzeitlicher und sp\u00e4tantiker Beispiele", "publication_year": 2006, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "I6GBAMGC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Strohschneider, Margarete", "title": "Die Bronzetasse aus Stillfried", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Die Bronzetasse aus Stillfried", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "I8SAF33Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bartel, Antja; Vo\u00df, Helmut", "title": "Modisch in der Urnenfelderzeit: Zur Kleidung einer Frau aus Grundfeld, Stadt Bad Staffelstein, Landkreis Lichtenfels, Oberfranken", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Modisch in der Urnenfelderzeit: Zur Kleidung einer Frau aus Grundfeld, Stadt Bad Staffelstein, Landkreis Lichtenfels, Oberfranken", "publication_year": 2005, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IA49B6VI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Feger, Rosemarie; Nadler, Martin", "title": "Beobachtungen zur urnenfelderzeitlichen Frauentracht. Vorbericht zur Ausgrabung 1983-84 in Grundfeld, Ldkr. Lichtenfels, Oberfranken", "publication_title": "Germania", "short_title": "Beobachtungen zur urnenfelderzeitlichen Frauentracht. Vorbericht zur Ausgrabung 1983-84 in Grundfeld, Ldkr. Lichtenfels, Oberfranken", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IADZET5F", "fields": {"item_type": "book", "author": "\u0158\u00edhovsk\u00fd, Ji\u0159\u00ed", "title": "Die Nadeln in M\u00e4hren und im Ostalpengebiet", "publication_title": "", "short_title": "Die Nadeln in M\u00e4hren und im Ostalpengebiet", "publication_year": 1979, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IBCGIKBA", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Hort und Raum - Aktuelle Forschungen zu bronzezeitlichen Deponierungen in Mitteleuropa", "publication_title": "", "short_title": "Hort und Raum - Aktuelle Forschungen zu bronzezeitlichen Deponierungen in Mitteleuropa", "publication_year": 2012, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ID6MHZ7C", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mandl, Franz", "title": "Nachtr\u00e4ge zur Geschichte der Weidewirtschaft auf dem \u00f6stlichen Dachsteinplateau", "publication_title": "Dachstein. Vier Jahrtausende Almen im Hochgebirge. Das \u00f6stliche Dachsteinplateau. 4000 Jahre Geschic", "short_title": "Nachtr\u00e4ge zur Geschichte der Weidewirtschaft auf dem \u00f6stlichen Dachsteinplateau", "publication_year": 1997, "place": "Haus im Ennstal", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IEDTFH3I", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schmid, Walter", "title": "Der \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit, dargestellt an Steirischen Funden", "publication_title": "Kunst und Volkstum", "short_title": "Der \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit, dargestellt an Steirischen Funden", "publication_year": 1940, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IEIRQS8U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Weisgerber, Gerd", "title": "Montanarch\u00e4ologie - Grundz\u00fcge einer systematischen Bergbaukunde f\u00fcr Vor- und Fr\u00fchgeschichte und Antike, Teil 1", "publication_title": "Der Anschnitt. Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Montanarch\u00e4ologie - Grundz\u00fcge einer systematischen Bergbaukunde f\u00fcr Vor- und Fr\u00fchgeschichte und Antike, Teil 1", "publication_year": 1989, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IEWGP7V5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kreiter, A.; Sofaer, Joanna R.; Budden, S.", "title": "Early and Middle Bronze Age Storage Vessel Building Techniques in Hungary", "publication_title": "Osr\u00e9g\u00e9szeti Levelek", "short_title": "Early and Middle Bronze Age Storage Vessel Building Techniques in Hungary", "publication_year": 2006, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IFP3XWV8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Reschreiter, Johann; Barth, Fritz-Eckart", "title": "Neufund einer bronzezeitlichen Holzstiege im Salzbergwerk Hallstatt", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Neufund einer bronzezeitlichen Holzstiege im Salzbergwerk Hallstatt", "publication_year": 2005, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IFXC6ID9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Seracsin, Alexander", "title": "Die pr\u00e4historischen Siedlungen des s\u00fcdlichen Marchfelds (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Die pr\u00e4historischen Siedlungen des s\u00fcdlichen Marchfelds (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1926, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IGKFFT39", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schauer, Peter", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in S\u00fcddeutschland", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in S\u00fcddeutschland", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IIWEK464", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Helf, M.", "title": "Das Urnenfeld bei Borstendorf in M\u00e4hren", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Das Urnenfeld bei Borstendorf in M\u00e4hren", "publication_year": 1895, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IJZIEZXC", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kern, Daniela", "title": "Thunau am Kamp - Eine befestigte H\u00f6hensiedlung (Grabung 1965-1990), Urnenfelderzeitliche Funde der unteren Holzwiese", "publication_title": "", "short_title": "Thunau am Kamp - Eine befestigte H\u00f6hensiedlung (Grabung 1965-1990), Urnenfelderzeitliche Funde der unteren Holzwiese", "publication_year": 2001, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IJZSE3V4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schneider, Marianne; Raunjak, Gerlinde", "title": "Arch\u00e4obotanische Untersuchung verkohlter Pflanzenreste vom Oberleiser Berg", "publication_title": "Verhandlungen der Zoologisch-Botanischen Gesellschaft in \u00d6sterreich", "short_title": "Arch\u00e4obotanische Untersuchung verkohlter Pflanzenreste vom Oberleiser Berg", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IM3J367C", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Walach, Georg; Eibner, Clemens", "title": "Montanarch\u00e4ologische Untersuchungsergebnisse eines urnenfelderzeitlichen Kupfererzverh\u00fcttungsplatzes bei Mautern/Stmk", "publication_title": "Berg- und h\u00fcttenm\u00e4nnische Monatshefte", "short_title": "Montanarch\u00e4ologische Untersuchungsergebnisse eines urnenfelderzeitlichen Kupfererzverh\u00fcttungsplatzes bei Mautern/Stmk", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IQDRMR2P", "fields": {"item_type": "book", "author": "Erika; Holenweger", "title": "Die anthropomorphe Tonplastik der Mittel und Sp\u00e4tbronzezeit im mittel  bis  unterdanubischen Gebiet", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IQNANTAH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ganslmeier, Robert", "title": "Anmerkungen zu seltenen Bestattungsformen. Eine K\u00f6rperbestattung der Urnenfelderzeit von Aldorf, Ldkr. Landshut, Niederbayern", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Anmerkungen zu seltenen Bestattungsformen. Eine K\u00f6rperbestattung der Urnenfelderzeit von Aldorf, Ldkr. Landshut, Niederbayern", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IQU8Q86G", "fields": {"item_type": "book", "author": "Breitinger, Emil", "title": "Die Sieben aus der Speichergrube - Sp\u00e4turnenfelderzeitliche Skelette in der Wallburg Stillfried", "publication_title": "", "short_title": "Die Sieben aus der Speichergrube - Sp\u00e4turnenfelderzeitliche Skelette in der Wallburg Stillfried", "publication_year": 1981, "place": "Stillfried", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IRMCM9Q8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Resources and nutrition in the Urnfield period mining site of Prigglitz-Gasteil in Lower Austria - Preliminary report on the excavations from 2010 to 2012", "publication_title": "Mining in European History and its Impact on Environment and Human Societies. Proceedings for the 2n", "short_title": "Resources and nutrition in the Urnfield period mining site of Prigglitz-Gasteil in Lower Austria - Preliminary report on the excavations from 2010 to 2012", "publication_year": 2013, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ISASXJZI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Bayer, Josef", "title": "Der vor- und fr\u00fchgeschichtliche Mensch auf dem Boden des Horner Beckens", "publication_title": "", "short_title": "Der vor- und fr\u00fchgeschichtliche Mensch auf dem Boden des Horner Beckens", "publication_year": 1933, "place": "Horn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ITEGNZFM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Foltiny, Stephan", "title": "Ein Trensenmundst\u00fcck aus Pamhagen, B.H. Neusiedl am See", "publication_title": "Burgenl\u00e4ndische Heimatbl\u00e4tter", "short_title": "Ein Trensenmundst\u00fcck aus Pamhagen, B.H. Neusiedl am See", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ITQP2B5G", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Stadler, Peter; Draxler, Susanne; Friesinger, Herwig; Kutschera, Walter; Priller, Alfred; Rom, Werne", "title": "Die Absolutdatierung der urnenfelderzeitlichen und fr\u00fchmittelalterlichen Wallanlage von Thunau am Kamp, MG Gars am Kamp, Nieder\u00f6sterreich mit Hilfe von 14C-Daten", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Absolutdatierung der urnenfelderzeitlichen und fr\u00fchmittelalterlichen Wallanlage von Thunau am Kamp, MG Gars am Kamp, Nieder\u00f6sterreich mit Hilfe von 14C-Daten", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IXBKXWGM", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Gelej", "publication_title": "", "short_title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Gelej", "publication_year": 1979, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IXQQ76M7", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Artner, Gottfried", "title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche-hallstattzeitliche Siedlung von Stillfried a. d. March.  Ergebnisse der Ausgrabung des Jahres 1972", "publication_title": "", "short_title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche-hallstattzeitliche Siedlung von Stillfried a. d. March.  Ergebnisse der Ausgrabung des Jahres 1972", "publication_year": 1990, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IXUTSHI7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz, Cornelia", "title": "Ein Pfeilschaftgl\u00e4tter aus einem weiteren urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld bei Manching", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein Pfeilschaftgl\u00e4tter aus einem weiteren urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld bei Manching", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IZA9H2QB", "fields": {"item_type": "book", "author": "Popovtschak, Michaela; Zwiauer, Katharina", "title": "Thunau am Kamp \u2013 Eine befestigte H\u00f6hensiedlung. Arch\u00e4obotanische Untersuchungen urnenfelderzeitlicher und fr\u00fchmittelalterlicher Befunde. Bestandsaufnahme der Grabungskampagnen bis einschlie\u00dflich 1995", "publication_title": "", "short_title": "Thunau am Kamp \u2013 Eine befestigte H\u00f6hensiedlung. Arch\u00e4obotanische Untersuchungen urnenfelderzeitlicher und fr\u00fchmittelalterlicher Befunde. Bestandsaufnahme der Grabungskampagnen bis einschlie\u00dflich 1995", "publication_year": 2003, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "IZFZN8C4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wandling, Walter", "title": "Ein Vollgriffschwert der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Inzing", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein Vollgriffschwert der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Inzing", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J29MM69M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Poroszlai, I.", "title": "Vatyai urnatemet\u0151 Sz\u00e1zhalombatt\u00e1n", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Vatyai urnatemet\u0151 Sz\u00e1zhalombatt\u00e1n", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J3IT8MIB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Rzehak, Anton", "title": "Bronzedepotfund von Przestawlk in M\u00e4hren", "publication_title": "Jahrbuch f\u00fcr Altertumskunde", "short_title": "Bronzedepotfund von Przestawlk in M\u00e4hren", "publication_year": 1907, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J4JV353U", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Trnka, Gerhard", "title": "Ein bronzezeitliches Griffzungenschwert aus Krems an der Donau in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Studien zur Metallindustrie im Karpatenbecken und den benachbarten Regionen. Festschrift f\u00fcr Am\u00e1lia ", "short_title": "Ein bronzezeitliches Griffzungenschwert aus Krems an der Donau in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J4MWBE5F", "fields": {"item_type": "book", "author": "Schalk, E.", "title": "Das Gr\u00e4berfeld von Hern\u00e1dkak", "publication_title": "", "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld von Hern\u00e1dkak", "publication_year": 1992, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J53QQ4K3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Frank, Christa", "title": "\u00dcber urnenfelderzeitliche Schmuckschnecken aus Nu\u00dfdorf ob der Traisen (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Geistes-, sozial-und kulturwisssenschaftlicher Anzeiger", "short_title": "\u00dcber urnenfelderzeitliche Schmuckschnecken aus Nu\u00dfdorf ob der Traisen (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J57BXB3D", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Lindinger, Volker", "title": "Die Keramikdeponierung von Zwerndorf an der March, N\u00d6 und die Deponierungssitten der mitteldanubischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur", "publication_title": "", "short_title": "Die Keramikdeponierung von Zwerndorf an der March, N\u00d6 und die Deponierungssitten der mitteldanubischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur", "publication_year": 1999, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J5V37IU6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sofaer, Joanna R.", "title": "Pots, Houses and Metal: Technological Relations at the Bronze Age Tell at Sz\u00e1zhalombatta, Hungary", "publication_title": "Oxford Journal of Archaeology", "short_title": "Pots, Houses and Metal: Technological Relations at the Bronze Age Tell at Sz\u00e1zhalombatta, Hungary", "publication_year": 2006, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J67RXBK2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart; Felber, Heinz; Schauberger, Othmar", "title": "Radiokohlenstoffdatierung der pr\u00e4historischen Baue in den Salzbergwerken Hallstatt und D\u00fcrrnberg-Hallein", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Radiokohlenstoffdatierung der pr\u00e4historischen Baue in den Salzbergwerken Hallstatt und D\u00fcrrnberg-Hallein", "publication_year": 1975, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J68IM2WG", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaus, Karl", "title": "Urgeschichtliche Grabh\u00fcgel im Burgenland und in Westungarn", "publication_title": "Burgenland: Arch\u00e4ologie und Landeskunde. Opera selecta - ausgew\u00e4hlte Schriften", "short_title": "Urgeschichtliche Grabh\u00fcgel im Burgenland und in Westungarn", "publication_year": 2006, "place": "Eisenstadt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J6W6XI47", "fields": {"item_type": "book", "author": "\u0158\u00edhovsk\u00fd, Ji\u0159\u00ed", "title": "Die Messer in M\u00e4hren und dem Ostalpengebiet", "publication_title": "", "short_title": "Die Messer in M\u00e4hren und dem Ostalpengebiet", "publication_year": 1972, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J7GBWK2M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Dobiat, Claus", "title": "Der Burgstallkogel bei Kleinklein I. Die Ausgrabungen der Jahre 1982 und 1984", "publication_title": "Marburger Studien zur Vor- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Der Burgstallkogel bei Kleinklein I. Die Ausgrabungen der Jahre 1982 und 1984", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J865EU9W", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lipp, Franz Carl", "title": "Hallstatt-Blockhaus und Dachstein-Almh\u00fctten", "publication_title": "Festschrift f\u00fcr Richard Pittioni zum siebzigsten Geburtstag. 1. Urgeschichte", "short_title": "Hallstatt-Blockhaus und Dachstein-Almh\u00fctten", "publication_year": 1976, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "J9BN8VKX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zalotay, E.", "title": "Kelebiai bronzkori temet\u0151", "publication_title": "R\u00e9g. F\u00fczetek", "short_title": "Kelebiai bronzkori temet\u0151", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JAPQJEUR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Windholz-Konrad, Maria", "title": "Arch\u00e4ologische Neuigkeiten aus dem Ausseerland. Res\u00fcmee und Ausblick zu Forschungen und Funden entlang der steirischen Traun", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Arch\u00e4ologische Neuigkeiten aus dem Ausseerland. Res\u00fcmee und Ausblick zu Forschungen und Funden entlang der steirischen Traun", "publication_year": 2005, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JATUD45B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Funde der Bronzezeit und Urnenfelderkultur aus Marzoll, Ldkr. Berchtesgarden", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Funde der Bronzezeit und Urnenfelderkultur aus Marzoll, Ldkr. Berchtesgarden", "publication_year": 1948, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JB77MXVQ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Sp\u00e4tbronze- und eisenzeitliche Fundstellen um Warmbad Villach", "publication_title": "", "short_title": "Sp\u00e4tbronze- und eisenzeitliche Fundstellen um Warmbad Villach", "publication_year": 1997, "place": "Villach", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JBP7987A", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Klemm, Susanne", "title": "Die Malleiten bei Bad Fischau, N\u00d6. Monographie zu den Grab- und Siedlungsfunden der urgeschichtlichen H\u00f6hensiedlung. Ein Beitrag zu Kenntnis der Keramik der Urnenfelder- und der Hallstattzeit im Ostalpenraum", "publication_title": "", "short_title": "Die Malleiten bei Bad Fischau, N\u00d6. Monographie zu den Grab- und Siedlungsfunden der urgeschichtlichen H\u00f6hensiedlung. Ein Beitrag zu Kenntnis der Keramik der Urnenfelder- und der Hallstattzeit im Ostalpenraum", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JEQ2MQUR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Urgeschichtliche Fundst\u00e4tten \u00d6sterreichs", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Urgeschichtliche Fundst\u00e4tten \u00d6sterreichs", "publication_year": 1954, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JEXECMCG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die weibliche \"Sonderbestattung\" ST 81/1 aus der Grube 601 und \"Opferfunde\" aus dem Westwallbereich der urnenfelderzeitlichen Wallanlage von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Die weibliche \"Sonderbestattung\" ST 81/1 aus der Grube 601 und \"Opferfunde\" aus dem Westwallbereich der urnenfelderzeitlichen Wallanlage von Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JI6DBNZQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Neue Kupferschmelzpl\u00e4tze im Bergbaugebiet Jochberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neue Kupferschmelzpl\u00e4tze im Bergbaugebiet Jochberg bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JIEKSQX4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hild, Adolf", "title": "Ein Bronzering der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Koblach, Vorarlberg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Bronzering der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Koblach, Vorarlberg", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JIV9QTUR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kudl\u00e1\u010dek, J.", "title": "Bronzov\u00fd poklad z O\u017edian na Slovensku", "publication_title": "Archeologick\u00e9 Rozhledy", "short_title": "Bronzov\u00fd poklad z O\u017edian na Slovensku", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JJX2SR8F", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Berg, Friedrich", "title": "Die Bronzezeit Europas, 2. Teil", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die Bronzezeit Europas, 2. Teil", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JK2I65QH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neuninger, Heinz", "title": "Spektralanalytische Untersuchungen der Metallobjekte vom Kathreinkogel bei Schiefling am See", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Spektralanalytische Untersuchungen der Metallobjekte vom Kathreinkogel bei Schiefling am See", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JK683HHR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zylmann, Detert", "title": "Ein Bestattungsplatz der Urnenfelderkultur von Undenheim, Landkreis Mainz-Bingen", "publication_title": "Mainzer Zeitschrift", "short_title": "Ein Bestattungsplatz der Urnenfelderkultur von Undenheim, Landkreis Mainz-Bingen", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JKP9NSIP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Ranseder, Christine", "title": "Depotfunde von Linz-Freinberg", "publication_title": "Keltische H\u00f6hensiedlungen an der mittleren Donau: vom Linzer Becken bis zur Porta Hungarica. 1. Der ", "short_title": "Depotfunde von Linz-Freinberg", "publication_year": 1994, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JMFQH6NC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Quast, Dieter", "title": "Zwei Grabh\u00fcgel der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit aus Illingen, Enzkreis", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Zwei Grabh\u00fcgel der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit aus Illingen, Enzkreis", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JPVM4PAW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz-Tillmann, Cornelia; Druckenm\u00fcller, Joachim", "title": "Eine Doppelbestattung im urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld bei Zuchering", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Eine Doppelbestattung im urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld bei Zuchering", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JQMS6EHB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Csalog, Z.", "title": "Tiszaf\u00fcred-Majoros halom", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Tiszaf\u00fcred-Majoros halom", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JRPKNS5T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gruber, Heinz", "title": "Ein neu entdeckter Brucherzhort der Urnenfelderkultur aus Schwechat-Rannersdorf, Nieder\u00f6sterreich. Ein erster \u00dcberblick", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein neu entdeckter Brucherzhort der Urnenfelderkultur aus Schwechat-Rannersdorf, Nieder\u00f6sterreich. Ein erster \u00dcberblick", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JTBTDH3E", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krause, R\u00fcdiger", "title": "Settlement archaeology and prehistoric mining: a new interdisciplinary research project in the Alpine valley Montafon in Vorarlberg (Austria)", "publication_title": "Preistoria Alpina", "short_title": "Settlement archaeology and prehistoric mining: a new interdisciplinary research project in the Alpine valley Montafon in Vorarlberg (Austria)", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JTR5638T", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Bronzm\u0171vesek, harcosok, kincsleletek", "publication_title": "A bronzkor kincsei Magyarorsz\u00e1gon. Szerk. Mar\u00e1z Borb\u00e1la", "short_title": "Bronzm\u0171vesek, harcosok, kincsleletek", "publication_year": 1995, "place": "P\u00e9cs", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JUP7P9G9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Leitner, Walter", "title": "Eppan-St. Pauls, eine Siedlung der sp\u00e4ten Bronzezeit. Ein Beitrag zur inneralpinen Laugen/Melaun-Kultur", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Eppan-St. Pauls, eine Siedlung der sp\u00e4ten Bronzezeit. Ein Beitrag zur inneralpinen Laugen/Melaun-Kultur", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JWJV8UTH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Polla, B.", "title": "Biritu\u00e1lne f\u00fczesabonysk\u00e9 pohrebisko v Strede nad Bodrogom", "publication_title": "Archeologick\u00e9 Rozhledy", "short_title": "Biritu\u00e1lne f\u00fczesabonysk\u00e9 pohrebisko v Strede nad Bodrogom", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JWN33PD8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Historische und chronologische Fragen des \u00dcberganges von der mittleren- zur Sp\u00e4tbronzezeit in Ungarn", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Historische und chronologische Fragen des \u00dcberganges von der mittleren- zur Sp\u00e4tbronzezeit in Ungarn", "publication_year": 1975, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JX84NXV6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Denninger, H.; Pittioni, Richard", "title": "Woher stammen die blauen Glasperlen der Urnenfelderkultur?", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Woher stammen die blauen Glasperlen der Urnenfelderkultur?", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JXTJE9AW", "fields": {"item_type": "book", "author": "Ullrich, Markus", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Grundfeld/Reundorf, Lkr. Lichtenfels, Oberfranken", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Grundfeld/Reundorf, Lkr. Lichtenfels, Oberfranken", "publication_year": 2004, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JZGJMKQ5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die Erforschung der Urnenfelderkultur in den letzten f\u00fcnfundzwanzig Jahren", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die Erforschung der Urnenfelderkultur in den letzten f\u00fcnfundzwanzig Jahren", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "JZWGUFE5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hrodegh, Anton", "title": "Pr\u00e4historische Siedlung n\u00e4chst der Ruine Schimmelsprung in Thunau bei Gars am Kamp", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Pr\u00e4historische Siedlung n\u00e4chst der Ruine Schimmelsprung in Thunau bei Gars am Kamp", "publication_year": 1916, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K2VZ7BFN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Maurer, Michaela; Maurer, Hermann", "title": "Steinzeit und Bronzezeit in den Museen der Stadt Horn (H\u00f6barthmuseum), Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Steinzeit und Bronzezeit in den Museen der Stadt Horn (H\u00f6barthmuseum), Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2014, "place": "Horn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K3D8MT9V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Dolenz, Heimo", "title": "Ein sp\u00e4turnenfelderzeitliches Bronzemesser aus Rosenheim, p.B. Spital a. d. Drau, K\u00e4rnten", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein sp\u00e4turnenfelderzeitliches Bronzemesser aus Rosenheim, p.B. Spital a. d. Drau, K\u00e4rnten", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K3GH5RG2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bayer, Josef", "title": "Jungbronzezeitliche Gr\u00e4ber bei Baierdorf, p. B. Hollabrunn", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Jungbronzezeitliche Gr\u00e4ber bei Baierdorf, p. B. Hollabrunn", "publication_year": 1931, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K3P236NP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Notgrabung in Stra\u00df im Stra\u00dfertal", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Notgrabung in Stra\u00df im Stra\u00dfertal", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K4459IZ8", "fields": {"item_type": "book", "author": "Preuschen, Ernst; Pittioni, Richard", "title": "Untersuchungen im Bergbaugebiet Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. 1937-38", "publication_title": "", "short_title": "Untersuchungen im Bergbaugebiet Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. 1937-38", "publication_year": 1947, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K4SZDCSE", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Du\u0161ek, M.", "title": "Der junghallstattzeitliche F\u00fcrstensitz auf dem Molp\u00edr bei Smolenice", "publication_title": "Symposium zu Problemen der j\u00fcngeren Hallstattzeit in Mitteleuropa", "short_title": "Der junghallstattzeitliche F\u00fcrstensitz auf dem Molp\u00edr bei Smolenice", "publication_year": 1974, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K7G7BSHD", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Smolnik, Regina", "title": "Die Lebenden und die Toten - Das Verh\u00e4ltnis der Siedlung auf dem Burgstallkogel bei Kleinklein zu den Gr\u00e4bern der Sulmtalnekropole, dargestellt anhand der Keramikentwicklung", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Die Lebenden und die Toten - Das Verh\u00e4ltnis der Siedlung auf dem Burgstallkogel bei Kleinklein zu den Gr\u00e4bern der Sulmtalnekropole, dargestellt anhand der Keramikentwicklung", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K89A2UZQ", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Tiefengraber, Georg", "title": "Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Funde aus Kalsdorf bei Graz, Siedlungstopographische Untersuchungen im zentralen Grazer Becken", "publication_title": "", "short_title": "Ur- und fr\u00fchgeschichtliche Funde aus Kalsdorf bei Graz, Siedlungstopographische Untersuchungen im zentralen Grazer Becken", "publication_year": 2005, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K92QCUCW", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Leitner, Walter", "title": "Zur urgeschichtlichen Besiedlung am Kathreinkogel, Gemeinde Schiefling am See (Erste Grabungsergebnisse 1984/85)", "publication_title": "100 Jahre Ausgrabungen im hallstattzeitlichen Gr\u00e4berfeld von Fr\u00f6g, Gemeinde Rosegg, in K\u00e4rnten", "short_title": "Zur urgeschichtlichen Besiedlung am Kathreinkogel, Gemeinde Schiefling am See (Erste Grabungsergebnisse 1984/85)", "publication_year": 1988, "place": "Klagenfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K9IGHZ9P", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche Kammhelme an transalpinen Fernhandelsrouten (mit einem Beitrag von Mathias Mehofer)", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche Kammhelme an transalpinen Fernhandelsrouten (mit einem Beitrag von Mathias Mehofer)", "publication_year": 2010, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "K9QZ7PM9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Ein Grabfund der \u00e4lteren Urnenfelderzeit von Wabelsdorf in K\u00e4rnten", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Ein Grabfund der \u00e4lteren Urnenfelderzeit von Wabelsdorf in K\u00e4rnten", "publication_year": 1939, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KCN525GR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Uzsoki, A.", "title": "Bronzkori temet\u0151 Mosonszentmikl\u00f3s-J\u00e1nosh\u00e1zapusztai", "publication_title": null, "short_title": "Bronzkori temet\u0151 Mosonszentmikl\u00f3s-J\u00e1nosh\u00e1zapusztai", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KCQ6B4MV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Uenze, Hans Peter", "title": "Die Schlange, ein Kultsymbol der Urnenfelder- und Hallstattzeit", "publication_title": "Festschrift Torbr\u00fcgge", "short_title": "Die Schlange, ein Kultsymbol der Urnenfelder- und Hallstattzeit", "publication_year": 1993, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KCWJM9NT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Sp\u00e4te Bronzezeit, Urnenfelderzeit. Aktueller \u00dcberblick \u00fcber die Urnenfelderkultur in Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "Bronzezeit in Ost\u00f6sterreich", "short_title": "Sp\u00e4te Bronzezeit, Urnenfelderzeit. Aktueller \u00dcberblick \u00fcber die Urnenfelderkultur in Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 1994, "place": "St. P\u00f6lten-Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KD95PQXP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Rochna, Otto", "title": "Ein Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur (Hallstatt B) von Manching, Ldkr. Ingolstadt", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Ein Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur (Hallstatt B) von Manching, Ldkr. Ingolstadt", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KDM3K2JV", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Geigenberger, Nadine", "title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche und hallstattzeitliche Keramik vom Frauenberg bei Leibnitz (Stmk.)", "publication_title": "", "short_title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche und hallstattzeitliche Keramik vom Frauenberg bei Leibnitz (Stmk.)", "publication_year": 2008, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KDWH75GI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bachmann, H.-G.", "title": "Mitterberg - Grabung 1971. Untersuchung metallurgischer Funde. Der Anschnitt", "publication_title": "Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Mitterberg - Grabung 1971. Untersuchung metallurgischer Funde. Der Anschnitt", "publication_year": 1972, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KEK3FEE2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner-Persy, Alexandrine", "title": "Zum Befund einer hallstattzeitlichen Weggrube aus Stillfried", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Zum Befund einer hallstattzeitlichen Weggrube aus Stillfried", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KES9NDPU", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Brandopferpl\u00e4tze, Depotfunde und Symbolgut im Ostalpenraum w\u00e4hrend der Sp\u00e4tbronze- und Fr\u00fcheisenzeit", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Forschungen zum Kultgeschehen in der j\u00fcngeren Bronzezeit und fr\u00fchen Eisenzeit Alteuro", "short_title": "Brandopferpl\u00e4tze, Depotfunde und Symbolgut im Ostalpenraum w\u00e4hrend der Sp\u00e4tbronze- und Fr\u00fcheisenzeit", "publication_year": 1996, "place": "Regensburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KF28WEG7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hebert, Bernhard", "title": "Ein brandzerst\u00f6rtes Holzgeb\u00e4ude auf der Riegersburg in der Steiermark und sein keramisches Inventar der beginnenden Hallstattzeit", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein brandzerst\u00f6rtes Holzgeb\u00e4ude auf der Riegersburg in der Steiermark und sein keramisches Inventar der beginnenden Hallstattzeit", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KGJUFP4I", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ehrenreich, Sigrid; Fuchs, Gerald", "title": "Fundstellen der Urnenfelderzeit und der Bronzezeit in der MG Deutschfeistritz, mittleres Murtal, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Fundstellen der Urnenfelderzeit und der Bronzezeit in der MG Deutschfeistritz, mittleres Murtal, Steiermark", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KGRGMQTX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kastler, Raimund", "title": "Gr\u00e4ber der fr\u00fchen Urnenfelderzeit in Taxenbach", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Gr\u00e4ber der fr\u00fchen Urnenfelderzeit in Taxenbach", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KINP6IVK", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Spitzer, Gerhard", "title": "Dragatusch und das Problem der Urnenfelderkultur in Krain", "publication_title": "", "short_title": "Dragatusch und das Problem der Urnenfelderkultur in Krain", "publication_year": 1956, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KITSZIVS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Der Depotfund von Haslau-Regelsbrunn, pol. Bezirk Bruck an der Leitha, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Jahrbuch f\u00fcr Landeskunde von Nieder\u00f6sterreich", "short_title": "Der Depotfund von Haslau-Regelsbrunn, pol. Bezirk Bruck an der Leitha, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1944, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KM3VGZCS", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Hohlbein, Martin", "title": "Die sp\u00e4tbronze- und urnenfelderzeitlichen Bronzemesser im mittleren und s\u00fcdlichen Westdeutschland I (Vollgriffmesser, Rahmengriffmesser, Griffplattenmesser, Griffzungenmesser, T\u00fcllengriffmesser, Sichelmesser)", "publication_title": "", "short_title": "Die sp\u00e4tbronze- und urnenfelderzeitlichen Bronzemesser im mittleren und s\u00fcdlichen Westdeutschland I (Vollgriffmesser, Rahmengriffmesser, Griffplattenmesser, Griffzungenmesser, T\u00fcllengriffmesser, Sichelmesser)", "publication_year": 2006, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KMB5U59A", "fields": {"item_type": "book", "author": "Primas, Margarita", "title": "Bronzezeit zwischen Elbe und Po: Strukturwandel in Zentraleuropa 2200 - 800 v. Chr.", "publication_title": "", "short_title": "Bronzezeit zwischen Elbe und Po: Strukturwandel in Zentraleuropa 2200 - 800 v. Chr.", "publication_year": 2008, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KQHN9VZ7", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KR26S6TG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schumann, Robert", "title": "20 Jahre Arch\u00e4ologie der Urnenfelder- und Hallstattzeit in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Fines Transire", "short_title": "20 Jahre Arch\u00e4ologie der Urnenfelder- und Hallstattzeit in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KTEBNQ2W", "fields": {"item_type": "book", "author": "Preuschen, Ernst; Pittioni, Richard", "title": "Untersuchungen im Bergbaugebiet Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. 1931-36", "publication_title": "", "short_title": "Untersuchungen im Bergbaugebiet Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. 1931-36", "publication_year": 1937, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KTTRKBTK", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neuninger, Heinz; Sauter, Fritz", "title": "Chemische Untersuchung der Bronzetasse von Stillfried", "publication_title": "", "short_title": "Chemische Untersuchung der Bronzetasse von Stillfried", "publication_year": 1974, "place": "G\u00e4nserndorf", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KU2TC5AX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Draganits, Erich", "title": "Bemerkungen zu Keramik-Gl\u00e4ttsteinen unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Gl\u00e4ttsteine aus dem urnenfelderzeitlichen Keramikdepot von Dr\u00f6sing, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Bemerkungen zu Keramik-Gl\u00e4ttsteinen unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Gl\u00e4ttsteine aus dem urnenfelderzeitlichen Keramikdepot von Dr\u00f6sing, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KUT2SV6N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Ein Schmuckdepot der Urnenfelderzeit aus Thunau am Kamp, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Schmuckdepot der Urnenfelderzeit aus Thunau am Kamp, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KUV4DBBH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szathm\u00e1ri, I.", "title": "Korai t\u0171t\u00edpusok a bronzkorban a Dun\u00e1nt\u00falon", "publication_title": null, "short_title": "Korai t\u0171t\u00edpusok a bronzkorban a Dun\u00e1nt\u00falon", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KUWKAVKV", "fields": {"item_type": "book", "author": "Ruprechtsberger, Erwin M.", "title": "Ausgrabungen auf dem Linzer Freinberg", "publication_title": "", "short_title": "Ausgrabungen auf dem Linzer Freinberg", "publication_year": 1990, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KWFZ5CDX", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Aussagewert und -Grenzen von Brandbestattungen f\u00fcr eine historische Interpretation. Das sp\u00e4turnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von St. Andr\u00e4, p.B. Tulln, N\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Aussagewert und -Grenzen von Brandbestattungen f\u00fcr eine historische Interpretation. Das sp\u00e4turnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von St. Andr\u00e4, p.B. Tulln, N\u00d6", "publication_year": 1973, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KX2IE97C", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tompa, F. von", "title": "25 Jahre Urgeschichtsforschung in Ungarn 1912-1936", "publication_title": null, "short_title": "25 Jahre Urgeschichtsforschung in Ungarn 1912-1936", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KXRQHVZQ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Jockenh\u00f6vel, Albrecht", "title": "Die Vogel-Sonnen-Barke: Symbol der mitteleurop\u00e4ischen Urnenfelderkultur", "publication_title": "Von der H\u00f6hlenkunst zur Pyramide. Vorzeit und Altertum", "short_title": "Die Vogel-Sonnen-Barke: Symbol der mitteleurop\u00e4ischen Urnenfelderkultur", "publication_year": 1997, "place": "Leipzig, Mannheim", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KZ8C7TVR", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kubach, Wolf", "title": "Das Rhein- Main-Gebiet zwischen H\u00fcgelgr\u00e4ber und Urnenfelderkultur", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Das Rhein- Main-Gebiet zwischen H\u00fcgelgr\u00e4ber und Urnenfelderkultur", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "KZXRDDB7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kiss, V.", "title": "The Middle Bronze Age in the western part of Hungary", "publication_title": "Studien zur Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit am Rande der S\u00fcdostalpen", "short_title": "The Middle Bronze Age in the western part of Hungary", "publication_year": 2007, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M3ENVQ8Z", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schreiber, R.", "title": "Die Probleme der Glockenbecherkultur in Ungarn", "publication_title": "Glockenbecher-Symposion. Oberried-Freiburg 1974", "short_title": "Die Probleme der Glockenbecherkultur in Ungarn", "publication_year": 1976, "place": "Bossum-Haarlem", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M493PR5S", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pollak, Marianne", "title": "Zur Rekonstruktion urzeitlicher Handels- und Verkehrswege - Grenzen und M\u00f6glichkeiten der arch\u00e4ologischen Landesaufnahme", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Zur Rekonstruktion urzeitlicher Handels- und Verkehrswege - Grenzen und M\u00f6glichkeiten der arch\u00e4ologischen Landesaufnahme", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M4Q3RZTV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Rettungsgrabung \"Neue Siedlung\" in Stra\u00df im Stra\u00dfertal", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabung \"Neue Siedlung\" in Stra\u00df im Stra\u00dfertal", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M5BQQKCI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang; Blesl, Christoph", "title": "Das Traisental in Nieder\u00f6sterreich - Die Siedlungserschlie\u00dfung einer Tallandschaft im Alpenvorland in der Bronzezeit", "publication_title": "Mensch und Umwelt in der Bronzezeit Europas", "short_title": "Das Traisental in Nieder\u00f6sterreich - Die Siedlungserschlie\u00dfung einer Tallandschaft im Alpenvorland in der Bronzezeit", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M5F45MRB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wahl, Joachim", "title": "Nur M\u00e4nner \u201eim besten Alter\u201c? Erste anthropologische Erkenntnisse zum urnenfelderzeitlichen Friedhof von Neckarsulm, Kreis Heilbronn", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Ausgrabungen in Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Nur M\u00e4nner \u201eim besten Alter\u201c? Erste anthropologische Erkenntnisse zum urnenfelderzeitlichen Friedhof von Neckarsulm, Kreis Heilbronn", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M5QW5UIZ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pare, Christopher F. E.", "title": "Beitr\u00e4ge zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit in Mitteleuropa. Teil II. Grundz\u00fcge der Chronologie im westlichen Mitteleuropa (11.-8. Jahrhundert v. Chr.)", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zum \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit in Mitteleuropa. Teil II. Grundz\u00fcge der Chronologie im westlichen Mitteleuropa (11.-8. Jahrhundert v. Chr.)", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "M949QHRP", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Mario Hezonja - Forumi - Sportnet forum", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MBEMGIQG", "fields": {"item_type": "book", "author": "Herrmann, Fritz-Rudolf", "title": "Die Funde der Urnenfelderkultur in Mittel- und S\u00fcdhessen", "publication_title": "", "short_title": "Die Funde der Urnenfelderkultur in Mittel- und S\u00fcdhessen", "publication_year": 1966, "place": "Frankfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MBQ7VDSJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Steiner, Hubert", "title": "Neufunde von Lappenbeilen aus Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neufunde von Lappenbeilen aus Tirol", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MCNEG4ZN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Modl, Daniel", "title": "Gedanken und Erfahrungen bei der Rekonstruktion pr\u00e4historischer Kupferverh\u00fcttungsanlagen in der Steiermark, \u00d6sterreich", "publication_title": "Experimentelle Arch\u00e4ologie in Europa. Bilanz 2004", "short_title": "Gedanken und Erfahrungen bei der Rekonstruktion pr\u00e4historischer Kupferverh\u00fcttungsanlagen in der Steiermark, \u00d6sterreich", "publication_year": 2004, "place": "Oldenburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MCPJTEVJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Urnenfelderkultur - Schwerpunktforschung an der Pr\u00e4historischen Kommission", "publication_title": "Brosch\u00fcre zum Symposium \"Die Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich - Standort und Ausblick\", eine Veransta", "short_title": "Urnenfelderkultur - Schwerpunktforschung an der Pr\u00e4historischen Kommission", "publication_year": 2003, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MDQ297S6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hennig, Hilke", "title": "Einige Bemerkungen zu den Urnenfeldern im Regensburger Raum", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Einige Bemerkungen zu den Urnenfeldern im Regensburger Raum", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ME2W3ZRP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krauss, Robert", "title": "Das Bergwerk auf der Au zu St. Veit", "publication_title": "Mitteilungen der Gesellschaft f\u00fcr Salzburger Landeskunde", "short_title": "Das Bergwerk auf der Au zu St. Veit", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ME824KKR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner-Persy, Alexandrine", "title": "Musikleben in der Hallstattzeit. Betrachtungen zur \"mousike\" anhand der bildlichen Darstellungen", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Musikleben in der Hallstattzeit. Betrachtungen zur \"mousike\" anhand der bildlichen Darstellungen", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MEVW29I7", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lubo\u0161, Jir\u00e1\u0148", "title": "Konstitutionsprozess der Urnenfelderkulturen B\u00f6hmens - die ungenutzte Indizien in den arch\u00e4ologischen Quellen", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Deutung der bronzezeitlichen Hort- und Grabfunde in Mitteleuropa", "short_title": "Konstitutionsprozess der Urnenfelderkulturen B\u00f6hmens - die ungenutzte Indizien in den arch\u00e4ologischen Quellen", "publication_year": 1997, "place": "Krak\u00f3w", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MG3RPRB8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "V\u00e9kony, G.", "title": "Die Koszider-Periode in Transdanubien", "publication_title": null, "short_title": "Die Koszider-Periode in Transdanubien", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MH47UKQG", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Z.", "title": "Zum neuesten Forschungsstand \u00fcber die Litzenkeramik in \u00d6sterreich", "publication_title": "Die Fr\u00fchbronzezeit im Karpatenbecken und in den Nachbargebieten. Symposium Budapest-Velem.", "short_title": "Zum neuesten Forschungsstand \u00fcber die Litzenkeramik in \u00d6sterreich", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MHBXNS8V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Forschung - einschlie\u00dflich der r\u00f6merzeitlichen - in der Steiermark", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Forschung - einschlie\u00dflich der r\u00f6merzeitlichen - in der Steiermark", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MHG59FCC", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Bronzezeit im Raum Stockerau", "publication_title": "", "short_title": "Bronzezeit im Raum Stockerau", "publication_year": 1991, "place": "Stockerau", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MHS67EV7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kern, Angelika", "title": "Neue Ausgrabungen auf dem Salzberg in Hallstatt", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Neue Ausgrabungen auf dem Salzberg in Hallstatt", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MIF6WKRS", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V\u00e1clav; Velia\u010dik, L.", "title": "Die Urnenfelderkulturen in der Slowakei", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Die Urnenfelderkulturen in der Slowakei", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MIJTVSC8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Die Laugen-Melaun-Gruppe", "publication_title": "Die R\u00e4ter - I Reti", "short_title": "Die Laugen-Melaun-Gruppe", "publication_year": 1992, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MJBHFE7G", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Die Fr\u00fchbronzezeit im Karpatenbecken und in den Nachbargebieten: internationales Symposium 1977, Budapest-Velem.", "publication_title": "", "short_title": "Die Fr\u00fchbronzezeit im Karpatenbecken und in den Nachbargebieten: internationales Symposium 1977, Budapest-Velem.", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MJPKW5BW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Vom urzeitlichen Kupferbergbau in \u00d6sterreich (Fortsetzung und Schlu\u00df)", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Vom urzeitlichen Kupferbergbau in \u00d6sterreich (Fortsetzung und Schlu\u00df)", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MN2GDAK7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1994", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1994", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MP9HSSDC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Beninger, Eduard", "title": "Vor- und fr\u00fchgeschichtliche Funde aus der Stadt Hollabrunn", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "Vor- und fr\u00fchgeschichtliche Funde aus der Stadt Hollabrunn", "publication_year": 1935, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MRKUICTV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Bouzek, Jan", "title": "Ursprung der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Ursprung der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MTNFB9AA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Asp\u00f6ck, Edeltraud; Hellerschmid, Irmtraud; Lochner, Michaeia", "title": "UK-Forum: a review of the first ten months of interdisciplinary digital communication", "publication_title": "Arheo", "short_title": "UK-Forum: a review of the first ten months of interdisciplinary digital communication", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MTR9PIVE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Cichocki, Otto", "title": "Xylotomische Untersuchungen an Holzresten aus den urnenfelderzeitlichen und fr\u00fchmittelalterlichen Wallanlagen von Thunau am Kamp, MG Gars am Kamp, Nieder\u00f6sterreich. 1. Dendrochronologische Datierung der Walleinbauten auf der Oberen Holzwiese", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Xylotomische Untersuchungen an Holzresten aus den urnenfelderzeitlichen und fr\u00fchmittelalterlichen Wallanlagen von Thunau am Kamp, MG Gars am Kamp, Nieder\u00f6sterreich. 1. Dendrochronologische Datierung der Walleinbauten auf der Oberen Holzwiese", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MU3PSIR7", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hennig, Hilke", "title": "Das Donautal bei Regensburg vor 3000 Jahren. Neufunde der Urnenfelderzeit", "publication_title": "", "short_title": "Das Donautal bei Regensburg vor 3000 Jahren. Neufunde der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1980, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MV78N6VV", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mozsolics, A.", "title": "Ein Beitrag zur Chronologie der ungarischen Bronzezeit", "publication_title": "Kommission f\u00fcr das \u00c4neolithikum und die \u00e4ltere Bronzezeit Nitra 1958", "short_title": "Ein Beitrag zur Chronologie der ungarischen Bronzezeit", "publication_year": 1961, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MWB7JC5T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Die Urnenfelderkultur in Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Urnenfelderkultur in Salzburg", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MWJF3IVP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Peroni, R.", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Italien", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Italien", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "MZP5F6H9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "\u0160alkovsk\u00fd, P.", "title": "\u0160pir\u00e1lov\u00e1 ornamentika star\u0161ej doby bronzovej v karpatskej kotline a na dolnom Dunaji", "publication_title": "Slovensk\u00e1 Archeol\u00f3gia", "short_title": "\u0160pir\u00e1lov\u00e1 ornamentika star\u0161ej doby bronzovej v karpatskej kotline a na dolnom Dunaji", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N2FXJQSX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Pr\u00e4historische Knieholzsch\u00e4ftungen aus dem Salzberg zu Hallstatt, O\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Pr\u00e4historische Knieholzsch\u00e4ftungen aus dem Salzberg zu Hallstatt, O\u00d6", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N32QRT53", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Fetz, Hermann", "title": "Koblach-Kadel - Schnittpunkt zweier Kulturgebiete", "publication_title": "Jahrbuch des Vorarlberger Museumsvereines", "short_title": "Koblach-Kadel - Schnittpunkt zweier Kulturgebiete", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N59MV924", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Gedl, Marek", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Polen", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in Polen", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N5IBQ67G", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Zu einem Schwertfund der sp\u00e4ten Bronzezeit aus Mauterheim, p. B. St. P\u00f6lten", "publication_title": "Mitteilungsblatt des Kulturamtes der Stadt St. P\u00f6lten", "short_title": "Zu einem Schwertfund der sp\u00e4ten Bronzezeit aus Mauterheim, p. B. St. P\u00f6lten", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N5VS4T9V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kern, Daniela", "title": "Ausgew\u00e4hlte Siedlungsbefunde aus der urnenfelderzeitlichen Siedlung auf dem Oberleiserberg bei Ernstbrunn, VB Korneuburg, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ausgew\u00e4hlte Siedlungsbefunde aus der urnenfelderzeitlichen Siedlung auf dem Oberleiserberg bei Ernstbrunn, VB Korneuburg, N\u00d6", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N662IIQX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Grabplatte mit Schilddarstellung aus Eisenstadt-G\u00f6lbes\u00e4cker, Burgenland", "publication_title": "Brosch\u00fcre zum Symposium \"Die Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich - Standort und Ausblick\", eine Veransta", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Grabplatte mit Schilddarstellung aus Eisenstadt-G\u00f6lbes\u00e4cker, Burgenland", "publication_year": 2003, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N6PDZ5DI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz, Cornelia", "title": "Eine neue Nekropole der Urnenfelderzeit bei Manching", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Eine neue Nekropole der Urnenfelderzeit bei Manching", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N6SXFFRJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Chapman, J.", "title": "Changing gender relations in Hungarina prehistory", "publication_title": "Invisible people and processes", "short_title": "Changing gender relations in Hungarina prehistory", "publication_year": 1997, "place": "Leiceste", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N876XMEI", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Langenecker, Ursula J.", "title": "Das urgeschichtliche Fundmaterial vom Burgstall bei Eisenstadt", "publication_title": "", "short_title": "Das urgeschichtliche Fundmaterial vom Burgstall bei Eisenstadt", "publication_year": 1991, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N8PZQHIC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ruprechtsberger, Erwin M.", "title": "Ein bronzezeitlicher Flu\u00dffund aus der Donau bei Linz", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein bronzezeitlicher Flu\u00dffund aus der Donau bei Linz", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N9J9ZWC9", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Herstellung und Verwendung von bronzezeitlichen Schwertern aus \u00d6sterreich. Eine vertiefende Studie zur mittelbronze- und urnenfelderzeitlichen Bewaffnung und Sozialstruktur", "publication_title": "", "short_title": "Herstellung und Verwendung von bronzezeitlichen Schwertern aus \u00d6sterreich. Eine vertiefende Studie zur mittelbronze- und urnenfelderzeitlichen Bewaffnung und Sozialstruktur", "publication_year": 2007, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "N9XNZJ8B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Arch\u00e4ologische Fundorterfassung im Pinzgau/Salzburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Arch\u00e4ologische Fundorterfassung im Pinzgau/Salzburg", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NAE9PK3M", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "H\u00e4usler, A.", "title": "Struktur und Evolution der Bestattungssitten zwischen Wolga und Karpatenbecken von \u00c4neolithikum bis zur fr\u00fchen Bronzezeit. Ein diachroner Vergleich", "publication_title": "Das Karpatenbecken und die osteurop\u00e4ische Steppe", "short_title": "Struktur und Evolution der Bestattungssitten zwischen Wolga und Karpatenbecken von \u00c4neolithikum bis zur fr\u00fchen Bronzezeit. Ein diachroner Vergleich", "publication_year": 1998, "place": "Rahden/Westf.", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NCGN2FQU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Nadler, M.", "title": "Ein reicher Grabfund der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit von Haunstetten", "publication_title": "", "short_title": "Ein reicher Grabfund der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit von Haunstetten", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NDUKHTGM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart; Unterberger, Hubert", "title": "Ein neuer urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Hallstatt?", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein neuer urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Hallstatt?", "publication_year": 1984, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NECZZ5P3", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Geschichte aus dem Boden. Arch\u00e4ologie im Waldviertel", "publication_title": "", "short_title": "Geschichte aus dem Boden. Arch\u00e4ologie im Waldviertel", "publication_year": 2013, "place": "Horn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NEK9ZBD4", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Vahlkampf, Guido", "title": "Das ur- und fr\u00fchgeschichtliche Fundmaterial vom Rabenstein bei Lavam\u00fcnd in K\u00e4rnten", "publication_title": "", "short_title": "Das ur- und fr\u00fchgeschichtliche Fundmaterial vom Rabenstein bei Lavam\u00fcnd in K\u00e4rnten", "publication_year": 1983, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NFERM7DS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mayer, Eugen Friedrich", "title": "Zur Herkunft der Marken auf urnenfelderzeitlichen Bronzeger\u00e4ten des Ostalpenraumes", "publication_title": "Germania", "short_title": "Zur Herkunft der Marken auf urnenfelderzeitlichen Bronzeger\u00e4ten des Ostalpenraumes", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NFUZ29HQ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hellerschmid, Irmtraud", "title": "Die urnenfelder-/hallstattzeitliche Wallanlage von Stillfried an der March. Ergebnisse der Ausgrabungen 1969-1989 unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Kulturwandels an der Epochengrenze Urnenfelder/Hallstattkultur", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelder-/hallstattzeitliche Wallanlage von Stillfried an der March. Ergebnisse der Ausgrabungen 1969-1989 unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Kulturwandels an der Epochengrenze Urnenfelder/Hallstattkultur", "publication_year": 2006, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NHDZ2NQU", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "Alp\u00e1r bronzkori r\u00e9tegei", "publication_title": "Alp\u00e1r bronzkori \u00e9s \u00c1rp\u00e1d-kori v\u00e1ra", "short_title": "Alp\u00e1r bronzkori r\u00e9tegei", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NJUQCUPG", "fields": {"item_type": "book", "author": "Vahlkampf, Guido", "title": "Urzeitliche Siedlungsspuren am Rabenstein bei Lavam\u00fcnd in K\u00e4rnten. Ein Beitrag zum j\u00fcngeren Neolithikum in K\u00e4rnten", "publication_title": "", "short_title": "Urzeitliche Siedlungsspuren am Rabenstein bei Lavam\u00fcnd in K\u00e4rnten. Ein Beitrag zum j\u00fcngeren Neolithikum in K\u00e4rnten", "publication_year": 1995, "place": "Klagenfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NK5ZH43U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "World history and the urnfield culture", "publication_title": "Savaria", "short_title": "World history and the urnfield culture", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NKG327GB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Bronzezeitliche Wohnstellen in Salzburg-Morzg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Bronzezeitliche Wohnstellen in Salzburg-Morzg", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NNBIZGHT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Vicze, M.", "title": "Die Bestattungen der Vatya-Kultur", "publication_title": "Bronzezeit in Ungarn. Forschungen in Tell-Siedlungen an Donau und Theiss", "short_title": "Die Bestattungen der Vatya-Kultur", "publication_year": 1992, "place": "Frankfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NNNEM2UM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Windholz-Konrad, Maria", "title": "Ein Mittel- bis j\u00fcngerurnenfelderzeitlicher Depotfund aus Waldstein, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein Mittel- bis j\u00fcngerurnenfelderzeitlicher Depotfund aus Waldstein, Steiermark", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NNPW2H47", "fields": {"item_type": "book", "author": "Ter\u017ean, Biba", "title": "Starej\u0161a \u017eelezna doba na Slovenskem \u0160tajerskem. The Early Iron Age in Slovenian Styria", "publication_title": "", "short_title": "Starej\u0161a \u017eelezna doba na Slovenskem \u0160tajerskem. The Early Iron Age in Slovenian Styria", "publication_year": 1990, "place": "Ljubljana", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NNSS2CDJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Budden, S.", "title": "Renewal and Reinvention: The role of learning strategies in the Early to Late Middle Bronze Age of the Carpathian Basin", "publication_title": "", "short_title": "Renewal and Reinvention: The role of learning strategies in the Early to Late Middle Bronze Age of the Carpathian Basin", "publication_year": 2007, "place": "Southampton", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NNZ3UHD4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schalk, E.", "title": "Das Gr\u00e4berfeld der fr\u00fchbronzezeitlichen F\u00fczesabony-Kultur bei Megyasz\u00f3, Nordost-Ungarn", "publication_title": "Praehistorische Zeitschrift", "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld der fr\u00fchbronzezeitlichen F\u00fczesabony-Kultur bei Megyasz\u00f3, Nordost-Ungarn", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NP3GUBJ6", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Hellerschmid, Irmtraud", "title": "Die urnenfelder-/hallstattzeitliche Wallanlage von Stillfried an der March: Ergebnisse der Ausgrabungen 1969 - 1989 unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Kulturwandels an der Epochengrenze Urnenfelder/Hallstattkultur", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelder-/hallstattzeitliche Wallanlage von Stillfried an der March: Ergebnisse der Ausgrabungen 1969 - 1989 unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Kulturwandels an der Epochengrenze Urnenfelder/Hallstattkultur", "publication_year": 2004, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NPPA8TXA", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kossack, Georg", "title": "Studien zum Symbolgut der Urnenfelder- und Hallstattzeit Mitteleuropas", "publication_title": "", "short_title": "Studien zum Symbolgut der Urnenfelder- und Hallstattzeit Mitteleuropas", "publication_year": 1954, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NPS6R9Q6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kiss, V.", "title": "Potters in Transdanubia", "publication_title": "Hungarian Archaeology at the Turn of the Millennium", "short_title": "Potters in Transdanubia", "publication_year": 2003, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NQ3A5AXQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zemmer-Plank, Liselotte", "title": "Neufunde bronzener Vollgriffschwerter aus Tirol und Salzburg", "publication_title": "Schild von Steier", "short_title": "Neufunde bronzener Vollgriffschwerter aus Tirol und Salzburg", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NQVG2P7B", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne; Trnka, Gerhard", "title": "Herstellungstechnische Untersuchungen an Riegseeschwertern aus Ost\u00f6sterreich", "publication_title": "Metals and Societies. Studies in honour of Barbara S. Ottaway", "short_title": "Herstellungstechnische Untersuchungen an Riegseeschwertern aus Ost\u00f6sterreich", "publication_year": 2009, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NR85P5J5", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tomedi, Gerhard", "title": "Eliten und Dynastien in der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit und Hallstattzeit im S\u00fcdostalpenraum", "publication_title": "Eliten in der Bronzezeit. Ergebnisse zweier Kolloquien in Mainz und Athen", "short_title": "Eliten und Dynastien in der sp\u00e4ten Urnenfelderzeit und Hallstattzeit im S\u00fcdostalpenraum", "publication_year": 1999, "place": "Mainz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NRJKAWE4", "fields": {"item_type": "book", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Das St\u00fcgerwerk im Salzbergwerk Hallstatt", "publication_title": "", "short_title": "Das St\u00fcgerwerk im Salzbergwerk Hallstatt", "publication_year": 1982, "place": "Horn-Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NRKVFPEA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm", "title": "Das Urnengr\u00e4berfeld von Kapfing, OG F\u00fcgen, Tirol, Teil 1", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Das Urnengr\u00e4berfeld von Kapfing, OG F\u00fcgen, Tirol, Teil 1", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NSRSR643", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kossack, Georg", "title": "Der zentrale Alpenraum w\u00e4hrend der Bronze- und vorr\u00f6mischen Eisenzeit - Institutionen, Sachbesitz und religi\u00f6se Ausdrucksformen", "publication_title": "Kult der Vorzeit in den Alpen. Opfergaben, Opferpl\u00e4tze, Opferbrauchtum", "short_title": "Der zentrale Alpenraum w\u00e4hrend der Bronze- und vorr\u00f6mischen Eisenzeit - Institutionen, Sachbesitz und religi\u00f6se Ausdrucksformen", "publication_year": 2002, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NTE9B5IT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Die vierte Grabungskampagne in der urnenfelderzeitlichen Bergbausiedlung von Prigglitz-Gasteil", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die vierte Grabungskampagne in der urnenfelderzeitlichen Bergbausiedlung von Prigglitz-Gasteil", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NVF88UDM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lobisser, Wolfgang", "title": "Experimentalarch\u00e4ologische Versuche zu sp\u00e4tbronzezeitlichen Holztechnologie \u2013 Der Nachbau einer Holzwanne in Blockbautechnik aus dem 12./13/ Jh. V. Chr. In Hallstatt im Rahmen des Projektes ARCHEOLIVE", "publication_title": "Experimentelle Arch\u00e4ologie in Europa. Bilanz 2003", "short_title": "Experimentalarch\u00e4ologische Versuche zu sp\u00e4tbronzezeitlichen Holztechnologie \u2013 Der Nachbau einer Holzwanne in Blockbautechnik aus dem 12./13/ Jh. V. Chr. In Hallstatt im Rahmen des Projektes ARCHEOLIVE", "publication_year": 2003, "place": "Oldenburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NVNQ5IRI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ladenbauer-Orel, Hertha", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlungsanlage im Stift Klosterneuburg", "publication_title": "Jahrbuch des Stiftes Klosterneuburg", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Siedlungsanlage im Stift Klosterneuburg", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NWJR4C6R", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Frei, Benedikt", "title": "Zur Frage der Melaunerkultur", "publication_title": "Jahrbuch des Vorarlberger Landesmuseumsvereines", "short_title": "Zur Frage der Melaunerkultur", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "NZ6CITE2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Saalfelden, Land Salzburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Saalfelden, Land Salzburg", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P2R8FW9K", "fields": {"item_type": "book", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Thunau am Kamp - Eine befestigte H\u00f6hensiedlung (Grabung 1965-1990). Urnenfelderzeitliche Siedlungsfunde der oberen Holzwiese", "publication_title": "", "short_title": "Thunau am Kamp - Eine befestigte H\u00f6hensiedlung (Grabung 1965-1990). Urnenfelderzeitliche Siedlungsfunde der oberen Holzwiese", "publication_year": 2001, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P3XUTJVR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Mitterberg - Grabung 1971", "publication_title": "Der Anschnitt. Zeitschrift f\u00fcr Kunst und Kultur im Bergbau", "short_title": "Mitterberg - Grabung 1971", "publication_year": 1972, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P6BF9PXR", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Bestattungssitten der F\u00fczesabony-Kultur und das Gr\u00e4berfeld von Tiszaf\u00fcred-Majoroshalom", "publication_title": "Bronzezeit in Ungarn. Forschungen in Tell-Siedlungen an Donau und Theiss", "short_title": "Bestattungssitten der F\u00fczesabony-Kultur und das Gr\u00e4berfeld von Tiszaf\u00fcred-Majoroshalom", "publication_year": 1992, "place": "Frankfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P6MS8HZR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kohler-Schneider, Marianne", "title": "Verkohlte Kultur- und Wildpflanzenreste aus Stillfried an der March als Spiegel sp\u00e4tbronzezeitlicher Landwirtschaft im Weinviertel, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Verkohlte Kultur- und Wildpflanzenreste aus Stillfried an der March als Spiegel sp\u00e4tbronzezeitlicher Landwirtschaft im Weinviertel, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2001, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P6W8GWNU", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Trnka, Gerhard", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung des Burgstalles von Schiltern, N\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung des Burgstalles von Schiltern, N\u00d6", "publication_year": 1981, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P72NBM3J", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pr\u00fcssing, Gerlinde", "title": "Die Bronzegef\u00e4\u00dfe in \u00d6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die Bronzegef\u00e4\u00dfe in \u00d6sterreich", "publication_year": 1991, "place": "Stuttgart", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P7BB8M68", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Csalog, J.", "title": "Bronzkori temet\u0151 \u00e9s ujabbk\u0151kori lak\u00f3telepnyomok Bonyh\u00e1d hat\u00e1r\u00e1ban", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Bronzkori temet\u0151 \u00e9s ujabbk\u0151kori lak\u00f3telepnyomok Bonyh\u00e1d hat\u00e1r\u00e1ban", "publication_year": 1942, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P7NJ4IZC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Poroszlai, I.", "title": "Preliminary Report about the Excavation at Nagyk\u0151r\u00f6s-F\u00f6ldv\u00e1r (Vatya culture): Stratigraphical Data and Settlement Structure", "publication_title": "Communicationes Archaeologicae Hungariae", "short_title": "Preliminary Report about the Excavation at Nagyk\u0151r\u00f6s-F\u00f6ldv\u00e1r (Vatya culture): Stratigraphical Data and Settlement Structure", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P87ZSFQ4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Topograpie der Fundstellen im Raum Stillfried, N\u00d6", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Topograpie der Fundstellen im Raum Stillfried, N\u00d6", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "P8RQXEKX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mehofer, Mathias; Pernicka, E.; B\u00fchler, B.; Leusch, Verena", "title": "Chemische und technologische Untersuchungen an den Goldobjekten vom Arikogel und aus dem Koppental", "publication_title": "sch\u00e4tze.gr\u00e4ber.opferpl\u00e4tze - Arch\u00e4ologie im Salzkammergut, Ausstellungskatalog Traunkirchen", "short_title": "Chemische und technologische Untersuchungen an den Goldobjekten vom Arikogel und aus dem Koppental", "publication_year": 2008, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PA8UBC37", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Salzbergwerk - missing link entdeckt?", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Salzbergwerk - missing link entdeckt?", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PBDFF89Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Nebehay, Stefan", "title": "Vorbericht \u00fcber die Notgrabungen 1972-1978 in Wetzleinsdorf, Gemeinde Gro\u00dfru\u00dfbach, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Vorbericht \u00fcber die Notgrabungen 1972-1978 in Wetzleinsdorf, Gemeinde Gro\u00dfru\u00dfbach, N\u00d6", "publication_year": 1979, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PBN6HMBX", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neuninger, Heinz; Pittioni, Richard; Preuschen, Ernst", "title": "Salzburgs Kupferlagerst\u00e4tten und Bronzefunde aus dem Lande Salzburg", "publication_title": "", "short_title": "Salzburgs Kupferlagerst\u00e4tten und Bronzefunde aus dem Lande Salzburg", "publication_year": 1969, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PEKMKD8X", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ehgartner, Wilhelm", "title": "Zwei urnenfelderzeitliche Leichenbr\u00e4nde von Paudorf und Zwentendorf in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Zwei urnenfelderzeitliche Leichenbr\u00e4nde von Paudorf und Zwentendorf in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PEQNJ77E", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Untersuchungen im Bergbaugebiete Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. Zweiter Bericht \u00fcber die Arbeiten 1937/38 zur Urgeschichte des Kupferbergwesens in Tirol", "publication_title": "Mitteilungen der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften", "short_title": "Untersuchungen im Bergbaugebiete Kelchalpe bei Kitzb\u00fchel, Tirol. Zweiter Bericht \u00fcber die Arbeiten 1937/38 zur Urgeschichte des Kupferbergwesens in Tirol", "publication_year": 1944, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PEZWV9J7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Walach, Georg; Eibner, Clemens", "title": "Bronzezeitliche Verh\u00fcttungsanlagen zur Kupfererzerzeugung in den Ostalpen", "publication_title": "Berg- und h\u00fcttenm\u00e4nnische Monatshefte", "short_title": "Bronzezeitliche Verh\u00fcttungsanlagen zur Kupfererzerzeugung in den Ostalpen", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PFXADURE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Grubner, Evelyn; Verginis, Spyridon", "title": "Sedimentologische Untersuchungen an Wallanlagen in Thunau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Sedimentologische Untersuchungen an Wallanlagen in Thunau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PG3BJSDP", "fields": {"item_type": "book", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Obereching", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Obereching", "publication_year": 1993, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PHHBR6F9", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Otruba, Gustav", "title": "\u00dcberblick der Entwicklung des Nieder\u00f6sterreichischen Bergbaus von seinen Anf\u00e4ngen bis zur Gegenwart", "publication_title": "Bergbau in Nieder\u00f6sterreich. Vortr\u00e4ge und Diskussionen des sechsten Symposions des Nieder\u00f6sterreichi", "short_title": "\u00dcberblick der Entwicklung des Nieder\u00f6sterreichischen Bergbaus von seinen Anf\u00e4ngen bis zur Gegenwart", "publication_year": 1987, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PHHKWSBR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Dobiat, Claus", "title": "Forschungen zu Grabh\u00fcgelgruppen der Urnenfelderzeit im Marburger Raum", "publication_title": "", "short_title": "Forschungen zu Grabh\u00fcgelgruppen der Urnenfelderzeit im Marburger Raum", "publication_year": 1994, "place": "Marburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PHT7IXNG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Felgenhauer, Fritz", "title": "100 Jahre arch\u00e4ologische Forschungen in Stillfried an der March", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "100 Jahre arch\u00e4ologische Forschungen in Stillfried an der March", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PHUJSIGB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kyrle, Georg", "title": "Grabfunde bei Ravelsbach", "publication_title": "Jahrbuch f\u00fcr Altertumskunde", "short_title": "Grabfunde bei Ravelsbach", "publication_year": 1913, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PIDCI6EZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Neue arch\u00e4ologische Forschungen im Salzbergwerk Hallstatt", "publication_title": "Ober\u00f6sterreich, Kulturzeitschrift", "short_title": "Neue arch\u00e4ologische Forschungen im Salzbergwerk Hallstatt", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PJ6FTQCD", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V.", "title": "Das Gebiet der Slowakei zwischen den Jahren 1600 und 1000 v. u. Z.", "publication_title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "short_title": "Das Gebiet der Slowakei zwischen den Jahren 1600 und 1000 v. u. Z.", "publication_year": 1982, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PJGKSWN7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krause, R\u00fcdiger; Oeggl, Klaus; Pernicka, Ernst", "title": "Eine befestigte Burgsiedlung der Bronzezeit im Montafon, Vorarlberg. Interdisziplin\u00e4re Siedlungsforschungen und Montanarch\u00e4ologie in Bartholom\u00e4berg und im Silbertal", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Eine befestigte Burgsiedlung der Bronzezeit im Montafon, Vorarlberg. Interdisziplin\u00e4re Siedlungsforschungen und Montanarch\u00e4ologie in Bartholom\u00e4berg und im Silbertal", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PJKWSM79", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Studien zur Urnenfelderkultur im Waldviertel (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "", "short_title": "Studien zur Urnenfelderkultur im Waldviertel (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1991, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PJNRMMVH", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Zu den Schwerttr\u00e4gern im weslichen Kreis der Urnenfelderkultur: Profane und Religi\u00f6se Aspekte", "publication_title": "Eliten in der Bronzezeit. Ergebnisse zweier Kolloquien in Mainz und Athen", "short_title": "Zu den Schwerttr\u00e4gern im weslichen Kreis der Urnenfelderkultur: Profane und Religi\u00f6se Aspekte", "publication_year": 1999, "place": "Mainz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PK3VMPFQ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kramer, Dieter", "title": "Zum Stand der Erforschung der Urnenfelderkultur in der Steiermark", "publication_title": "B\u00e4rnbach \u2013 Heiliger Berg: Urnenfelderzeitliche Siedlung", "short_title": "Zum Stand der Erforschung der Urnenfelderkultur in der Steiermark", "publication_year": 1976, "place": "Graz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PMJ5K3MC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Die urzeitliche Kulturentwicklung auf dem Boden des Waldviertels", "publication_title": "Das Waldviertel. Zeitschrift f\u00fcr Heimat- und Regionalkunde des Waldviertels und der Wachau", "short_title": "Die urzeitliche Kulturentwicklung auf dem Boden des Waldviertels", "publication_year": 1937, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PN5KGV94", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hahnel, Bernhard", "title": "Leichenzerst\u00fcckelung, Kannibalismus, Amulett? Die Stellung eines Unterkiefers aus der Sicht seiner artifiziellen Defekte und in Bezug auf urnenfelderzeitliche Skelettreste", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Leichenzerst\u00fcckelung, Kannibalismus, Amulett? Die Stellung eines Unterkiefers aus der Sicht seiner artifiziellen Defekte und in Bezug auf urnenfelderzeitliche Skelettreste", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PNP95ES5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Foltiny, Stephan", "title": "Bronze- und urnenfelderzeitliche Hirschhorn- und Knochentrensen aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Bronze- und urnenfelderzeitliche Hirschhorn- und Knochentrensen aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PPCMCUMQ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Der G\u00f6tschenberg bei Bischofshofen. Eine ur- und fr\u00fchgeschichtliche H\u00f6hensiedlung im Salzachpongau", "publication_title": "", "short_title": "Der G\u00f6tschenberg bei Bischofshofen. Eine ur- und fr\u00fchgeschichtliche H\u00f6hensiedlung im Salzachpongau", "publication_year": 1992, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PQGCGPCR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kutzi\u00e1n, I.", "title": "A pestszenterzs\u00e9beti urnatemet?", "publication_title": "Budapest R\u00e9gis\u00e9gei", "short_title": "A pestszenterzs\u00e9beti urnatemet?", "publication_year": 1945, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PQIJTXD9", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Demeterov\u00e1, So\u0148a", "title": "Gegeseitige Kontakte der Urnenfelderkulturen in der Ostslowakei", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas. Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Gegeseitige Kontakte der Urnenfelderkulturen in der Ostslowakei", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PRDXGRPS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kraft, Georg", "title": "Beitr\u00e4ge zur Kenntnis der Urnenfelderkultur in S\u00fcddeutschland", "publication_title": "Bonner Jahrb\u00fccher", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Kenntnis der Urnenfelderkultur in S\u00fcddeutschland", "publication_year": 1926, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PS9ZVQ2Z", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Kupferverh\u00fcttung - das Vorstadium f\u00fcr Gie\u00dfereih\u00fctten der Urzeit", "publication_title": "Archeologia Polski", "short_title": "Kupferverh\u00fcttung - das Vorstadium f\u00fcr Gie\u00dfereih\u00fctten der Urzeit", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PTSPRMK4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ruprechtsberger, Erwin M.; Urban, Otto Helmut", "title": "Neue Flu\u00dffunde aus der Traun bei Ebelsberg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Neue Flu\u00dffunde aus der Traun bei Ebelsberg", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PTWUP7CW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tuzar, Johannes", "title": "Rettungsgrabung auf der Ried Urtelfeld, KG Ravelsbach, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabung auf der Ried Urtelfeld, KG Ravelsbach, N\u00d6", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PUB4XZ2N", "fields": {"item_type": "book", "author": "Szombathy, Josef", "title": "Pr\u00e4historische Flachgr\u00e4ber bei Gemeinlebarn in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Pr\u00e4historische Flachgr\u00e4ber bei Gemeinlebarn in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1929, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PUDSA466", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Wiederaufnahme der Forschungen in der urnenfelderzeitlichen Bergbausiedlung Prigglitz-Gasteil", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Wiederaufnahme der Forschungen in der urnenfelderzeitlichen Bergbausiedlung Prigglitz-Gasteil", "publication_year": 2010, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PUIRGHD8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer-Maresch, Christine", "title": "Neue urnenfelderzeitliche Funde aus dem n\u00f6rdlichen Weinviertel", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Neue urnenfelderzeitliche Funde aus dem n\u00f6rdlichen Weinviertel", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "PXNR6ESW", "fields": {"item_type": "book", "author": "Vorlauf, Dirk", "title": "Bibliographie zur Urnenfelderkultur im Bundesland Hessen", "publication_title": "", "short_title": "Bibliographie zur Urnenfelderkultur im Bundesland Hessen", "publication_year": 1986, "place": "Marburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Q2B52UZK", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Presslinger, Hubert; Eibner, Clemens", "title": "Bronzezeitliche Kupferverh\u00fcttung im Paltental, montanarch\u00e4ologische und arch\u00e4ometallurgische Untersuchungen im Ostalpenraum", "publication_title": "Arch\u00e4ometallurgie der Alten Welt. Beitr\u00e4ge zum Internationalen Symposium \"Old World Archaeometallurg", "short_title": "Bronzezeitliche Kupferverh\u00fcttung im Paltental, montanarch\u00e4ologische und arch\u00e4ometallurgische Untersuchungen im Ostalpenraum", "publication_year": 1989, "place": "Bochum", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Q3KBKPP4", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang", "title": "Zu Metall- und Keramikdepots der Bronzezeit aus dem Zentralraum Nieder\u00f6sterreichs", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs. Sonderausgabe", "short_title": "Zu Metall- und Keramikdepots der Bronzezeit aus dem Zentralraum Nieder\u00f6sterreichs", "publication_year": 1998, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Q4I77XXH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mandl, Franz", "title": "\u00dcber 3000 Jahre alte Weidewirtschaft auf dem Dachsteinplateau", "publication_title": "Arch\u00e4ologie in \u00d6sterreich", "short_title": "\u00dcber 3000 Jahre alte Weidewirtschaft auf dem Dachsteinplateau", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Q7ESNSAI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Bronzezeitliche Gr\u00e4ber mit eigenartigem Formen- und Motivschatz aus dem oberen Thei\u00dfgebiet", "publication_title": "Morgenrot der Kulturen. Fr\u00fche Etappen der Menschheitsgeschichte in Mittel- und S\u00fcdosteuropa. Festsch", "short_title": "Bronzezeitliche Gr\u00e4ber mit eigenartigem Formen- und Motivschatz aus dem oberen Thei\u00dfgebiet", "publication_year": 2003, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Q8SARES3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Bemerkungen zur sozialen Bewertung von goldenem Trachtschmuck und Schwert in der Urnenfelderkultur", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Bemerkungen zur sozialen Bewertung von goldenem Trachtschmuck und Schwert in der Urnenfelderkultur", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QA4I76FU", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Sonder und Mehrfachbestattungen der Stillfried-Gruppe in der Mitteldanubischen Urnenfelderkultur", "publication_title": "Sonderbestattungen in der Bronzezeit im \u00f6stlichen Mitteleuropa", "short_title": "Sonder und Mehrfachbestattungen der Stillfried-Gruppe in der Mitteldanubischen Urnenfelderkultur", "publication_year": 1997, "place": "Espelkamp", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QDCTM79Z", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Fr\u00fchurnenfelderzeitliche Siedlungsfunde von Unterpullendorf, Burgenland", "publication_title": "Burgenl\u00e4ndische Heimatbl\u00e4tter", "short_title": "Fr\u00fchurnenfelderzeitliche Siedlungsfunde von Unterpullendorf, Burgenland", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QDJ8A3Z9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert", "title": "Montanarch\u00e4ologie im Paltental. Untersuchungsergebnisse von bronzezeitlichem Bergbau und bronzezeitlicher Verh\u00fcttung", "publication_title": "Da schau her. Die Kulturzeitschrift aus \u00d6sterreichs Mitte", "short_title": "Montanarch\u00e4ologie im Paltental. Untersuchungsergebnisse von bronzezeitlichem Bergbau und bronzezeitlicher Verh\u00fcttung", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QEAMNRSF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kn\u00f6ll, Heinz", "title": "Zu \u00e4lteren metallzeitlichen H\u00fcgelgr\u00e4berfunden aus dem M\u00fchlhart, Kreis F\u00fcrstenfeldbruck, Oberbayern", "publication_title": "Mitteilungen der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften", "short_title": "Zu \u00e4lteren metallzeitlichen H\u00fcgelgr\u00e4berfunden aus dem M\u00fchlhart, Kreis F\u00fcrstenfeldbruck, Oberbayern", "publication_year": 1944, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QGD8SX6G", "fields": {"item_type": "book", "author": "Antl-Weiser, Walpurga", "title": "Untersuchungen an den Skeletten aus der urnenfelderzeitlichen Wallanlage von Stillfried an der March (N\u00d6). Redaktionelle Vorbemerkungen", "publication_title": "", "short_title": "Untersuchungen an den Skeletten aus der urnenfelderzeitlichen Wallanlage von Stillfried an der March (N\u00d6). Redaktionelle Vorbemerkungen", "publication_year": 1986, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QGHVJZQ4", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Vonbank, Elmar", "title": "Vor- und Fr\u00fchgeschichte", "publication_title": "Landes- und Volkskunde, Geschichte, Wirtschaft und Kunst Vorarlbergs. 2. Geschichte und Wirtschaft", "short_title": "Vor- und Fr\u00fchgeschichte", "publication_year": 1968, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QI9TD7ZH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "European Bronze Age Cuirasses: Aspects of chronology, typology, manufacture and usage", "publication_title": "Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums Mainz", "short_title": "European Bronze Age Cuirasses: Aspects of chronology, typology, manufacture and usage", "publication_year": 2012, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QITVWITS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Karl", "title": "Der Bronzedepotfund von Oberloisdorf", "publication_title": "Burgenl\u00e4ndische Heimatbl\u00e4tter", "short_title": "Der Bronzedepotfund von Oberloisdorf", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QJTDUXKZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Gelej", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Gelej", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QJUKJR5F", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Neuentdeckte Schr\u00e4mmspuren im Heidengebirge des Salzberges zu Hallstatt, O\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Neuentdeckte Schr\u00e4mmspuren im Heidengebirge des Salzberges zu Hallstatt, O\u00d6", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QJUMZM7J", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "K\u00e9s\u0151bronzkori s\u00edrleletek R\u00e1koskereszt\u00farr\u00f3l (Sp\u00e4tbronzezeitliche Grabfunde von R\u00e1koskereszt\u00far)", "publication_title": "Budapest R\u00e9gis\u00e9gei", "short_title": "K\u00e9s\u0151bronzkori s\u00edrleletek R\u00e1koskereszt\u00farr\u00f3l (Sp\u00e4tbronzezeitliche Grabfunde von R\u00e1koskereszt\u00far)", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QKXSHF7T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Ein Dreiwulstschwert aus Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Dreiwulstschwert aus Salzburg", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QN63RDJE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz, Cornelia", "title": "Neue Ausgrabungen im urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld von Zuchering", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Neue Ausgrabungen im urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld von Zuchering", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QNCETWFX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Das Stillfrieder Gr\u00e4berfeld", "publication_title": "Stillfried. Arch\u00e4ologie - Anthropologie", "short_title": "Das Stillfrieder Gr\u00e4berfeld", "publication_year": 1988, "place": "Stillfried", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QNWDEZ8T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "A Nagyr\u00e9v-kult\u00fara telep\u00fcl\u00e9seir\u0151l", "publication_title": "A Tapolcai V\u00e1rosi M\u00fazeum K\u00f6zlem\u00e9nyei", "short_title": "A Nagyr\u00e9v-kult\u00fara telep\u00fcl\u00e9seir\u0151l", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QNWH6D6S", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Biel, J\u00f6rg", "title": "Untersuchung eines urnenfelderzeitlichen Grabh\u00fcgels bei Bad Friedrichshall, Kreis Heilbronn", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Untersuchung eines urnenfelderzeitlichen Grabh\u00fcgels bei Bad Friedrichshall, Kreis Heilbronn", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QQF4HWVN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Neufunde der Urnenfelderzeit im Salzburgischen Pongau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neufunde der Urnenfelderzeit im Salzburgischen Pongau", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QRQ3HX3C", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ohrenberger, Alois", "title": "Grabreste der Urnenfelderkultur aus St. Georgen bei Eisenstadt, Burgenland", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabreste der Urnenfelderkultur aus St. Georgen bei Eisenstadt, Burgenland", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QWJWV36A", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "M\u00fcller-Karpe, Hermann", "title": "Neuere Forschungen zur Geschichte des 13. und 12. Jahrhunderts in Zentraleuropa", "publication_title": "Jahresbericht des Instituts f\u00fcr Vorgeschichte der Universit\u00e4t Frankfurt am Main", "short_title": "Neuere Forschungen zur Geschichte des 13. und 12. Jahrhunderts in Zentraleuropa", "publication_year": 1975, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QX92SFHF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Ein mittelbronzezeitlicher Gef\u00e4\u00dfverwahrfund von Schrattenberg, p.B. Mistelbach, N\u00d6. Zur Interpretation der so genannten T\u00f6pfereiwarenlager", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein mittelbronzezeitlicher Gef\u00e4\u00dfverwahrfund von Schrattenberg, p.B. Mistelbach, N\u00d6. Zur Interpretation der so genannten T\u00f6pfereiwarenlager", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QXSNF85E", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungsr\u00e4ume im Waldviertel", "publication_title": "", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Siedlungsr\u00e4ume im Waldviertel", "publication_year": 1986, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QZIVW7HE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "St\u00f6llner, Thomas", "title": "Eine F\u00f6rderanlage f\u00fcr Bruchsalz im Salzbergwerk D\u00fcrrnberg, Salzburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Eine F\u00f6rderanlage f\u00fcr Bruchsalz im Salzbergwerk D\u00fcrrnberg, Salzburg", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "QZWX2V9X", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Miloj\u010di\u010d, V.", "title": "Zur Frage der Chronologie der fr\u00fchen und mittleren Bronzezeit in Ostungarn", "publication_title": "Congr\u00e8s International des Sciences Pr\u00e9historiques et Protohistoriques. Actes de la IIIe Session Zuri", "short_title": "Zur Frage der Chronologie der fr\u00fchen und mittleren Bronzezeit in Ostungarn", "publication_year": 1953, "place": "Z\u00fcrich", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R263WF7F", "fields": {"item_type": "book", "author": "Krau\u00df, Robert", "title": "St. Veit im Pongau: die bronzezeitliche Siedlung Sonnfeld und das Bergwerk auf der Au zu St. Veit i. Pongau (Salzburg)", "publication_title": "", "short_title": "St. Veit im Pongau: die bronzezeitliche Siedlung Sonnfeld und das Bergwerk auf der Au zu St. Veit i. Pongau (Salzburg)", "publication_year": 2003, "place": "St. Veit im Pongau", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R2A7R7FG", "fields": {"item_type": "book", "author": "Mozsolics, A.", "title": "A kisapostagi korabronzkori urnatemet? (Der fr\u00fchbronzezeitliche Urnenfriedhof von Kisapostag)", "publication_title": "", "short_title": "A kisapostagi korabronzkori urnatemet? (Der fr\u00fchbronzezeitliche Urnenfriedhof von Kisapostag)", "publication_year": 1942, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R2EXEDX5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vahlkampf, Guido", "title": "Radiologische Untersuchungen eines urnenfelderzeitlichen Vollgriffschwertes", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Radiologische Untersuchungen eines urnenfelderzeitlichen Vollgriffschwertes", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R4DNCNBN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pittioni, Richard", "title": "\u00dcber das Kupfererzbergbaugebiet Blindis-T\u00f6gisch bei St. Jakob i. Defr., Osttirol", "publication_title": "", "short_title": "\u00dcber das Kupfererzbergbaugebiet Blindis-T\u00f6gisch bei St. Jakob i. Defr., Osttirol", "publication_year": 1986, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R53XT99J", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "Arch\u00e4ologische Grabungen in Unterhautzental 1985\u20131989", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Arch\u00e4ologische Grabungen in Unterhautzental 1985\u20131989", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R5PDUZQE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Penz, Martin", "title": "Vorratshaltung in Erdgruben: Von einer urnenfelderzeitlichen Speichergrube in Wien-Unterlaa zu den neuzeitlichen Getreidegruben in Mitteleuropa", "publication_title": "Fundort Wien. Berichte zur Arch\u00e4ologie", "short_title": "Vorratshaltung in Erdgruben: Von einer urnenfelderzeitlichen Speichergrube in Wien-Unterlaa zu den neuzeitlichen Getreidegruben in Mitteleuropa", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R7IN8GSA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "S\u00f8rensen, M.L.S.; Rebay, Katharina", "title": "Interpreting the body: burial practices at the Middle Bronze Age cemetery at Pitten", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Interpreting the body: burial practices at the Middle Bronze Age cemetery at Pitten", "publication_year": 2008, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R8A3T8X6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaltenhauser, Gerard", "title": "Ein bronzezeitlicher Schmelzplatz am Klaunzerberg bei Matrei in Osttirol", "publication_title": "Ver\u00f6ffentlichungen des Tiroler Landesmuseum Ferdinandeum", "short_title": "Ein bronzezeitlicher Schmelzplatz am Klaunzerberg bei Matrei in Osttirol", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R8D2MFJ8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Klemm, S.", "title": "Montanarch\u00e4ologie in den Eisenerzer Alpen. Arch\u00e4ologische und naturwissenschaftliche Untersuchungen zum pr\u00e4historischen Kupferbergbau in der Eisenerzer Ramsau.", "publication_title": "Mitteilungen der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften", "short_title": "Montanarch\u00e4ologie in den Eisenerzer Alpen. Arch\u00e4ologische und naturwissenschaftliche Untersuchungen zum pr\u00e4historischen Kupferbergbau in der Eisenerzer Ramsau.", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "R8PCB6CR", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Gruber, Heinz", "title": "Die Bestattung der mittleren Bronzezeit aus Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die Bestattung der mittleren Bronzezeit aus Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RA4PNTJN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pfauth, Ulrich", "title": "Die Urnenfelderzeit in Niederbayern", "publication_title": "", "short_title": "Die Urnenfelderzeit in Niederbayern", "publication_year": 1998, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RBSUIWGA", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kr\u00e4mer, Walter", "title": "Die Vollgriffschwerter in \u00d6sterreich und der Schweiz", "publication_title": "", "short_title": "Die Vollgriffschwerter in \u00d6sterreich und der Schweiz", "publication_year": 1985, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RBVRZAGW", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kilian-Dirlmeier, Imma", "title": "G\u00fcrtelhaken, G\u00fcrtelbleche und Blechg\u00fcrtel der Bronzezeit in Mitteleuropa (Ostfrankreich, Schweiz, S\u00fcddeutschland, \u00d6sterreich, Tschechoslowakei, Ungarn, Nordwest-Jugoslawien)", "publication_title": "", "short_title": "G\u00fcrtelhaken, G\u00fcrtelbleche und Blechg\u00fcrtel der Bronzezeit in Mitteleuropa (Ostfrankreich, Schweiz, S\u00fcddeutschland, \u00d6sterreich, Tschechoslowakei, Ungarn, Nordwest-Jugoslawien)", "publication_year": 1975, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RBW4RIXJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Penz, Martin", "title": "Wien 22, Seestadt Aspern", "publication_title": "Fundort Wien - Berichte zur Arch\u00e4ologie", "short_title": "Wien 22, Seestadt Aspern", "publication_year": 2014, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RCFUJZD2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wedenig, Reinhold", "title": "Ein pr\u00e4historischer Kupferverh\u00fcttungsplatz in Au, Gem. Gaishorn am See", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein pr\u00e4historischer Kupferverh\u00fcttungsplatz in Au, Gem. Gaishorn am See", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RFM3SARE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lippert, Andreas", "title": "Zu Fragen der kultischen Deponierung im Anschluss an das Fachgespr\u00e4ch in Thinnfeld", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Zu Fragen der kultischen Deponierung im Anschluss an das Fachgespr\u00e4ch in Thinnfeld", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RGDHKNIK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hrodegh, Anton", "title": "Der Burgstall von Kronsegg im Loistale, Viertel ob dem Manhartsberg, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Der Burgstall von Kronsegg im Loistale, Viertel ob dem Manhartsberg, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1917, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RHHEPJ8K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trnka, Gerhard; M\u00f6dlinger, Marianne; Ntaflos, Theodoros", "title": "Ein Riegseeschwert aus Gallneukirchen in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Internationale Arch\u00e4ologie - Studia honoraria", "short_title": "Ein Riegseeschwert aus Gallneukirchen in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 2009, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RIFT2HHR", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Brosch\u00fcre zum Symposium \"Die Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich - Standort und Ausblick\", eine Veranstaltung der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften, Wien 24.-25. April 2003", "publication_title": "", "short_title": "Brosch\u00fcre zum Symposium \"Die Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich - Standort und Ausblick\", eine Veranstaltung der Pr\u00e4historischen Kommission der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften, Wien 24.-25. April 2003", "publication_year": 2003, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RIMN24RZ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Rodriguez, Helgard", "title": "Endbronze- und eisenzeitliche Keramikfunde aus dem Osttiroler Drautal", "publication_title": "Festschrift zum 50j\u00e4hrigen Bestehen des Institutes f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte der Leopold-Franzens-U", "short_title": "Endbronze- und eisenzeitliche Keramikfunde aus dem Osttiroler Drautal", "publication_year": 1992, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RJ662IJA", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Krauss, Robert", "title": "Die bronzezeitliche Siedlung und das Bergwerk auf der Au zu St. Veit", "publication_title": "", "short_title": "Die bronzezeitliche Siedlung und das Bergwerk auf der Au zu St. Veit", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RJPQVWBU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm; Rodriguez, Helgard", "title": "Die Grabungskampagne 1981 auf dem Breitegg, Gem. Nu\u00dfdorf-Debant", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Grabungskampagne 1981 auf dem Breitegg, Gem. Nu\u00dfdorf-Debant", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RKGVHVEU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kiss, Viktoria", "title": "Ankn\u00fcpfungspunkte zwischen Mitteleuropa und Transdanubien in der mittleren Bronzezeit", "publication_title": "Antaeus", "short_title": "Ankn\u00fcpfungspunkte zwischen Mitteleuropa und Transdanubien in der mittleren Bronzezeit", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RM5SPVT4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Miltner, F.", "title": "Ein Urnenfeld aus Imst (Tirol)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Ein Urnenfeld aus Imst (Tirol)", "publication_year": 1941, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RMF4CPGT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trebsche, Peter; Pucher, Erich", "title": "Urnenfelderzeitliche Kupfergewinnung am Rande der Ostalpen. Erste Ergebnisse zu Ern\u00e4hrung und Wirtschaftsweise in der Bergbausiedlung von Prigglitz-Gasteil (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Kupfergewinnung am Rande der Ostalpen. Erste Ergebnisse zu Ern\u00e4hrung und Wirtschaftsweise in der Bergbausiedlung von Prigglitz-Gasteil (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 2013, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RMKJP63D", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hoernes, Moritz", "title": "Die Formenentwicklung der pr\u00e4historischen Tongef\u00e4\u00dfe und die Beziehungen der Keramik zur Arbeit in anderen Stoffen", "publication_title": "Jahrbuch f\u00fcr Altertumskunde", "short_title": "Die Formenentwicklung der pr\u00e4historischen Tongef\u00e4\u00dfe und die Beziehungen der Keramik zur Arbeit in anderen Stoffen", "publication_year": 1911, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RNWB8HAW", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Schamberger, Elisabeth", "title": "Die bronzezeitlichen Siedlungsreste aus Vorwald, Gem. Wald am Schoberpass, Steiermark", "publication_title": "", "short_title": "Die bronzezeitlichen Siedlungsreste aus Vorwald, Gem. Wald am Schoberpass, Steiermark", "publication_year": 2006, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RSJPM2TM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Morton, Friedrich", "title": "Eine urnenfelderzeitliche Lanzenspitze aus dem Schafberggebiet, Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Eine urnenfelderzeitliche Lanzenspitze aus dem Schafberggebiet, Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1948, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RUIKG8ZI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche und eisenzeitliche \"Tiroler\" Keramik im Alpenrheintal und im Unterengadin", "publication_title": "Jahrbuch der Schweizerischen Gesellschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche und eisenzeitliche \"Tiroler\" Keramik im Alpenrheintal und im Unterengadin", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RUNAFNW8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kneidinger, Josef", "title": "Ein Schalenknaufschwert aus dem Inn", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Ein Schalenknaufschwert aus dem Inn", "publication_year": 1962, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RV42RFWB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Rem\u00e9nyi, L.", "title": "A Vatya-kult\u00fara Budat\u00e9t\u00e9ny-N\u00f6v\u00e9ny utcai temet\u0151je", "publication_title": "Budapest R\u00e9gis\u00e9gei", "short_title": "A Vatya-kult\u00fara Budat\u00e9t\u00e9ny-N\u00f6v\u00e9ny utcai temet\u0151je", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RVI93KD8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Drescher, Hans", "title": "Zum M\u00f6ringerschwert von Helpfau-Uttendorf, B.H. Braunau", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Zum M\u00f6ringerschwert von Helpfau-Uttendorf, B.H. Braunau", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RVPKZF3Q", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "T\u00f3szeg-Laposhalom (1876-1976)", "publication_title": "A Szolnok Megyei M\u00fazeumuk \u0116vk\u00f6nyve", "short_title": "T\u00f3szeg-Laposhalom (1876-1976)", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RWGSI24N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gstrein, Peter", "title": "Neuaufnahme eines vorgeschichtlichen Abbaues im Arthur-Stollen (Bergbau Mitterberg)", "publication_title": "Mitteilungen der Gesellschaft f\u00fcr Salzburger Landeskunde", "short_title": "Neuaufnahme eines vorgeschichtlichen Abbaues im Arthur-Stollen (Bergbau Mitterberg)", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RWQH3NR9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Z.", "title": "Zur Datierung des bronzezeitlichen Brunnens von G\u00e1novce", "publication_title": "Slovensk\u00e1 Archeol\u00f3gia", "short_title": "Zur Datierung des bronzezeitlichen Brunnens von G\u00e1novce", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RXM3E5FK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Blesl, Christoph; M\u00f6dlinger, Marianne; Ntaflos, Theodoros; Salaberger, Dietmar", "title": "Untersuchungen zu Herstellung und Gebrauch eines Schalenknaufschwertes aus Unterradlberg, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Untersuchungen zu Herstellung und Gebrauch eines Schalenknaufschwertes aus Unterradlberg, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2009, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "RZ68PZRR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Abels, Bj\u00f6rn-Uwe", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab aus Eggolsheim, Ldkr. Forchheim (Oberfranken)", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Grab aus Eggolsheim, Ldkr. Forchheim (Oberfranken)", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S2ZZG86A", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Jockenh\u00f6vel, Albrecht", "title": "Zur Benennung urnenfelderzeitlicher Stufen im \u00f6stlichen Mitteleuropa", "publication_title": "Jahresbericht des Instituts f\u00fcr Vorgeschichte der Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", "short_title": "Zur Benennung urnenfelderzeitlicher Stufen im \u00f6stlichen Mitteleuropa", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S4MDJ2FU", "fields": {"item_type": "book", "author": "Tasi\u0107, N.", "title": "Kulturen der Fr\u00fchbronzezeit des Karpatenbeckens und Nordbalkans", "publication_title": null, "short_title": "Kulturen der Fr\u00fchbronzezeit des Karpatenbeckens und Nordbalkans", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S7A53R7H", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Ruppel, Thomas", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung im niederrheinischen Raum", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung im niederrheinischen Raum", "publication_year": 1995, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S7AWPCNM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lobisser, Wolfgang", "title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche Holzbearbeitungswerkzeuge und ihre praktische Verwendung bei der Errichtung von Blockbauten am Salzberg in Hallstatt", "publication_title": "Experimentelle Arch\u00e4ologie in Europa. Bilanz 2004", "short_title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche Holzbearbeitungswerkzeuge und ihre praktische Verwendung bei der Errichtung von Blockbauten am Salzberg in Hallstatt", "publication_year": 2004, "place": "Oldenburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S7JCGUT4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mayer, Eugen Friedrich", "title": "Bronzezeitliche Pa\u00dffunde im Alpenraum", "publication_title": "Jahresbericht des Instituts f\u00fcr Vorgeschichte der Universit\u00e4t Frankfurt a. M.", "short_title": "Bronzezeitliche Pa\u00dffunde im Alpenraum", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S8DNUQQU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer-Maresch, Christine", "title": "Neolithische und urnenfelderzeitliche Siedlungstelle bei Gnadendorf, VB Mistelbach, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Neolithische und urnenfelderzeitliche Siedlungstelle bei Gnadendorf, VB Mistelbach, N\u00d6", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S8Q2M798", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Fuchs, Gerald", "title": "Urnenfelderzeitliche Grabh\u00fcgel beim Glaserkogel - eine Vorinformation", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Grabh\u00fcgel beim Glaserkogel - eine Vorinformation", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "S9UWZXW3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Adametz, Katharina", "title": "Zwei Brandgr\u00e4ber der \u00e4lteren Phase der Urnenfelderkultur aus Michelndorf, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Zwei Brandgr\u00e4ber der \u00e4lteren Phase der Urnenfelderkultur aus Michelndorf, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2005, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SA4GTBRF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "St. Veit im Pongau als Siedlungsraum der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "St. Veit im Pongau als Siedlungsraum der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SA4W4WHZ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Popovtschak, Michaela", "title": "Arch\u00e4obotanische Reste der Grabung Gars/Thunau 1987/88", "publication_title": "Bioarch\u00e4ologie und Fr\u00fchgeschichtsforschung. Berichte des Symposions der Kommission f\u00fcr Fr\u00fchmittelalt", "short_title": "Arch\u00e4obotanische Reste der Grabung Gars/Thunau 1987/88", "publication_year": 1993, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SAHZW6MG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szab\u00f3, J.G.", "title": "F\u00fczesabony-Kett\u0151shalom", "publication_title": null, "short_title": "F\u00fczesabony-Kett\u0151shalom", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SAUH9F6P", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00fchlhofer, Franz", "title": "Zweiter vorl\u00e4ufiger Bericht \u00fcber die Grabungen auf dem Gel\u00e4nde bei Gr\u00fcnbach am Schneeberg, N.-\u00d6.", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Zweiter vorl\u00e4ufiger Bericht \u00fcber die Grabungen auf dem Gel\u00e4nde bei Gr\u00fcnbach am Schneeberg, N.-\u00d6.", "publication_year": 1936, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SBDXA45U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zemmer-Plank, Liselotte", "title": "Ein bronzezeitliches Geh\u00f6ft auf dem Gschleirsb\u00fchel bei Matrei a. Br.", "publication_title": "Ver\u00f6ffentlichungen des Tiroler Landesmuseums Ferdinandeum", "short_title": "Ein bronzezeitliches Geh\u00f6ft auf dem Gschleirsb\u00fchel bei Matrei a. Br.", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SBGW2UN3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Strohschneider, Margarete", "title": "Das sp\u00e4turnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Stillfried", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Das sp\u00e4turnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Stillfried", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SCAEE67A", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Zur Bronzezeit im alpinen Inn- und Rheintal", "publication_title": "Die R\u00e4ter - I Reti", "short_title": "Zur Bronzezeit im alpinen Inn- und Rheintal", "publication_year": 1992, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SDF4T6AU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Neue Funde aus Peggau und die Bedeutung des Fundgebietes Peggau und Umgebung f\u00fcr die steirische Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "publication_title": "Schild von Steier", "short_title": "Neue Funde aus Peggau und die Bedeutung des Fundgebietes Peggau und Umgebung f\u00fcr die steirische Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SE9VITC2", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Beitr\u00e4ge zur Kenntnis des urzeitlichen Kupferbergwesens um Jochberg und Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Kenntnis des urzeitlichen Kupferbergwesens um Jochberg und Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SED7WH26", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00e1ndi, G.; Petres, \u00c9.", "title": "\u00c1sat\u00e1s Lovasber\u00e9ny-Mih\u00e1lyv\u00e1ron", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "\u00c1sat\u00e1s Lovasber\u00e9ny-Mih\u00e1lyv\u00e1ron", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SEWE7WPW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bouzek, Jan", "title": "B\u00f6hmen, M\u00e4hren und \u00d6sterreich in der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "B\u00f6hmen, M\u00e4hren und \u00d6sterreich in der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SF9MDJNR", "fields": {"item_type": "book", "author": "Schauer, Peter", "title": "Die Schwerter in S\u00fcddeutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz I. Griffplatten-, Griffangel- und Griffzungenschwerter", "publication_title": "", "short_title": "Die Schwerter in S\u00fcddeutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz I. Griffplatten-, Griffangel- und Griffzungenschwerter", "publication_year": 1971, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SFESTP5I", "fields": {"item_type": "book", "author": "Neuninger, Heinz; Pittioni, Richard; Preuschen, Ernst", "title": "Das Kupfer der Nordtiroler Urnenfelderkultur", "publication_title": "", "short_title": "Das Kupfer der Nordtiroler Urnenfelderkultur", "publication_year": 1960, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SFSV7JEN", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Salz - Reich. 7000 Jahre Hallstatt", "publication_title": "", "short_title": "Salz - Reich. 7000 Jahre Hallstatt", "publication_year": 2008, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SGDVRVA8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hofer, Nikolaus", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Siedlungsplatz in Eggenburg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Siedlungsplatz in Eggenburg", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SIRZGUBD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Berg, Friedrich", "title": "Grabfunde der fr\u00fchen Bronzezeit und der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Leobersdorf, N.-\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabfunde der fr\u00fchen Bronzezeit und der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Leobersdorf, N.-\u00d6", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SIXUPPDR", "fields": {"item_type": "book", "author": "M\u00fcller-Karpe, Hermann", "title": "Beitr\u00e4ge zur Chronologie der Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Chronologie der Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen", "publication_year": 1959, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SK7QSTEN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Gelej", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Gelej", "publication_year": 1968, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SKBBXCS6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Fuchs, Gerald", "title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche H\u00f6hensiedlung am Kulm bei Troifaiach (VB Leoben, Steiermark) - Ergebnisse der Grabungen 1997", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die sp\u00e4turnenfelderzeitliche H\u00f6hensiedlung am Kulm bei Troifaiach (VB Leoben, Steiermark) - Ergebnisse der Grabungen 1997", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SM3BABCI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schweder, Barbara", "title": "Anthropologischer Befund eines sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Leichenbrandes aus Kalsdorf, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Anthropologischer Befund eines sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Leichenbrandes aus Kalsdorf, Steiermark", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SN876EVT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "Der Siedlungsraum Gro\u00dfmugl in ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Zeit", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "Der Siedlungsraum Gro\u00dfmugl in ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Zeit", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SPPSWGBH", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Die Sp\u00e4tbronzezeit Nordostungarns", "publication_title": "", "short_title": "Die Sp\u00e4tbronzezeit Nordostungarns", "publication_year": 1984, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SQP2XDGC", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Zotero | Home", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SQZDTIZI", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Sitzwohl, Birgit", "title": "Die urzeitlichen Siedlungen von Hafnerbach - Wimpassing, N\u00d6 (Grabungen 1982 - 1986)", "publication_title": "", "short_title": "Die urzeitlichen Siedlungen von Hafnerbach - Wimpassing, N\u00d6 (Grabungen 1982 - 1986)", "publication_year": 1993, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SRTK5EIR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Neue Funde von der Kelchalpe in Nordtirol", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Neue Funde von der Kelchalpe in Nordtirol", "publication_year": 1930, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SU5SWI2I", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Zingerle, Christine", "title": "Der \"Pestfriedhof\". Ein urnenfelder- und hallstattzeitliches Gr\u00e4berfeld in Bischofshofen (Salzburg). Fundmaterial der Grabungen 1983 - 1993", "publication_title": "", "short_title": "Der \"Pestfriedhof\". Ein urnenfelder- und hallstattzeitliches Gr\u00e4berfeld in Bischofshofen (Salzburg). Fundmaterial der Grabungen 1983 - 1993", "publication_year": 1997, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SUG8JF8X", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "15 Jahre arch\u00e4ologische Forschungen im GB. Stockerau, N\u00d6", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "15 Jahre arch\u00e4ologische Forschungen im GB. Stockerau, N\u00d6", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SUJ26BV2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Trbuhovi\u0107, V.", "title": "\u00dcber den ethnischen Aspekt der Frage nach dem Ursprung und der Entwicklung der Urnenfelderkultur", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "\u00dcber den ethnischen Aspekt der Frage nach dem Ursprung und der Entwicklung der Urnenfelderkultur", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SUR4WTP4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Szilv\u00e1ssy, Johann; Kritscher, Herbert", "title": "Pr\u00e4paration, Rekonstruktion und Interpretation von sieben menschlichen Skeletten aus einer urnenfelderzeitlichen Speichergrube in Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_title": "Annalen des Naturhistorischen Museums in Wien", "short_title": "Pr\u00e4paration, Rekonstruktion und Interpretation von sieben menschlichen Skeletten aus einer urnenfelderzeitlichen Speichergrube in Stillfried an der March, N\u00d6", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SVJI7FE9", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schauer, Peter", "title": "Zum Beginn der Urnenfelderzeit in Ost- und Zentralfrankreich", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Zum Beginn der Urnenfelderzeit in Ost- und Zentralfrankreich", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SWQQIR76", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neuninger, Heinz; Pittioni, Richard", "title": "Woher stammen die blauen Glasperlen der Urnenfelderkultur?", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Woher stammen die blauen Glasperlen der Urnenfelderkultur?", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "SZDD6WD6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Poroszlai, I.", "title": "Sz\u00e1zhalombatta-F\u00f6ldv\u00e1r", "publication_title": "Bronzezeit in Ungarn. Forschungen in Tell-Siedlungen an Donau und Theiss", "short_title": "Sz\u00e1zhalombatta-F\u00f6ldv\u00e1r", "publication_year": 1992, "place": "Frankfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T2ETREXV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kyrle, Georg", "title": "Die zeitliche Stellung der pr\u00e4historischen Kupfergruben auf dem Mitterberge bei Bischofshofen", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Die zeitliche Stellung der pr\u00e4historischen Kupfergruben auf dem Mitterberge bei Bischofshofen", "publication_year": 1912, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T2FJBTPK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hofmann, Elise", "title": "Speisereste und pflanzliche Subfossilien an keramischen Resten aus dem Bergbaugebiet Kelchalm bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Speisereste und pflanzliche Subfossilien an keramischen Resten aus dem Bergbaugebiet Kelchalm bei Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T2V5EQ2E", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hebert, Bernhard", "title": "H\u00f6rbing-Forstgarten. Eine bronzezeitliche Siedlung am Stadtrand von Deutschlandsberg", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "H\u00f6rbing-Forstgarten. Eine bronzezeitliche Siedlung am Stadtrand von Deutschlandsberg", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T4WQMEH8", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hansen, Svend", "title": "Studien zu den Metalldeponierungen w\u00e4hrend der \u00e4lteren Urnenfelderzeit zwischen Rh\u00f4netal und Karpatenbecken", "publication_title": "", "short_title": "Studien zu den Metalldeponierungen w\u00e4hrend der \u00e4lteren Urnenfelderzeit zwischen Rh\u00f4netal und Karpatenbecken", "publication_year": 1994, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T56EXWQT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "Das sp\u00e4tbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Budapest, Ungarn", "publication_title": "Praehistorische Zeitschrift", "short_title": "Das sp\u00e4tbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Budapest, Ungarn", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T5E4IZR7", "fields": {"item_type": "book", "author": "Betzler, Paul", "title": "Die Fibeln in S\u00fcddeutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. 1. Urnenfelderzeitliche Typen", "publication_title": "", "short_title": "Die Fibeln in S\u00fcddeutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz. 1. Urnenfelderzeitliche Typen", "publication_year": 1974, "place": "M\u00fcnchen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T5NEP862", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Modrijan, Walter", "title": "Der urnenfelderzeitliche Grabfund aus W\u00f6rschach im steirischen Ennstal und die steirischen Schwerter der Periode Hallstatt A", "publication_title": "Schild von Steier", "short_title": "Der urnenfelderzeitliche Grabfund aus W\u00f6rschach im steirischen Ennstal und die steirischen Schwerter der Periode Hallstatt A", "publication_year": 1953, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T6I8MIEC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Stering, Marcel", "title": "Mittel-und sp\u00e4tbronzezeitliche Funde aus Piber bei K\u00f6flach/Weststeiermark", "publication_title": "Studien zur Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit am Rande der S\u00fcdostalpen", "short_title": "Mittel-und sp\u00e4tbronzezeitliche Funde aus Piber bei K\u00f6flach/Weststeiermark", "publication_year": 2007, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T6TTVFTQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kastner, J. F.", "title": "Siedlungen und Verkehr im Wiental von der Urzeit bis ins Mittelalter", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Siedlungen und Verkehr im Wiental von der Urzeit bis ins Mittelalter", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T6UQCZHQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kerchler, Helga", "title": "Grabreste der Urnenfelderkultur aus Pottschach, B.H. Neunkirchen, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Grabreste der Urnenfelderkultur aus Pottschach, B.H. Neunkirchen, N\u00d6", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T8RMB9G4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lauermann, Ernst", "title": "Arch\u00e4ologische Grabungen in Unterhautzenthal 1990", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Arch\u00e4ologische Grabungen in Unterhautzenthal 1990", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T9NX2UGN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "The cemeteries of the Nagyr\u00e9v Culture", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "The cemeteries of the Nagyr\u00e9v Culture", "publication_year": 1963, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T9USX5R6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Preuschen, Ernst; Pittioni, Richard", "title": "Das urzeitliche Bergbaugebiet Wirtsalm bei Viehhofen im Mitterpinzgau, Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das urzeitliche Bergbaugebiet Wirtsalm bei Viehhofen im Mitterpinzgau, Salzburg", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "T9WZZDU3", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lang, Amei", "title": "Das Gr\u00e4berfeld von Kundl im Tiroler Inntal: Studien zur vorr\u00f6mischen Eisenzeit in den zentralen Alpen", "publication_title": "", "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld von Kundl im Tiroler Inntal: Studien zur vorr\u00f6mischen Eisenzeit in den zentralen Alpen", "publication_year": 1998, "place": "Rahden", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TAEBR7WH", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Blesl, Christoph", "title": "SG St. P\u00f6lten. Jahresbericht 2002", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "SG St. P\u00f6lten. Jahresbericht 2002", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TAKN6Q5K", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die urnenfelderzeitliche Wallburg und das Gr\u00e4berfeld \"In der Gans\"/Burenberg", "publication_title": "Ausgrabung in Stillfried: Stratigraphie von der Eiszeit bis zur Gegenwart", "short_title": "Die urnenfelderzeitliche Wallburg und das Gr\u00e4berfeld \"In der Gans\"/Burenberg", "publication_year": 1985, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TAVBH7QV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Furm\u00e1nek, V.", "title": "Pilinyer Kultur", "publication_title": "Slovensk\u00e1 Archeol\u00f3gia", "short_title": "Pilinyer Kultur", "publication_year": 1977, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TBPX5MFE", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kytlicov\u00e1, Olga", "title": "Ein Beitrag zur gesellschaftlichen Gliederung und Eigenarten der b\u00f6hmischen Urnenfeldergruppen", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Ein Beitrag zur gesellschaftlichen Gliederung und Eigenarten der b\u00f6hmischen Urnenfeldergruppen", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TBRM8VFN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Jerem, E.", "title": "Morgenrot der Kulturen. Fr\u00fche Etappen der Menschheitsgeschichte in S\u00fcdosteuropa und im Karpatenbecken. Festschrift f\u00fcr N\u00e1ndor Kalicz zum 75. Geburtstag", "publication_title": null, "short_title": "Morgenrot der Kulturen. Fr\u00fche Etappen der Menschheitsgeschichte in S\u00fcdosteuropa und im Karpatenbecken. Festschrift f\u00fcr N\u00e1ndor Kalicz zum 75. Geburtstag", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TCVXX2W9", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lippert, Andreas; Stadler, Peter", "title": "Das sp\u00e4tbronze- und fr\u00fcheisenzeitliche Gr\u00e4berfeld von Bischofshofen-Pestfriedhof", "publication_title": "", "short_title": "Das sp\u00e4tbronze- und fr\u00fcheisenzeitliche Gr\u00e4berfeld von Bischofshofen-Pestfriedhof", "publication_year": 2009, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TDG247SS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wilhelm, K.", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Vollgriffschwert aus Hetting in Nordtirol", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Vollgriffschwert aus Hetting in Nordtirol", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TDPS7RKP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kreutle, Rainer", "title": "Die Grabsitten der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Goldene Jahrhunderte. Die Bronzezeit in S\u00fcdwestdeutschland", "short_title": "Die Grabsitten der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1997, "place": "Stuttgart", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TDTU6B46", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krahe, G\u00fcnther", "title": "Beinschiene der Urnenfelderzeit von Sch\u00e4fstall, Stadt Donauw\u00f6rth, Landkreis Donau-Ries, Schwaben", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Beinschiene der Urnenfelderzeit von Sch\u00e4fstall, Stadt Donauw\u00f6rth, Landkreis Donau-Ries, Schwaben", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TFI9H34X", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zuber, Joachim", "title": "Ein Friedhof der sp\u00e4ten Bronze- und der Urnenfelderzeit in Burgweinting", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein Friedhof der sp\u00e4ten Bronze- und der Urnenfelderzeit in Burgweinting", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TGAJUHJJ", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hampl, Franz; Kerchler, Helga; Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 - 1973 mit Beitr\u00e4gen \u00fcber Funde aus anderen urzeitlichen Perioden. 3. Erg\u00e4nzungskatalog", "publication_title": "", "short_title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 - 1973 mit Beitr\u00e4gen \u00fcber Funde aus anderen urzeitlichen Perioden. 3. Erg\u00e4nzungskatalog", "publication_year": 1991, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TGMV2C6N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Asp\u00f6ck, H.; Barth, Fritz-Eckart; Flamm, H.; Picher, O.", "title": "Parasit\u00e4re Erkrankungen des Verdauungstraktes bei pr\u00e4historischen Bergleuten von Hallstatt und Hallein (\u00d6sterreich)", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Parasit\u00e4re Erkrankungen des Verdauungstraktes bei pr\u00e4historischen Bergleuten von Hallstatt und Hallein (\u00d6sterreich)", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TGVA62E8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmitsberger, Oliver", "title": "Ausgew\u00e4hlte Befunde und Funde der Kupferzeit sowie der Bronzezeit von der Trasse der Ortsumfahrung Maissau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ausgew\u00e4hlte Befunde und Funde der Kupferzeit sowie der Bronzezeit von der Trasse der Ortsumfahrung Maissau, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2010, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TK2JWZNW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Ein Vollgriffschwert der fr\u00fchen Hallstattzeit von Steinhaus am Semmering (Steiermark)", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Ein Vollgriffschwert der fr\u00fchen Hallstattzeit von Steinhaus am Semmering (Steiermark)", "publication_year": 1939, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TKWPS8GG", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lehner, M.", "title": "Ein Grab der sp\u00e4testen Urnenfelderzeit aus Kalsdorf", "publication_title": "Kalsdorfer Kulturberichte", "short_title": "Ein Grab der sp\u00e4testen Urnenfelderzeit aus Kalsdorf", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TMFC8UMD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Zu einem metallfolienverzierten Beigef\u00e4\u00df der j\u00fcngeren Urnenfelderbestattung aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Zu einem metallfolienverzierten Beigef\u00e4\u00df der j\u00fcngeren Urnenfelderbestattung aus Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1967, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TN6EM5RT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Sitte-L\u00fcrzer, Eva", "title": "Neue pollenanalytische Untersuchungen aus dem Gebiet des Mitterberger Kupferbergbaues", "publication_title": "Archaeologia Austriaca Beiheft", "short_title": "Neue pollenanalytische Untersuchungen aus dem Gebiet des Mitterberger Kupferbergbaues", "publication_year": 1958, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TNH6F2BX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaeia", "title": "Ein Griffzungenschwert aus Tulln in Nieder\u00f6sterreich : ein neuer Schwerttyp der Urnenfelderkultur aus \u00d6sterreich", "publication_title": "Geistes-, sozial-und kulturwisssenschaftlicher Anzeiger", "short_title": "Ein Griffzungenschwert aus Tulln in Nieder\u00f6sterreich : ein neuer Schwerttyp der Urnenfelderkultur aus \u00d6sterreich", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TRNEAXMC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Siedlungsfunde der Urnenfelderzeit aus Obertrum in Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Siedlungsfunde der Urnenfelderzeit aus Obertrum in Salzburg", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TS98U7NW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Grabungen Stillfried 1994", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Grabungen Stillfried 1994", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TT4KTSJI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "G\u00f6ller, Bernard", "title": "Zwei urnenfelderzeitliche Siedlungsgruben von Hafnerbach, Flur G\u00e4nsbichl, VB St. P\u00f6lten, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Zwei urnenfelderzeitliche Siedlungsgruben von Hafnerbach, Flur G\u00e4nsbichl, VB St. P\u00f6lten, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TTZ2999M", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Der Beginn der Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich im Lichte der Grabfunde von Pitten", "publication_title": "Die Urnenfelderkulturen Mitteleuropas, Symposium Liblice 21. - 25. 10. 1985", "short_title": "Der Beginn der Urnenfelderzeit in Ost\u00f6sterreich im Lichte der Grabfunde von Pitten", "publication_year": 1987, "place": "Praha", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TV6VFRXW", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Ancient Europe 8000 B.C.-A.D.1000: Encyclopedia of the Barbarian World", "publication_title": "", "short_title": "Ancient Europe 8000 B.C.-A.D.1000: Encyclopedia of the Barbarian World", "publication_year": 2003, "place": "Old Tappan", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TZ8XKAV8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Breitinger, Emil", "title": "Das Kalvarium unter dem sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Wall von Stillfried an der March", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Das Kalvarium unter dem sp\u00e4turnenfelderzeitlichen Wall von Stillfried an der March", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TZB2VS37", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Die urzeitliche Opferstelle in Morzg bei Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die urzeitliche Opferstelle in Morzg bei Salzburg", "publication_year": 1974, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TZKEAJ7B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Menghin, Oswald", "title": "Ein verschollener Urnenfriedhof bei Strass im Kamptale", "publication_title": "Monatsbl\u00e4tter des Vereins f\u00fcr Landeskunde Nieder\u00f6sterreich", "short_title": "Ein verschollener Urnenfriedhof bei Strass im Kamptale", "publication_year": 1913, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "TZV2MJP6", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Alpenkupfer - Rame delle Alpi", "publication_title": "", "short_title": "Alpenkupfer - Rame delle Alpi", "publication_year": 2004, "place": "Bochum", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U2DWU8IM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V.", "title": "Kulturmobilit\u00e4t im Gebiet der Slowakei von der mittleren bis zur Sp\u00e4tbronzezeit", "publication_title": "Diachronic Settlement Studies in the Metal Ages", "short_title": "Kulturmobilit\u00e4t im Gebiet der Slowakei von der mittleren bis zur Sp\u00e4tbronzezeit", "publication_year": 2000, "place": "Aarhus", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U2NMBMUV", "fields": {"item_type": "book", "author": "Urban, Otto Helmut", "title": "Keltische H\u00f6hensiedlungen an der mittleren Donau vom Linzer Becken bis zur Porta Hungarica 2. Der Braunsberg", "publication_title": "", "short_title": "Keltische H\u00f6hensiedlungen an der mittleren Donau vom Linzer Becken bis zur Porta Hungarica 2. Der Braunsberg", "publication_year": 1995, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U42DCQWQ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kern, Daniela", "title": "Der Oberleiserberg in der Bronzezeit", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zum Tag der Nieder\u00f6sterreichischen Landesarch\u00e4ologie 2012, Katalog des Nieder\u00f6sterreichisch", "short_title": "Der Oberleiserberg in der Bronzezeit", "publication_year": 2012, "place": "Asparn/Zaya", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U44SCQZ8", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Studien zum eisenzeitlichen Brandopferplatz am Rungger Egg bei Seis am Schlern (S\u00fcdtirol)", "publication_title": "", "short_title": "Studien zum eisenzeitlichen Brandopferplatz am Rungger Egg bei Seis am Schlern (S\u00fcdtirol)", "publication_year": 1998, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U4QER33V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Rodriguez, Helgard", "title": "Die Keramik vom H\u00fcgel Breitegg", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die Keramik vom H\u00fcgel Breitegg", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U4ZGSJAI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Rochna, Otto", "title": "Ein Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit (Hallstatt B) von Altessing, Ldkr. Kelheim", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Ein Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderzeit (Hallstatt B) von Altessing, Ldkr. Kelheim", "publication_year": 1965, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U5RI9KCS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schallmayer, Egon; Wahl, J.", "title": "Zwei urnenfelderzeitliche Grabfunde aus Stettfeld, Gemeinde Ubstadt-Weiher, Kreis Karlsruhe", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Zwei urnenfelderzeitliche Grabfunde aus Stettfeld, Gemeinde Ubstadt-Weiher, Kreis Karlsruhe", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U7PBM8UA", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Tasi\u0107, N.", "title": "Komplex der Nagyr\u00e9v-Kultur", "publication_title": null, "short_title": "Komplex der Nagyr\u00e9v-Kultur", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U87BX8M4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmitsberger, Oliver", "title": "Neue Erkenntnisse zur bronzezeitlichen Besiedlung in Mautern an der Donau. Vorl\u00e4ufige Ergebnisse der Rettungsgrabungen des Vereins ASINOE 1996-2004", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Neue Erkenntnisse zur bronzezeitlichen Besiedlung in Mautern an der Donau. Vorl\u00e4ufige Ergebnisse der Rettungsgrabungen des Vereins ASINOE 1996-2004", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "U8SDFSSR", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Pomberger, Beate Maria", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Mannersdorf am Leithagebirge", "publication_title": "", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Mannersdorf am Leithagebirge", "publication_year": 2009, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UABHRIQS", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Popovtschak, Michaela", "title": "Pflanzliche Reste sp\u00e4tbronzezeitlicher und fr\u00fchmittelalterlicher Siedlungsschichten aus Thunau (Grabungen 1987 und 1988)", "publication_title": "", "short_title": "Pflanzliche Reste sp\u00e4tbronzezeitlicher und fr\u00fchmittelalterlicher Siedlungsschichten aus Thunau (Grabungen 1987 und 1988)", "publication_year": 1994, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UABTGJK3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neth, A.", "title": "Ein au\u00dfergew\u00f6hnlicher Friedhof der Urnenfelderzeit in Neckarsulm, Kreis Heilbronn", "publication_title": "Arch\u00e4ologische Ausgrabungen in Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Ein au\u00dfergew\u00f6hnlicher Friedhof der Urnenfelderzeit in Neckarsulm, Kreis Heilbronn", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UAETBACU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Reinecke, Paul", "title": "Ein Bronzedepotfund von Hallstatt in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Ein Bronzedepotfund von Hallstatt in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1934, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UBQRT6KR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Denk, Stefan", "title": "Vor- und fr\u00fchgeschichtliche Funde von Wieselburg und Umgebung", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "Vor- und fr\u00fchgeschichtliche Funde von Wieselburg und Umgebung", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UCDHQUBR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Bronzene Schutzwaffen in Gr\u00e4bern der Urnenfelderkultur. Beinschienen- und Helm(?)fragmente aus dem Gr\u00e4berfeld von Volders in Nordtirol", "publication_title": "Bayerische Vorgeschichtsbl\u00e4tter", "short_title": "Bronzene Schutzwaffen in Gr\u00e4bern der Urnenfelderkultur. Beinschienen- und Helm(?)fragmente aus dem Gr\u00e4berfeld von Volders in Nordtirol", "publication_year": 2011, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UEB4JSJI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Von der Mittelsteinzeit bis zum Ende der Urnenfelderkultur", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Von der Mittelsteinzeit bis zum Ende der Urnenfelderkultur", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UEPF7EAU", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Issues - CBAB - ACDH Project Management", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UFH6Q8X5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Der Goldfund von Rothengrub (N.-\u00d6.) und seine wirtschaftliche Verankerung", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Der Goldfund von Rothengrub (N.-\u00d6.) und seine wirtschaftliche Verankerung", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UFRSAP9H", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Distelberger, Anton", "title": "Der j\u00fcngerurnenfelderzeitliche Depotfund vom \"Gel\u00e4nde\" bei Gr\u00fcnbach am Schneeberg, N\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Der j\u00fcngerurnenfelderzeitliche Depotfund vom \"Gel\u00e4nde\" bei Gr\u00fcnbach am Schneeberg, N\u00d6", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UG75MF7N", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Alte Kulturen in Perchtoldsdorf. Ausstellung der ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde von Perchtoldsdorf; 12. Sept. bis 7. Nov. 1993, Altes Rathaus", "publication_title": "", "short_title": "Alte Kulturen in Perchtoldsdorf. Ausstellung der ur- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde von Perchtoldsdorf; 12. Sept. bis 7. Nov. 1993, Altes Rathaus", "publication_year": 1993, "place": "Perchtoldsdorf", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UGEZV45D", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Plesl, Evzen", "title": "Die Frage der urnenfelderzeitlichen K\u00f6rpergr\u00e4ber", "publication_title": "Sonderbestattungen in der Bronzezeit im \u00f6stlichen Mitteleuropa", "short_title": "Die Frage der urnenfelderzeitlichen K\u00f6rpergr\u00e4ber", "publication_year": 1997, "place": "Espelkamp", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UICW5HNQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "M\u00fcller-Karpe, Hermann", "title": "Zur Stellung des bronzezeitlichen Grabes von Pritschitz am W\u00f6rther See", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Zur Stellung des bronzezeitlichen Grabes von Pritschitz am W\u00f6rther See", "publication_year": 1947, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UIPWE23V", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Knez, Tone", "title": "Novo mesto von der Urnenfelderzeit bis zur Stadtgr\u00fcndung", "publication_title": "Festschrift zum 50j\u00e4hrigen Bestehen des UFG-Instituts Innsbruck", "short_title": "Novo mesto von der Urnenfelderzeit bis zur Stadtgr\u00fcndung", "publication_year": 1992, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UJDR5W62", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pertlwieser, Manfred", "title": "Zur pr\u00e4historischen Situation der \"Berglitzl\" in Gusen, pol. Bez. Perg", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Zur pr\u00e4historischen Situation der \"Berglitzl\" in Gusen, pol. Bez. Perg", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UMC6R3WZ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Menghin, Osmund", "title": "Zur Vor- und Fr\u00fchgeschichte des Bezirkes Landeck", "publication_title": "Landecker Buch", "short_title": "Zur Vor- und Fr\u00fchgeschichte des Bezirkes Landeck", "publication_year": 1956, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UNXJ7A7B", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Wedekin, Christoph H.", "title": "Die pr\u00e4historische H\u00f6hensiedlung \"Burg\" bei Schwarzenbach, VB Wr. Neustadt. Die Ergebnisse der arch\u00e4ologischen Untersuchung der Wallbefestigung in den Jahren 1992 und 1993", "publication_title": "", "short_title": "Die pr\u00e4historische H\u00f6hensiedlung \"Burg\" bei Schwarzenbach, VB Wr. Neustadt. Die Ergebnisse der arch\u00e4ologischen Untersuchung der Wallbefestigung in den Jahren 1992 und 1993", "publication_year": 1994, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UP2I7FB6", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "T\u00f3szeg-Laposhalom", "publication_title": "Le bel Age du Bronze en Hongrie", "short_title": "T\u00f3szeg-Laposhalom", "publication_year": 1994, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UP33DZ6U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Penz, Martin", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung in Aspern, Wien 22 - ein \u00dcberblick", "publication_title": "Fundort Wien. Berichte zur Arch\u00e4ologie", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Besiedlung in Aspern, Wien 22 - ein \u00dcberblick", "publication_year": 2013, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UP3JDGAT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schierer, Ingrid", "title": "Ein Webstuhlbefund aus Gars-Thunau, Nieder\u00f6sterreich. Rekonstruktionsversuch und Funktionsanalyse", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein Webstuhlbefund aus Gars-Thunau, Nieder\u00f6sterreich. Rekonstruktionsversuch und Funktionsanalyse", "publication_year": 1987, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UPGTZFRX", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens; Presslinger, Hubert", "title": "Eine befestigte H\u00f6hensiedlung im Bereich des urzeitlichen Kupfererzbergbauegebietes in der Obersteiermark", "publication_title": "Vorgeschichtliche Fundkarten der Alpen", "short_title": "Eine befestigte H\u00f6hensiedlung im Bereich des urzeitlichen Kupfererzbergbauegebietes in der Obersteiermark", "publication_year": 1991, "place": "Mainz am Rhein", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UR6669N8", "fields": {"item_type": "book", "author": "Blesl, Christoph; et al.", "title": "Zeugen der Vergangenheit. Arch\u00e4ologie im Unteren Traisental - von den Steinzeiten bis zur Gr\u00fcndung des Stiftes Herzogenburg im Mittelalter", "publication_title": "", "short_title": "Zeugen der Vergangenheit. Arch\u00e4ologie im Unteren Traisental - von den Steinzeiten bis zur Gr\u00fcndung des Stiftes Herzogenburg im Mittelalter", "publication_year": 2012, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UUDD3XTT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Ein Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur aus Nu\u00dfdorf ob der Traisen, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Brosch\u00fcre zum Symposium \"Die Urnenfelderkultur in \u00d6sterreich - Standort und Ausblick\", eine Veransta", "short_title": "Ein Gr\u00e4berfeld der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur aus Nu\u00dfdorf ob der Traisen, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 2003, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UUND9E6V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hrodegh, Anton", "title": "\u00dcber die Hallstattkeramik im Umkreis des nieder\u00f6sterreichischen Manhartsberges", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "\u00dcber die Hallstattkeramik im Umkreis des nieder\u00f6sterreichischen Manhartsberges", "publication_year": 1924, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UVCNPRPQ", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Engelmann, Josef", "title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche Depotfund von Ohlsdorf, p.B. Gmunden, O\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Der sp\u00e4tbronzezeitliche Depotfund von Ohlsdorf, p.B. Gmunden, O\u00d6", "publication_year": 1997, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UVMDKTM2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Mandl, Franz", "title": "Eine hochalpine sp\u00e4tbronzezeitliche tempor\u00e4re Siedlung auf dem \u00f6stlichen Dachsteinplateau", "publication_title": "", "short_title": "Eine hochalpine sp\u00e4tbronzezeitliche tempor\u00e4re Siedlung auf dem \u00f6stlichen Dachsteinplateau", "publication_year": 1986, "place": "Gr\u00f6bming", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UW2QBXEI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Einige neue Angaben zur Ausbildung und inneren Gliederung der F\u00fczesabony-Kultur", "publication_title": "S\u00fcdosteuropa zwischen 1600 und 1000 v. Chr.", "short_title": "Einige neue Angaben zur Ausbildung und inneren Gliederung der F\u00fczesabony-Kultur", "publication_year": 1982, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UWIAMD5G", "fields": {"item_type": "book", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Bronzezeit im Saalfeldener Becken", "publication_title": "", "short_title": "Bronzezeit im Saalfeldener Becken", "publication_year": 1991, "place": "Salzburg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UX2QVZJ8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kramer, Dieter", "title": "Zur Problematik der sogenannten \"Ostnorischen Retensionskultur\" in der Steiermark", "publication_title": "Die Hallstattkultur. Fr\u00fchform europ\u00e4ischer Einheit. Internationale Ausstellung des Landes Ober\u00f6sterr", "short_title": "Zur Problematik der sogenannten \"Ostnorischen Retensionskultur\" in der Steiermark", "publication_year": 1980, "place": "Steyr", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "UXQKNNWD", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kneidinger, Josef", "title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche H\u00fcgelgr\u00e4ber bei Gallneukirchen im M\u00fchlviertel, O\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Sp\u00e4tbronzezeitliche H\u00fcgelgr\u00e4ber bei Gallneukirchen im M\u00fchlviertel, O\u00d6", "publication_year": 1948, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V2I9CXZ6", "fields": {"item_type": "book", "author": "Scheibenreiter, Franz", "title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Hadersdorf am Kamp, N\u00d6", "publication_title": "", "short_title": "Das hallstattzeitliche Gr\u00e4berfeld von Hadersdorf am Kamp, N\u00d6", "publication_year": 1954, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V3B4BVD7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Ein mittelbronzezeitliches H\u00fcgelgrab mit \u010caka-Nachbestattungen von Neusiedl-Hutweide, Burgenland", "publication_title": "Mitt. Anthr. Ges. Wien", "short_title": "Ein mittelbronzezeitliches H\u00fcgelgrab mit \u010caka-Nachbestattungen von Neusiedl-Hutweide, Burgenland", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V4X56VJ5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kneidinger, Josef", "title": "Die j\u00fcngere Urnenfelderstufe in Ober\u00f6sterreich. Nachtrag", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Die j\u00fcngere Urnenfelderstufe in Ober\u00f6sterreich. Nachtrag", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V59HAQ44", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "S\u00f6lder, Wolfgang", "title": "Bronzezeitliche Siedlungsreste auf der First-Terasse in Angath bei W\u00f6rgl (Tirol)", "publication_title": "Fr\u00fches Leben in den Alpen. Ausgrabungen und Forschungen des Instituts f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte der", "short_title": "Bronzezeitliche Siedlungsreste auf der First-Terasse in Angath bei W\u00f6rgl (Tirol)", "publication_year": 1989, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V5C7Z9SR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sch\u00fctz, Cornelia", "title": "Ein au\u00dfergew\u00f6hnlicher Fund im urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld von Zuchering", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Ein au\u00dfergew\u00f6hnlicher Fund im urnenfelderzeitlichen Gr\u00e4berfeld von Zuchering", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V5DKK9BB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Gruber, A.", "title": "Paltental: Bl\u00fchende Kupferindustrie in der Urnenfelderzeit, Werkstoffkundliche Untersuchungen an pr\u00e4historischen Metallfunden", "publication_title": "Da schau her. Die Kulturzeitschrift aus \u00d6sterreichs Mitte", "short_title": "Paltental: Bl\u00fchende Kupferindustrie in der Urnenfelderzeit, Werkstoffkundliche Untersuchungen an pr\u00e4historischen Metallfunden", "publication_year": 1984, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V5PXM3WQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Denninger, H.; Pittioni, Richard", "title": "Spektrographische Untersuchungen von urnenfelderzeitlichen Hortfunden der Steiermark", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Spektrographische Untersuchungen von urnenfelderzeitlichen Hortfunden der Steiermark", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V6HP239D", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Sperber, Lothar", "title": "Zur Demographie des sp\u00e4tbronzezeitlichen Gr\u00e4berfeldes von Volders in Nordtirol", "publication_title": "Demographie der Bronzezeit. Pal\u00e4odemographie - M\u00f6glichkeiten und Grenzen", "short_title": "Zur Demographie des sp\u00e4tbronzezeitlichen Gr\u00e4berfeldes von Volders in Nordtirol", "publication_year": 1997, "place": "Espelkam", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V6WXKG7N", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Urban, Otto Helmut; Ruprechtsberger, Erwin M.", "title": "Der Freinberg", "publication_title": "Berge - Beile - Keltenschatz", "short_title": "Der Freinberg", "publication_year": 1998, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "V7XN6BEU", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Lunz, Reimo", "title": "Laugender und Melauner Keramik aus dem Gr\u00e4berfeld von Pfatten", "publication_title": "Die R\u00e4ter - I Reti", "short_title": "Laugender und Melauner Keramik aus dem Gr\u00e4berfeld von Pfatten", "publication_year": 1992, "place": "Bozen", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VB39E3EC", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V\u00e1clav; Velia\u010dik, L.", "title": "Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in der Mittel- und Ostslowakei", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in der Mittel- und Ostslowakei", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VB3AESEX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kultus, Marco; Ru\u00df, David; Schmitsberger, Oliver", "title": "Erste Ergebnisse der Rettungsgrabungen auf der Trasse der Ortsumfahrung Maissau 2009: Die Fl\u00e4chen 1-Nord und 2 bis 6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Erste Ergebnisse der Rettungsgrabungen auf der Trasse der Ortsumfahrung Maissau 2009: Die Fl\u00e4chen 1-Nord und 2 bis 6", "publication_year": 2009, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VCC3NAJM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wanschura, Viktor", "title": "Gr\u00e4ber der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Wien XI.-M\u00fchlsangergasse", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Gr\u00e4ber der \u00e4lteren Urnenfelderzeit aus Wien XI.-M\u00fchlsangergasse", "publication_year": 1942, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VF77ZJBU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lindinger, Volker", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Befund aus dem Bereich des \u00f6stlichen Kastellvicus von Mautern an der Donau", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Befund aus dem Bereich des \u00f6stlichen Kastellvicus von Mautern an der Donau", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VFHWD3RI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Salzburgs Urnenfelderkultur in Grabfunden", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Salzburgs Urnenfelderkultur in Grabfunden", "publication_year": 1938, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VFKDMEZ8", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Stadler, Harald", "title": "Die vor- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde vom Sonnburger H\u00fcgel. Ein Beitrag zur Siedlungskeramik in Nordtirol", "publication_title": "", "short_title": "Die vor- und fr\u00fchgeschichtlichen Funde vom Sonnburger H\u00fcgel. Ein Beitrag zur Siedlungskeramik in Nordtirol", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VGTWNJ3W", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kohler-Schneider, Marianne", "title": "Zur Rekonstruktion des sp\u00e4tbronzezeitlichen Ackerbaus in Stillfried, N\u00d6", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Zur Rekonstruktion des sp\u00e4tbronzezeitlichen Ackerbaus in Stillfried, N\u00d6", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VGUEU5RN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmitsberger, Oliver; Wewerka, Barbara", "title": "Bericht \u00fcber die Ausgrabungen des Vereins ASINOE im Projektjahr 2008", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Bericht \u00fcber die Ausgrabungen des Vereins ASINOE im Projektjahr 2008", "publication_year": 2009, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VGVQFNQ2", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "M\u00e1th\u00e9, M.", "title": "Bronze Age tells in the Beretty\u00f3 valley", "publication_title": "Bronze Age Tell Settlements of the Great Hungarian Plain 1", "short_title": "Bronze Age tells in the Beretty\u00f3 valley", "publication_year": 1988, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VHGM76GS", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Pomberger, Beate Maria", "title": "Wiederentdeckte Kl\u00e4nge. Musikinstrumente und Klangobjekte der Epochen Neolithikum, Bronzezeit, Eisenzeit und R\u00f6mische Kaiserzeit im Gebiet zwischen der Salzach und dem Donauknie - Frequenzanalysen, Schallpegelmessungen, Reichweiten", "publication_title": "", "short_title": "Wiederentdeckte Kl\u00e4nge. Musikinstrumente und Klangobjekte der Epochen Neolithikum, Bronzezeit, Eisenzeit und R\u00f6mische Kaiserzeit im Gebiet zwischen der Salzach und dem Donauknie - Frequenzanalysen, Schallpegelmessungen, Reichweiten", "publication_year": 2014, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VJ3NUJN7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kemenczei, T.", "title": "Bemerkungen zur Chronologie der sp\u00e4tbronzezeitlichen Grabfunde im Donau-Thei\u00df Zwischenstromgebiet", "publication_title": "Communicationes Archaeologicae Hungariae", "short_title": "Bemerkungen zur Chronologie der sp\u00e4tbronzezeitlichen Grabfunde im Donau-Thei\u00df Zwischenstromgebiet", "publication_year": 1989, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VN9TD5RW", "fields": {"item_type": "book", "author": "Adler, Horst", "title": "Das urgeschichtliche Gr\u00e4berfeld Linz - St. Peter", "publication_title": "", "short_title": "Das urgeschichtliche Gr\u00e4berfeld Linz - St. Peter", "publication_year": 1965, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VPHXI84N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Foltiny, Stephan", "title": "Zur Frage der urnenfelderzeitlichen Griffangelschwerter in \u00d6sterreich und Nordostoberitalien", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Zur Frage der urnenfelderzeitlichen Griffangelschwerter in \u00d6sterreich und Nordostoberitalien", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VPP6MS9A", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tschurtschenthaler, Michael; Wein, Ulrike", "title": "Kontinuit\u00e4t und Wandel eines alpinen Heiligtums im Laufe seiner 1.800-j\u00e4hrigen Geschichte", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Kontinuit\u00e4t und Wandel eines alpinen Heiligtums im Laufe seiner 1.800-j\u00e4hrigen Geschichte", "publication_year": 1996, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VQ8BRT6N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Engelmann, Josef", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Ohlsdorf", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Depotfund aus Ohlsdorf", "publication_year": 2000, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VQKXMHBA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Neufunde von Bronzeschwertern aus Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Neufunde von Bronzeschwertern aus Salzburg", "publication_year": 1957, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VR3U8GUQ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gr\u00f6mer, Karina; M\u00f6dlinger, Marianne", "title": "Metallographische und textilkundliche Untersuchungen an einem urnenfelderzeitlichen Schwert aus Nordb\u00f6hmen", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Metallographische und textilkundliche Untersuchungen an einem urnenfelderzeitlichen Schwert aus Nordb\u00f6hmen", "publication_year": 2005, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VRI78WZ4", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Metzner-Nebelsick, Carola", "title": "Die Urnenfelder- und Hallstattzeit in S\u00fcdostpannonien", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Die Urnenfelder- und Hallstattzeit in S\u00fcdostpannonien", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VRS8HZJP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vonbank, Elmar", "title": "H\u00f6henfunde aus Vorarlberg und Liechtenstein", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "H\u00f6henfunde aus Vorarlberg und Liechtenstein", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VSB6FS2I", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Wewerka, Barbara", "title": "Die Grabung Stra\u00df im Stra\u00dfertale", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Die Grabung Stra\u00df im Stra\u00dfertale", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VSE5KZBZ", "fields": {"item_type": "book", "author": "P\u00e1stor, J.", "title": "Ko\u0161ick\u00e9 pohrebisko", "publication_title": "", "short_title": "Ko\u0161ick\u00e9 pohrebisko", "publication_year": 1969, "place": "Ko\u0161ice", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VSGJIT6K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bouzek, Jan", "title": "Die tordierten Henkel der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Schriften des Vorarlberger Landesmuseums", "short_title": "Die tordierten Henkel der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VU4AQ4AZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Sydow, Wilhelm", "title": "Die Grabungskampagne 1982 auf dem Breitegg, Gem. Nu\u00dfdorf-Debant, Osttirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Die Grabungskampagne 1982 auf dem Breitegg, Gem. Nu\u00dfdorf-Debant, Osttirol", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VUDMG2B5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Preinfalk, Anna; Preinfalk, Fritz", "title": "Grabungen entlang der EVN-Westschiene: Endneolithische Grabenanlage und urnenfelderzeitliches Gr\u00e4berfeld aus Plaika - Bericht Teil B", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Grabungen entlang der EVN-Westschiene: Endneolithische Grabenanlage und urnenfelderzeitliches Gr\u00e4berfeld aus Plaika - Bericht Teil B", "publication_year": 2013, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VUXX8EVP", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Das Urnenfeld von Gro\u00df-Enzersdorf (Wien, 22. Bezirk)", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Urnenfeld von Gro\u00df-Enzersdorf (Wien, 22. Bezirk)", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VXEBDP5D", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Eine \u00e4lterurnenfelderzeitliche Hundebestattung aus Neusiedl an der Zaya, N\u00d6", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Eine \u00e4lterurnenfelderzeitliche Hundebestattung aus Neusiedl an der Zaya, N\u00d6", "publication_year": 1985, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "VXNI4HBP", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Hellerschmid, Irmtraud; Penz, Martin", "title": "Die befestigte Siedlung Stillfried a. d. March am \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit", "publication_title": "Popelnicov\u00e1 pole a doba hal\u0161tatsk\u00e1: p\u0159\u00edsp\u011bvky z VIII. konference, \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice 22. - 24. 9. 2004", "short_title": "Die befestigte Siedlung Stillfried a. d. March am \u00dcbergang von der Bronze- zur Eisenzeit", "publication_year": 2004, "place": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W2EPBQD7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Bronzenadeln als Weihegaben in Salzburger Mooren", "publication_title": "Mitteilungen der Gesellschaft f\u00fcr Salzburger Landeskunde", "short_title": "Bronzenadeln als Weihegaben in Salzburger Mooren", "publication_year": 1954, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W3HD8JM9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Coblenz, Werner", "title": "Zur Komplettierung eines reichen Bronzegeschirrfundes aus der Urnenfelderzeit", "publication_title": "Schriften des Vorarlberger Landesmuseums", "short_title": "Zur Komplettierung eines reichen Bronzegeschirrfundes aus der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W3QGKQ26", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Fundstelle Rannersdorf. Die arch\u00e4ologischen Grabungen auf der Trasse der S1", "publication_title": "", "short_title": "Fundstelle Rannersdorf. Die arch\u00e4ologischen Grabungen auf der Trasse der S1", "publication_year": 2006, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W4HNXBK7", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Moser-Starrach, S.", "title": "Pa\u00df- und H\u00f6henfunde des Neolithikum bis zu Lat\u00e8nezeit auf \u00d6sterreichischem Staatsgebiet", "publication_title": "", "short_title": "Pa\u00df- und H\u00f6henfunde des Neolithikum bis zu Lat\u00e8nezeit auf \u00d6sterreichischem Staatsgebiet", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W4QS78ZK", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Engelhardt, Kristin", "title": "Fels am Wagram, p.B. Tulln, N.\u00d6. Monographie einer Bronzezeitlichen Fundstelle", "publication_title": "", "short_title": "Fels am Wagram, p.B. Tulln, N.\u00d6. Monographie einer Bronzezeitlichen Fundstelle", "publication_year": 1973, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W59PUDMJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Nestor, J.", "title": "Zu den Pferdegeschirrbronzen aus Stillfried a. d. March, N.-\u00d6.", "publication_title": "Wiener Pr\u00e4historische Zeitschrift", "short_title": "Zu den Pferdegeschirrbronzen aus Stillfried a. d. March, N.-\u00d6.", "publication_year": 1934, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W5M33KJA", "fields": {"item_type": "book", "author": "Du\u0161ek, M.; Du\u0161ek, S.", "title": "Smolenice-Molp\u00edr I. Befestigter F\u00fcrstensitz der Hallstattzeit", "publication_title": "", "short_title": "Smolenice-Molp\u00edr I. Befestigter F\u00fcrstensitz der Hallstattzeit", "publication_year": 1984, "place": "Nitra", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W77KVST6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gr\u00f6mer, Karina; Moser, S.; Nigst, P.; Rebay, Katharina", "title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche Urne mit Beigaben aus Lungitz, O\u00d6", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche Urne mit Beigaben aus Lungitz, O\u00d6", "publication_year": 1998, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W7VUVGPE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "L\u0151rinczy, G.; Trogmayer, O.", "title": "Biritu\u00e1lis vatyai temet? Csanytelek-Pal\u00e9n", "publication_title": "Stud. Arch. MFM\u00c9", "short_title": "Biritu\u00e1lis vatyai temet? Csanytelek-Pal\u00e9n", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W8UV4GCD", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Du\u0161ek, M.", "title": "Birituelles Gr\u00e4berfeld der Karpatenl\u00e4ndischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur in Doln\u00fd Peter", "publication_title": "Bronzezeitliche Gr\u00e4berfelder in der S\u00fcdwestslowakei", "short_title": "Birituelles Gr\u00e4berfeld der Karpatenl\u00e4ndischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur in Doln\u00fd Peter", "publication_year": 1969, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W9VTU3F9", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Novotn\u00e1, Maria", "title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in der Slowakei und angrenzenden Gebieten", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Urnenfelderzeit n\u00f6rdlich und s\u00fcdlich der Alpen. Ergebnisse eines Kolloquiums", "short_title": "Stand und Aufgaben der Urnenfelderforschung in der Slowakei und angrenzenden Gebieten", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W9WHABBU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Dolenz, Heimo", "title": "Urnenfelderzeitliche und Melauner Kermik aus Warmbad Villach (Villach-Stadt)", "publication_title": "Carinthia I", "short_title": "Urnenfelderzeitliche und Melauner Kermik aus Warmbad Villach (Villach-Stadt)", "publication_year": 1961, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "W9Z5FF2G", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Zum \u00dcbergang von der Urnenfelderzeit zur Hallstattperiode im Salzburger Becken", "publication_title": "Die Osthallstattkultur. Akten des Internationalen Symposiums, Sopron, 10.-14. Mai 1994", "short_title": "Zum \u00dcbergang von der Urnenfelderzeit zur Hallstattperiode im Salzburger Becken", "publication_year": 1996, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WBMD9XSN", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lochner, Michaela", "title": "Ein urnenfelderzeitliches Keramikdepot aus Oberravelsbach, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein urnenfelderzeitliches Keramikdepot aus Oberravelsbach, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WBZ3W26I", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "publication_title": "", "short_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "publication_year": 1991, "place": "Warszawa", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WFIQ4VT5", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Gruber, Heinz K.", "title": "Die Bestattungen der mittleren Bronzezeit aus Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die Bestattungen der mittleren Bronzezeit aus Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1997, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WFPXIDK6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Presslinger, Hubert; Walach, Georg; Eibner, Clemens", "title": "Ergebnis der Erforschung urnenfelderzeitlicher Kupfermetallurgie im Paltental", "publication_title": "Berg- und h\u00fcttenm\u00e4nnische Monatshefte", "short_title": "Ergebnis der Erforschung urnenfelderzeitlicher Kupfermetallurgie im Paltental", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WFTVPT5U", "fields": {"item_type": "book", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Die jungsteinzeitlichen und bronzezeitlichen Pfahlbauten des Attersees in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "", "short_title": "Die jungsteinzeitlichen und bronzezeitlichen Pfahlbauten des Attersees in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1963, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WK3RJFRB", "fields": {"item_type": "book", "author": "Patek, Erzs\u00e9bet", "title": "Die Urnenfelderkultur in Transdanubien", "publication_title": "", "short_title": "Die Urnenfelderkultur in Transdanubien", "publication_year": 1968, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WK3SSAR9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vahlkampf, Guido", "title": "Das Laugener, Melauner und Fritzener Material K\u00e4rntens", "publication_title": "Forschungsberichte Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Das Laugener, Melauner und Fritzener Material K\u00e4rntens", "publication_year": 1980, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WKEWPZ73", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "D\u00f6rfler, G; Neuninger, H.; Pittioni, Richard; Siegl, W.", "title": "Zur Frage des Bleierzabbaues w\u00e4hrend der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur in den Ostalpen", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Zur Frage des Bleierzabbaues w\u00e4hrend der j\u00fcngeren Urnenfelderkultur in den Ostalpen", "publication_year": 1969, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WM4RCTKA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kimmig, Wolfgang", "title": "Bemerkungen zur Terminologie der Urnenfelderkultur im Raum nordwestlich der Alpen", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Bemerkungen zur Terminologie der Urnenfelderkultur im Raum nordwestlich der Alpen", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WPFRAZ7V", "fields": {"item_type": "book", "author": "Patay, P.", "title": "Fr\u00fcbronzezeitliche Kulturen in Ungarn", "publication_title": "", "short_title": "Fr\u00fcbronzezeitliche Kulturen in Ungarn", "publication_year": 1938, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WQHUAW3P", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Du\u0161ek, M.", "title": "Brandgr\u00e4berfeld der Nordpannonischen Kultur in I\u017ea", "publication_title": "Bronzezeitliche Gr\u00e4berfelder in der S\u00fcdwestslowakei", "short_title": "Brandgr\u00e4berfeld der Nordpannonischen Kultur in I\u017ea", "publication_year": 1969, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WQZH6HHW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Furm\u00e1nek, V.", "title": "Bronzeindustrie der mitteldanubischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur in M\u00e4hren", "publication_title": "Slovensk\u00e1 Archeol\u00f3gia", "short_title": "Bronzeindustrie der mitteldanubischen H\u00fcgelgr\u00e4berkultur in M\u00e4hren", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WSWDGMP3", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lippert, Andreas; Gstrein, P.", "title": "Untersuchungen bronzezeitlicher Pingen am Hochmoos bei Bischofshofen, Salzburg", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Untersuchungen bronzezeitlicher Pingen am Hochmoos bei Bischofshofen, Salzburg", "publication_year": 1971, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WTJQFQ3X", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Egg, Markus", "title": "Ein italischer Kammhelm aus Hallstatt", "publication_title": "Arch\u00e4ologisches Korrespondenzblatt", "short_title": "Ein italischer Kammhelm aus Hallstatt", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WU7TNCVF", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Tovornik, Vlasta", "title": "Zwei neue urnenfelderzeitliche Schwertfunde aus dem Gebiet Linz-Land", "publication_title": "Jahrbuch des Ober\u00f6sterreichischen Musealvereins", "short_title": "Zwei neue urnenfelderzeitliche Schwertfunde aus dem Gebiet Linz-Land", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WVI8G3UZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trnka, Gerhard", "title": "Das Gr\u00e4berfeld von Gusen. Zu den Ergebnissen der \"SS-Grabung\" 1941-43", "publication_title": "Arche. Zeitschrift f\u00fcr Geschichte und Arch\u00e4ologie in Ober\u00f6sterreich", "short_title": "Das Gr\u00e4berfeld von Gusen. Zu den Ergebnissen der \"SS-Grabung\" 1941-43", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WVNFXZCP", "fields": {"item_type": "book", "author": "Pittioni, Richard", "title": "Urgeschichte des \u00f6sterreichischen Raumes", "publication_title": "", "short_title": "Urgeschichte des \u00f6sterreichischen Raumes", "publication_year": 1954, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WWWWDTVH", "fields": {"item_type": "book", "author": "Lauermann, Ernst; Rammer, Elisabeth", "title": "Die urnenfelderzeitlichen Metallhorte Nieder\u00f6sterreichs mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der zwei Depotfunde aus Entzersdorf im Thale", "publication_title": "", "short_title": "Die urnenfelderzeitlichen Metallhorte Nieder\u00f6sterreichs mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der zwei Depotfunde aus Entzersdorf im Thale", "publication_year": 2012, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WX7V44NW", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Polla, B.", "title": "Birituelle F\u00fczesabonyer Begr\u00e4bnisst\u00e4tte in Streda nad Bodrogom", "publication_title": "", "short_title": "Birituelle F\u00fczesabonyer Begr\u00e4bnisst\u00e4tte in Streda nad Bodrogom", "publication_year": 1960, "place": "Bratislava", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WXXPBZB7", "fields": {"item_type": "thesis", "author": "Kramer, Dieter", "title": "Vom Neolithikum bis zur R\u00f6mischen Kaiserzeit. Untersuchungen zur \u00e4ltesten Besiedlungsgeschichte der Steiermark mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der mittelsteirischen H\u00f6hensiedlungen", "publication_title": "", "short_title": "Vom Neolithikum bis zur R\u00f6mischen Kaiserzeit. Untersuchungen zur \u00e4ltesten Besiedlungsgeschichte der Steiermark mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der mittelsteirischen H\u00f6hensiedlungen", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "WZFRJWJU", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neugebauer, Johannes-Wolfgang; Gattringer, Alois", "title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1988. Siebenter Vorbericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der Abteilung f\u00fcr Bodendenkmale des Bundesdenkmalamtes im Raum St. P\u00f6lten - Traismauer", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Rettungsgrabungen im Unteren Traisental im Jahre 1988. Siebenter Vorbericht \u00fcber die Aktivit\u00e4ten der Abteilung f\u00fcr Bodendenkmale des Bundesdenkmalamtes im Raum St. P\u00f6lten - Traismauer", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X2IPMBB8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pescheck, Christian", "title": "Der erste Fund einer Harfenfibel auf Linzer Boden", "publication_title": "Jahrbuch der Stadt Linz", "short_title": "Der erste Fund einer Harfenfibel auf Linzer Boden", "publication_year": 1953, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X3688RTC", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Roscher, Martina", "title": "KG Kainach bei Wildon, OG Weitendorf, VB Leibnitz", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "KG Kainach bei Wildon, OG Weitendorf, VB Leibnitz", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X3EHKN5U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Reim, Hartmann", "title": "Ein Brandgrab der \u00e4lteren Urnenfelderkultur von Gammertingen, Kreis Sigmaringen", "publication_title": "Fundberichte aus Baden-W\u00fcrttemberg", "short_title": "Ein Brandgrab der \u00e4lteren Urnenfelderkultur von Gammertingen, Kreis Sigmaringen", "publication_year": 1981, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X3HAFD6N", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Zotero | Home", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X48H3FVF", "fields": {"item_type": "blogPost", "author": "", "title": "How to import your EndNote library into Zotero", "publication_title": "The Digital Researcher", "short_title": "", "publication_year": 2015, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X5CRAR5I", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kloiber, \u00c4milian", "title": "Anthropologische Auswertung der urnenfelderzeitlichen Leichenbr\u00e4nde von Linz-Sch\u00f6rgenhub und St. Martin bei Linz", "publication_title": "", "short_title": "Anthropologische Auswertung der urnenfelderzeitlichen Leichenbr\u00e4nde von Linz-Sch\u00f6rgenhub und St. Martin bei Linz", "publication_year": 1956, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X62B275B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "F\u00fczesabony-Pusztasziksz\u00f3", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "F\u00fczesabony-Pusztasziksz\u00f3", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X6QWA68D", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trebsche, Peter", "title": "Die zweite und dritte Grabungskampagne in der urnenfelderzeitlichen Berbausiedlung von Prigglitz-Gasteil", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die zweite und dritte Grabungskampagne in der urnenfelderzeitlichen Berbausiedlung von Prigglitz-Gasteil", "publication_year": 2012, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X76U3IIM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "A Mez\u0151kom\u00e1romi \u00e9s Tiszaf\u00fcredi ny\u00e9ltar\u00e9jos bronzcs\u00e1k\u00e1nyok", "publication_title": "Communicationes Archaeologicae Hungariae", "short_title": "A Mez\u0151kom\u00e1romi \u00e9s Tiszaf\u00fcredi ny\u00e9ltar\u00e9jos bronzcs\u00e1k\u00e1nyok", "publication_year": 1982, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X85UTPMZ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Stering, Marcel", "title": "Funde der mittleren und sp\u00e4ten Bronzezeit aus Gro\u00df St. Florian/Weststeiermark", "publication_title": "Studien zur Mittel- und Sp\u00e4tbronzezeit am Rande der S\u00fcdostalpen", "short_title": "Funde der mittleren und sp\u00e4ten Bronzezeit aus Gro\u00df St. Florian/Weststeiermark", "publication_year": 2007, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X9TTXXHR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Moosleitner, Fritz", "title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Forschung in Salzburg", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die ur- und fr\u00fchgeschichtliche Forschung in Salzburg", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "X9W99DAN", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Ruttkay, Elisabeth", "title": "Bronzezeitliches Gef\u00e4ssdepot aus Deutschkreutz, Bez. Oberpullendorf", "publication_title": "Festschrift f\u00fcr Alphons A. Barb", "short_title": "Bronzezeitliches Gef\u00e4ssdepot aus Deutschkreutz, Bez. Oberpullendorf", "publication_year": 1966, "place": "Eisenstadt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XADP9TTM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kov\u00e1cs, T.", "title": "Korai markolatlapos bronz t\u0151r\u00f6k a k\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "Korai markolatlapos bronz t\u0151r\u00f6k a k\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XAF3SUM9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz-Schreiber, R.", "title": "Symbolic Representations on Early Bronze Age Vessels", "publication_title": "The Journal of Indo-European Studies", "short_title": "Symbolic Representations on Early Bronze Age Vessels", "publication_year": 1990, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XBVZNPD9", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trnka, Gerhard; Ladenbauer-Orel, H.", "title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Gusen in Ober\u00f6sterreich", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das urnenfelderzeitliche Gr\u00e4berfeld von Gusen in Ober\u00f6sterreich", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XC5RQ23P", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Groiss, F.", "title": "Urnenfelderzeitliche Brandgr\u00e4ber aus Getzersdorf, p.B. St. P\u00f6lten, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Brandgr\u00e4ber aus Getzersdorf, p.B. St. P\u00f6lten, N\u00d6", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XDRWBIU8", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krause, R\u00fcdiger", "title": "The prehistoric settlement of the inneralpine valley of Montafon in Vorarlberg (Austria)", "publication_title": "Preistoria Alpina", "short_title": "The prehistoric settlement of the inneralpine valley of Montafon in Vorarlberg (Austria)", "publication_year": 2007, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XE92Q9T2", "fields": {"item_type": "book", "author": "Benkovsky-Pivovarov\u00e1, Zoja", "title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 bis 1973, Band 3: Erg\u00e4nzungskatalog", "publication_title": "", "short_title": "Das mittelbronzezeitliche Gr\u00e4berfeld von Pitten in Nieder\u00f6sterreich. Ergebnisse der Ausgrabungen des Nieder\u00f6sterreichischen Landesmuseums in den Jahren 1967 bis 1973, Band 3: Erg\u00e4nzungskatalog", "publication_year": 1991, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XEM66J46", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Komemoracija Dubravku Lovrenovi\u0107u: Veliki gubitak za BiH", "publication_title": "Radio Sarajevo", "short_title": "Komemoracija Dubravku Lovrenovi\u0107u", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XF6VHK8E", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Ein Nachtrag zum sp\u00e4tbronzezeitlichen Depotfund von Sipbachzell", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein Nachtrag zum sp\u00e4tbronzezeitlichen Depotfund von Sipbachzell", "publication_year": 1997, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XFRABJ2B", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Uslar, Rafael von", "title": "T\u00f6nerne Menschenfig\u00fcrchen der Urnenfelderkultur", "publication_title": "Jahrbuch des R\u00f6misch-Germanischen Zentralmuseums", "short_title": "T\u00f6nerne Menschenfig\u00fcrchen der Urnenfelderkultur", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XGF4S2SI", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Schmitsberger, Oliver", "title": "Ein sp\u00e4tbronzezeitliches Gr\u00e4berfeld in Ober\u00f6sterreich - Vorbericht zu den Rettungsgrabungen in der KG Hinterberg, SG. Steyr", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ein sp\u00e4tbronzezeitliches Gr\u00e4berfeld in Ober\u00f6sterreich - Vorbericht zu den Rettungsgrabungen in der KG Hinterberg, SG. Steyr", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XGUMRBPV", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Krause, R\u00fcdiger", "title": "Siedlungsarch\u00e4ologie und Bergbauforschung. Ein interdisziplin\u00e4res Projekt zur Erforschung der inneralpinen Tallandschaft im Montafon/Vorarlberg (\u00d6sterreich)", "publication_title": "Jahrbuch des Vorarlberger Landesmuseumsvereines", "short_title": "Siedlungsarch\u00e4ologie und Bergbauforschung. Ein interdisziplin\u00e4res Projekt zur Erforschung der inneralpinen Tallandschaft im Montafon/Vorarlberg (\u00d6sterreich)", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XGUPEP88", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Stika, Hans-Peter", "title": "Pflanzenreste aus der H\u00f6hensiedlung der sp\u00e4ten Urnenfelderkultur am Kulm bei Trofaiach", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Pflanzenreste aus der H\u00f6hensiedlung der sp\u00e4ten Urnenfelderkultur am Kulm bei Trofaiach", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XI8ZX764", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "F\u00fczesabony-Pusztasziksz\u00f3", "publication_title": "Archaeologiai \u00c9rtes\u00edt\u0151", "short_title": "F\u00fczesabony-Pusztasziksz\u00f3", "publication_year": 1960, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XIQHZURR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Pieler, Franz", "title": "KG Oberbergern. Jahresbericht 2002", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "KG Oberbergern. Jahresbericht 2002", "publication_year": 2002, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XIWJICE7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Denk, Stefan", "title": "Neue urgeschichtliche Funde im Erlauf-Gebiet 1953-55", "publication_title": "Unsere Heimat", "short_title": "Neue urgeschichtliche Funde im Erlauf-Gebiet 1953-55", "publication_year": 1956, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XJ5UHM2D", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "K\u0151szegi, F.", "title": "Mittelbronzezeitliches Gr\u00e4berfeld in Pusztasziksz\u00f3", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Mittelbronzezeitliches Gr\u00e4berfeld in Pusztasziksz\u00f3", "publication_year": 1968, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XJEJGEBJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Obereder, J\u00f6rg", "title": "Eine fr\u00fchurnenfelderzeitliche Nadel aus der KG Rothenthurm, OG St. Peter ob Judenburg, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Eine fr\u00fchurnenfelderzeitliche Nadel aus der KG Rothenthurm, OG St. Peter ob Judenburg, Steiermark", "publication_year": 1999, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XKQNNNQX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Ullrich, Markus", "title": "Neues vom urnenfelderzeitlichen Friedhof bei Grundfeld", "publication_title": "Das arch\u00e4ologische Jahr in Bayern", "short_title": "Neues vom urnenfelderzeitlichen Friedhof bei Grundfeld", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XMQC3VI4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Siedlungsfunde der Urnenfelderkultur bei H\u00f6gmoos im salzburgischen Pinzgau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Siedlungsfunde der Urnenfelderkultur bei H\u00f6gmoos im salzburgischen Pinzgau", "publication_year": 1950, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XNIXMP73", "fields": {"item_type": "book", "author": "M\u00fcller-Schee\u00dfel, Nils", "title": "Irregul\u00e4re Bestattungen in der Urgeschichte: Norm, Ritual, Strafe ...? : Akten der Internationalen Tagung in Frankfurt a. M. vom 3. bis 5. Februar 2012", "publication_title": "", "short_title": "Irregul\u00e4re Bestattungen in der Urgeschichte: Norm, Ritual, Strafe ...? : Akten der Internationalen Tagung in Frankfurt a. M. vom 3. bis 5. Februar 2012", "publication_year": 2013, "place": "Bonn", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XRGARFP7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Leitner, Walter", "title": "Die Fundstellen vom Montikel bei Bludenz", "publication_title": "Jahrbuch des Vorarlberger Landesmuseumsvereines", "short_title": "Die Fundstellen vom Montikel bei Bludenz", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XSW34UM5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Funde aus der Westgruppe des Salzbergwerkes in Hallstatt, O\u00d6. Eine Fundortberichtigung", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Funde aus der Westgruppe des Salzbergwerkes in Hallstatt, O\u00d6. Eine Fundortberichtigung", "publication_year": 1973, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XV2ETERJ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Windholz-Konrad, Maria; H., Mit einem Beitrag von Pre\u00dflinger", "title": "Die Rabenwand - ein neuer pr\u00e4historischer Depotfundplatz im Ausseerland, Steiermark", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Die Rabenwand - ein neuer pr\u00e4historischer Depotfundplatz im Ausseerland, Steiermark", "publication_year": 2004, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XV9QJH9N", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "B\u00e1ndi, G.", "title": "The Cemetery of Ercsi-Sinatelep", "publication_title": "Alba Regia", "short_title": "The Cemetery of Ercsi-Sinatelep", "publication_year": 1966, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XVBI2FIW", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kaus, Margarete", "title": "Kimmerischer Pferdeschmuck im Karpatenbecken - das Stillfrieder Depot aus neuer Sicht", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Kimmerischer Pferdeschmuck im Karpatenbecken - das Stillfrieder Depot aus neuer Sicht", "publication_year": 1988, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XVKGF7IR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neuninger, Heinz; Preuschen, Ernst; Pittioni, Richard", "title": "Das Kupfer der Metallobjekte aus der Tischoferh\u00f6hle bei Kufstein, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Das Kupfer der Metallobjekte aus der Tischoferh\u00f6hle bei Kufstein, Tirol", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XVS9DS82", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kirchengast, S.", "title": "Skelettreste der mittleren Bronzezeit, der \u00e4lteren Urnenfelderzeit sowie der R\u00f6merzeit in Wien 23, Sulzengasse", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Skelettreste der mittleren Bronzezeit, der \u00e4lteren Urnenfelderzeit sowie der R\u00f6merzeit in Wien 23, Sulzengasse", "publication_year": 1994, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XVXAPIKT", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Eine sp\u00e4turnenfelderzeitliche Grube unter Aufsch\u00fcttungen des Westwalles von Stillfried. Zum Befund einer Sch\u00e4deldeposition", "publication_title": "Forschungen in Stillfried", "short_title": "Eine sp\u00e4turnenfelderzeitliche Grube unter Aufsch\u00fcttungen des Westwalles von Stillfried. Zum Befund einer Sch\u00e4deldeposition", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XWDKCPGM", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hundt, Hans-J\u00fcrgen", "title": "Katalog Straubing II. Die Fund der H\u00fcgelgr\u00e4berbronzezeit und der Urnenfelderzeit", "publication_title": "", "short_title": "Katalog Straubing II. Die Fund der H\u00fcgelgr\u00e4berbronzezeit und der Urnenfelderzeit", "publication_year": 1965, "place": "Kallm\u00fcnz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XZ8CZD65", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Lindinger, Volker", "title": "Eine Gef\u00e4\u00dfdeponierung der mittleren Bronzezeit aus Wien 22, Aspern", "publication_title": "Fundort Wien. Berichte zur Arch\u00e4ologie", "short_title": "Eine Gef\u00e4\u00dfdeponierung der mittleren Bronzezeit aus Wien 22, Aspern", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XZGJ4ABD", "fields": {"item_type": "book", "author": "Erbach, M. zu", "title": "Die sp\u00e4tbronze- und urnenfelderzeitlichen Funde aus Linz und Ober\u00f6sterreich, Auswertung", "publication_title": "", "short_title": "Die sp\u00e4tbronze- und urnenfelderzeitlichen Funde aus Linz und Ober\u00f6sterreich, Auswertung", "publication_year": 1989, "place": "Linz", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XZHGFNQS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Neuninger, Heinz; Preuschen, Ernst; Pittioni, Richard", "title": "Der urzeitliche Kupferbergbau G\u00f6tschen bei Brixen in Tal p. B. Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Der urzeitliche Kupferbergbau G\u00f6tschen bei Brixen in Tal p. B. Kitzb\u00fchel, Tirol", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "XZPKV3W3", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Kiss, V.", "title": "On the Bronze Age settlement history of B\u00e1torliget marshland and its surroundings", "publication_title": "The Geohistory of B\u00e1torliget marshland. An example for the reconstruction of late Quarternary enviro", "short_title": "On the Bronze Age settlement history of B\u00e1torliget marshland and its surroundings", "publication_year": 2004, "place": "Budapest", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Z4NAHJCM", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hell, Martin", "title": "Urnenfelderzeitliche Gr\u00e4ber bei St. Georgen im Salzburgischen Pinzgau", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Urnenfelderzeitliche Gr\u00e4ber bei St. Georgen im Salzburgischen Pinzgau", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Z527U8D6", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Hampl, Franz", "title": "Die materielle Kultur der Bronzezeit", "publication_title": "Mitteilungen der \u00d6sterreichischen Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Ur- und Fr\u00fchgeschichte", "short_title": "Die materielle Kultur der Bronzezeit", "publication_year": 1952, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Z56J6WGE", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Girtler, R.", "title": "Ein urnenfelderzeitlicher Verwahrfund aus Schiltern, p.B. Korneuburg (sic!), G.B. Langenlois, N\u00d6", "publication_title": "Archaeologia Austriaca", "short_title": "Ein urnenfelderzeitlicher Verwahrfund aus Schiltern, p.B. Korneuburg (sic!), G.B. Langenlois, N\u00d6", "publication_year": 1970, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Z99WW2BZ", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Mandl, Franz", "title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche hochalpine Siedlung. Handelt es sich um eine urgeschichtliche Almwirtschaft?", "publication_title": "Da schau her. Die Kulturzeitschrift aus \u00d6sterreichs Mitte", "short_title": "Eine sp\u00e4tbronzezeitliche hochalpine Siedlung. Handelt es sich um eine urgeschichtliche Almwirtschaft?", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "Z9MAAS46", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "no name provided", "title": "test", "publication_title": null, "short_title": "", "publication_year": null, "place": null, "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZAWUK7K8", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Schopper, Franz", "title": "Zur Frage der Trachtkontinuit\u00e4t von der sp\u00e4ten Urnenfelder- zur Hallstattzeit in Bayern am Beispiel der Schaukelringe", "publication_title": "Festschrift Torbr\u00fcgge", "short_title": "Zur Frage der Trachtkontinuit\u00e4t von der sp\u00e4ten Urnenfelder- zur Hallstattzeit in Bayern am Beispiel der Schaukelringe", "publication_year": 1993, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZB687GJI", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Eibner, Clemens", "title": "Die Pongauer Siedlungskammer und der Kupfergergbau in der Urzeit", "publication_title": "5000 Jahre Kupferbergbau M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig-Bischofshofen", "short_title": "Die Pongauer Siedlungskammer und der Kupfergergbau in der Urzeit", "publication_year": 1993, "place": "M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZBHJJ2CD", "fields": {"item_type": "book", "author": "Urban, Otto Helmut", "title": "Der Leopoldsberg: arch\u00e4ologische Forschungen auf dem Wiener Hausberg", "publication_title": "", "short_title": "Der Leopoldsberg: arch\u00e4ologische Forschungen auf dem Wiener Hausberg", "publication_year": 1999, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZCA3G3XN", "fields": {"item_type": "book", "author": "Mozsolics, A.", "title": "Bronzefunde aus Ungarn. Depotfundhorizonte Hajd\u00fab\u00f6sz\u00f6m\u00e9ny, Rom\u00e1nd und B\u00fckkszentl\u00e1szl\u00f3", "publication_title": "", "short_title": "Bronzefunde aus Ungarn. Depotfundhorizonte Hajd\u00fab\u00f6sz\u00f6m\u00e9ny, Rom\u00e1nd und B\u00fckkszentl\u00e1szl\u00f3", "publication_year": 2000, "place": "Kiel", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZD9JK86V", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Barth, Fritz-Eckart", "title": "Bronzezeitliche Graphittonkeramik vom Salzbergtal bei Hallstatt", "publication_title": "Annalen des Naturhistorischen Museums Wien", "short_title": "Bronzezeitliche Graphittonkeramik vom Salzbergtal bei Hallstatt", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZDF89UPT", "fields": {"item_type": "book", "author": "H\u00e4nsel, B.", "title": "Beitr\u00e4ge zur Chronologie der mittleren Bronzezeit im Karpatenbecken", "publication_title": "", "short_title": "Beitr\u00e4ge zur Chronologie der mittleren Bronzezeit im Karpatenbecken", "publication_year": 1968, "place": "Heidelberg", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZE7DPG3U", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Kalicz, N.", "title": "Kes\u0151bronzkori urnatemet\u0151 Igrici k\u00f6sz\u00e9g hat\u00e1r\u00e1ban", "publication_title": "Herman Ott\u00f3 M\u00faz. \u00c9vk.", "short_title": "Kes\u0151bronzkori urnatemet\u0151 Igrici k\u00f6sz\u00e9g hat\u00e1r\u00e1ban", "publication_year": 1958, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZFFCHJAX", "fields": {"item_type": "book", "author": "Hampl, Franz", "title": "Die bronzezeitliche Kupfergewinnung in Nieder\u00f6sterreich. Forschungsstand Ende 1974 und Forschungsaufgaben. Das Experiment in der Urgeschichte", "publication_title": "", "short_title": "Die bronzezeitliche Kupfergewinnung in Nieder\u00f6sterreich. Forschungsstand Ende 1974 und Forschungsaufgaben. Das Experiment in der Urgeschichte", "publication_year": 1976, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZGEGIPA4", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vonbank, Elmar", "title": "Laugener und Melauner Keramik im F\u00fcrstentum Liechtenstein", "publication_title": "Helvetia Archaeologica", "short_title": "Laugener und Melauner Keramik im F\u00fcrstentum Liechtenstein", "publication_year": 1978, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZGJJBW5K", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Vonbank, Elmar", "title": "Quellen zur Ur- und Fr\u00fchgeschichte Vorarlbergs", "publication_title": "Montfort. Zeitschrift f\u00fcr Geschichte Vorarlbergs", "short_title": "Quellen zur Ur- und Fr\u00fchgeschichte Vorarlbergs", "publication_year": 1949, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZGRGXRCB", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pausweg, Franz", "title": "Die Bedeutung der Ur- und Fr\u00fchgeschichtsforschung f\u00fcr die Lagerst\u00e4ttenkunde am Beispiel des Kupferbergbaus Mitterberg bei M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig, Salzburg", "publication_title": "", "short_title": "Die Bedeutung der Ur- und Fr\u00fchgeschichtsforschung f\u00fcr die Lagerst\u00e4ttenkunde am Beispiel des Kupferbergbaus Mitterberg bei M\u00fchlbach am Hochk\u00f6nig, Salzburg", "publication_year": 1976, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZGXZ8WMX", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Trnka, Gerhard", "title": "Ein Hallstatt-A-zeitliches Brandgrab aus Weinsteig, N\u00d6", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Ein Hallstatt-A-zeitliches Brandgrab aus Weinsteig, N\u00d6", "publication_year": 1983, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZH2HX3H5", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "H\u00f6glinger, Peter", "title": "Bronze- und eisenzeitliche Metallhorte aus Salzburg", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Bronze- und eisenzeitliche Metallhorte aus Salzburg", "publication_year": 2003, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZH75HE4T", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Zoffmann, Z.K.", "title": "Anthropological Structure of the Prehistoric Populations living in the Carpathian Basin in the Neolithic, Copper, Bronze and Iron Ages", "publication_title": "Acta Archaeologica Academiae Scientiarum Hungaricae", "short_title": "Anthropological Structure of the Prehistoric Populations living in the Carpathian Basin in the Neolithic, Copper, Bronze and Iron Ages", "publication_year": 2001, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZJA6THDS", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Gleirscher, Paul", "title": "Urzeitliche Siedlungsreste von Muiggensbichl in Telfes", "publication_title": "Tiroler Heimat. Jahrbuch f\u00fcr Geschichte und Volkskunde Nord-, Ost- und S\u00fcdtirols", "short_title": "Urzeitliche Siedlungsreste von Muiggensbichl in Telfes", "publication_year": 1986, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZKGKPSTT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "B\u00f3na, I.", "title": "Bronzezeitliche Tell-Kulturen in Ungarn", "publication_title": "Bronzezeit in Ungarn. Forschungen in Tell Siedlungen an Donau und Theiss", "short_title": "Bronzezeitliche Tell-Kulturen in Ungarn", "publication_year": 1992, "place": "Frankfurt", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZM3HHMEK", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Leeb, Alexandra", "title": "Ravelsbach/Ried Urtlfeld. Ein bedeutender pr\u00e4historischer Fundplatz", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Ravelsbach/Ried Urtlfeld. Ein bedeutender pr\u00e4historischer Fundplatz", "publication_year": 1992, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZMTNEI5C", "fields": {"item_type": "book", "author": "Kern, Anton; Lammerhuber, Lois; Gamsj\u00e4ger, Rudolf; Kowarik, Kerstin; Maix, Stefan; Reschreiter, Stef", "title": "Hallstatt 7000", "publication_title": "", "short_title": "Hallstatt 7000", "publication_year": 2010, "place": "Baden", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZN8FP4PJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Furm\u00e1nek, V\u00e1clav; V\u00e1clav-O\u017ed\u00e1ni, Ondrej", "title": "Kontakte der H\u00fcgelgr\u00e4berkulturen und des Kulturkomplexes der s\u00fcd\u00f6stlichen Urnenfelder", "publication_title": "Beitr\u00e4ge zur Geschichte und Kultur der mitteleurop\u00e4ischen Bronzezeit", "short_title": "Kontakte der H\u00fcgelgr\u00e4berkulturen und des Kulturkomplexes der s\u00fcd\u00f6stlichen Urnenfelder", "publication_year": 1990, "place": "Berlin", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZN9DIGIT", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Leitner, Walter", "title": "Die Urzeit", "publication_title": "Geschichte des Landes Tirol 1. Von den Anf\u00e4ngen bis 1490", "short_title": "Die Urzeit", "publication_year": 1985, "place": "Innsbruck", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZNVQ3NRM", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Beninger, Eduard", "title": "Die Wehranlagen auf dem Burgstall zu Schiltern, Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Varia Archaeologica, Festschrift Wilhelm Unverzagt", "short_title": "Die Wehranlagen auf dem Burgstall zu Schiltern, Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1964, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZQ5FP5R2", "fields": {"item_type": "book", "author": "", "title": "Brandbestattungen von der mittleren Donau bis zur \u00c4g\u00e4is zwischen 1300 und 750 v. Chr.", "publication_title": "", "short_title": "Brandbestattungen von der mittleren Donau bis zur \u00c4g\u00e4is zwischen 1300 und 750 v. Chr.", "publication_year": 2013, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZRCH9S69", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Bayer, Josef", "title": "Zwei Begr\u00e4bnisst\u00e4tten der j\u00fcngeren Bronzezeit bei Zwentendorf an der Donau im Tullnerfelde (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Zwei Begr\u00e4bnisst\u00e4tten der j\u00fcngeren Bronzezeit bei Zwentendorf an der Donau im Tullnerfelde (Nieder\u00f6sterreich)", "publication_year": 1922, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZRHSTIBE", "fields": {"item_type": "webpage", "author": "", "title": "Neuer Tab", "publication_title": "", "short_title": "", "publication_year": null, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZSFR6Z3S", "fields": {"item_type": "book", "author": "Felgenhauer, Fritz", "title": "Stillfried. Lebensraum des Menschen seit 30.000 Jahren. Arch\u00e4ologischer Fundplatz von internationaler Bedeutung - Objekt interdisziplin\u00e4rer Forschung von bedeutendem Rang. Ergebnisse der Ausgrabungen und Forschungen 1969-1989", "publication_title": "", "short_title": "Stillfried. Lebensraum des Menschen seit 30.000 Jahren. Arch\u00e4ologischer Fundplatz von internationaler Bedeutung - Objekt interdisziplin\u00e4rer Forschung von bedeutendem Rang. Ergebnisse der Ausgrabungen und Forschungen 1969-1989", "publication_year": 1990, "place": "G\u00e4nserndorf", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZSPSBPS7", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Angeli, Wilhelm", "title": "Zwei urnenfelderzeitliche Brandgr\u00e4ber von Gro\u00dfmugl", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Zwei urnenfelderzeitliche Brandgr\u00e4ber von Gro\u00dfmugl", "publication_year": 1959, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZUC77U5M", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Forenbaher, S.", "title": "Radiocarbon dates and absolute chronology of the central European Early Bronze Age", "publication_title": "Antiquity", "short_title": "Radiocarbon dates and absolute chronology of the central European Early Bronze Age", "publication_year": 1993, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZUU5ZQTA", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Willvonseder, Kurt", "title": "Zwerndorf an der March. Ein neuer ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Fundort in Nieder\u00f6sterreich", "publication_title": "Mitteilungen der Anthropologischen Gesellschaft in Wien", "short_title": "Zwerndorf an der March. Ein neuer ur- und fr\u00fchgeschichtlicher Fundort in Nieder\u00f6sterreich", "publication_year": 1933, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZVIBW2TB", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Helgert, Heidrun", "title": "Die weibliche Totentracht der \u010caka-Kultur aus Zurndorf", "publication_title": "Arch\u00e4ologie \u00d6sterreichs", "short_title": "Die weibliche Totentracht der \u010caka-Kultur aus Zurndorf", "publication_year": 1995, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZVME7NWJ", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Pap, Johann", "title": "3000 Jahre Bergbau im Raxgebiet", "publication_title": "Bergbau in Nieder\u00f6sterreich. Vortr\u00e4ge und Diskussionen des sechsten Symposions des Nieder\u00f6sterreichi", "short_title": "3000 Jahre Bergbau im Raxgebiet", "publication_year": 1987, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZXADPKJT", "fields": {"item_type": "book", "author": "Schauberger, Othmar", "title": "Ein Rekonstruktionsversuch der pr\u00e4historischen Grubenbaue im Hallst\u00e4tter Salzberg", "publication_title": "", "short_title": "Ein Rekonstruktionsversuch der pr\u00e4historischen Grubenbaue im Hallst\u00e4tter Salzberg", "publication_year": 1960, "place": "Horn, Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZXBZHU3J", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Plesl, Ev\u017een", "title": "Zur Problematik der Anf\u00e4nge der Urnenfelderperiode in B\u00f6hmen", "publication_title": "Die Anf\u00e4nge der Urnenfelderkulturen in Europa", "short_title": "Zur Problematik der Anf\u00e4nge der Urnenfelderperiode in B\u00f6hmen", "publication_year": 1991, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZXU68NFE", "fields": {"item_type": "bookSection", "author": "Geistler, Michael B.", "title": "Betrachtungen zu den Lagerungsverh\u00e4ltnissen des Schwertfundes aus dem Kremser Hafen", "publication_title": "Perspektiven \u2013 Zum Werdegang von Krems und Stein. Festgabe zum 1.000-Jahr-Jubil\u00e4um der Stadt Krems-S", "short_title": "Betrachtungen zu den Lagerungsverh\u00e4ltnissen des Schwertfundes aus dem Kremser Hafen", "publication_year": 1995, "place": "Wien", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "bib.book", "pk": "ZZFTCPAR", "fields": {"item_type": "journalArticle", "author": "Artner, Wolfgang", "title": "Wolfgang; Von Hallstatt auf dem Weg nach S\u00fcden. Grabfunde vom Kulm bei Aigen im Ennstal, Obersteiermark, sowie Funde der Hallstatt- und Fr\u00fch-La-T\u00e8ne-Zeit zwischen \u00d6den- und Hallst\u00e4tter See", "publication_title": "Fundberichte aus \u00d6sterreich", "short_title": "Wolfgang; Von Hallstatt auf dem Weg nach S\u00fcden. Grabfunde vom Kulm bei Aigen im Ennstal, Obersteiermark, sowie Funde der Hallstatt- und Fr\u00fch-La-T\u00e8ne-Zeit zwischen \u00d6den- und Hallst\u00e4tter See", "publication_year": 2012, "place": "", "isbn": null, "issn": null, "doi": null, "url": null}}, {"model": "burials.burialsite", "pk": 1, "fields": {"name": "Athens", "alternative_name": "", "location": 2, "topography": 3, "exact_location": true, "lat": 11.0, "lng": 11.0, "excavation": "fully excavated", "distance_to_next_settlement": 11, "type_of_burial_site": 14, "disturbance": "", "absolute_dating": null, "location_of_archaeological_material_and_contact_information": "", "dating": [], "reference": []}}, {"model": "burials.burialsite", "pk": 2, "fields": {"name": "Franzhausen-Kokoron", "alternative_name": "Franzhausen-Kokoron", "location": 4, "topography": 2, "exact_location": true, "lat": 48.344749, "lng": 15.723505, "excavation": "partly excavated", "distance_to_next_settlement": 10, "type_of_burial_site": 15, "disturbance": "agricultural damage", "absolute_dating": "", "location_of_archaeological_material_and_contact_information": "Bundesdenkmalamt \u00d6sterreich, Abteilung f\u00fcr Arch\u00e4ologie\r\n\r\ncurrently under examination by:\r\nDr. Michaela Lochner (Akademie der Wissenschaften, OREA Abteilung Europa)\r\nemail: michaela.lochner@oeaw.ac.at", "dating": [21, 22, 23, 24], "reference": ["2GNF49N7", "5JRX244Q"]}}, {"model": "burials.burialsite", "pk": 3, "fields": {"name": "Budapest-Bekasmegyer", "alternative_name": "", "location": 7, "topography": 7, "exact_location": true, "lat": 19.021982, "lng": 47.601418, "excavation": "partly excavated", "distance_to_next_settlement": 10, "type_of_burial_site": 15, "disturbance": "", "absolute_dating": "", "location_of_archaeological_material_and_contact_information": "", "dating": [16, 19, 20], "reference": ["AU68SD58", "T56EXWQT"]}}, {"model": "burials.burialgroup", "pk": 1, "fields": {"burial_site": 1, "burial_group_id": "2333", "name": "Test burial group", "burial_group_type": 27, "material": 30, "length": "500", "width": "", "diameter": "", "height": ""}}, {"model": "burials.burial", "pk": 5, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "1", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 79, "length": "20cm", "width": "10cm", "diameter": "", "height": "3cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 8, "fields": {"burial_site": 3, "burial_group": null, "burial_id": "216", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": 77, "length": "", "width": "", "diameter": "", "height": "50", "intentionally_deposited": null, "filling": 207, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 14, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "3", "burial_type": 35, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": null, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 75, "grave_pit_orientation": 77, "length": "35 cm", "width": "30 cm", "diameter": "", "height": "0 cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 15, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "4", "burial_type": 35, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "45 cm", "height": "0 cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 16, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "5", "burial_type": 33, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "25 cm", "height": "0 cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 17, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "9", "burial_type": 33, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 75, "grave_pit_orientation": 80, "length": "32 cm", "width": "31 cm", "diameter": "", "height": "6 cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 18, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "10", "burial_type": 35, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "60 cm", "height": "6 cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 19, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "11", "burial_type": 35, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 75, "grave_pit_orientation": 78, "length": "100 cm", "width": "77 cm", "diameter": "", "height": "0 cm", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 25, "fields": {"burial_site": 3, "burial_group": null, "burial_id": "14", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": true, "extraordinary_burial_text": "Burial contains 24 clay objects, which the authors refer to as \"clay symbols\" (Tonsymbole) and assume a ritual or magical purpose", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 77, "length": "164", "width": "115", "diameter": "", "height": "145", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 26, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "17", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": null, "secondary_burial_text": "", "displaced": null, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "75", "height": "1", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 27, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "18", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": true, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 80, "length": "53", "width": "47", "diameter": "", "height": "25", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 29, "fields": {"burial_site": 3, "burial_group": null, "burial_id": "218", "burial_type": 39, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 71, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "", "height": "", "intentionally_deposited": null, "filling": null, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 30, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "20", "burial_type": 35, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "75", "height": "1", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 35, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "22", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 66, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 77, "length": "65", "width": "57", "diameter": "", "height": "16", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 36, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "24", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 75, "grave_pit_orientation": 78, "length": "65", "width": "50", "diameter": "", "height": "10", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 37, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "25", "burial_type": 33, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": true, "displaced_text": "remains of a former burial, burial type not reconstructable", "extraordinary_burial": null, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 90, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 79, "length": "55", "width": "49", "diameter": "", "height": "1", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 38, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "26", "burial_type": 35, "C14_dendro": null, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": true, "displaced_text": "recently disturbed", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": null, "cover_type": null, "grave_pit_form": 72, "grave_pit_orientation": null, "length": "", "width": "", "diameter": "44", "height": "12", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 39, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "27", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 77, "length": "73", "width": "64", "diameter": "", "height": "1", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.burial", "pk": 40, "fields": {"burial_site": 2, "burial_group": null, "burial_id": "28", "burial_type": 35, "C14_dendro": false, "absolute_age": "", "secondary_burial": false, "secondary_burial_text": "", "displaced": false, "displaced_text": "", "extraordinary_burial": false, "extraordinary_burial_text": "", "inhumation_burial_type": "", "bi_ritual_burial_type": "", "construction": 51, "arrangement": 57, "cover": false, "cover_type": null, "grave_pit_form": 73, "grave_pit_orientation": 77, "length": "77", "width": "57", "diameter": "", "height": "1", "intentionally_deposited": null, "filling": 206, "post_holes": "", "surface_identification_mark": "", "erdgraebchen": "", "other_features": "", "filling_objects": []}}, {"model": "burials.urn", "pk": 2, "fields": {"burial": 5, "basic_shape": null, "urn_type": "bottom fragment , shape or type not determinable", "variation": "", "urn_id": "Fn. 5", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 3, "fields": {"burial": 8, "basic_shape": 84, "urn_type": "same urn type, Vessel with a cone shaped neck", "variation": "", "urn_id": "70.4.4", "urncover_exists": true}}, {"model": "burials.urn", "pk": 5, "fields": {"burial": 5, "basic_shape": 88, "urn_type": "", "variation": "", "urn_id": "9089", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 7, "fields": {"burial": 14, "basic_shape": 234, "urn_type": "bottom sherd", "variation": "", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 8, "fields": {"burial": 15, "basic_shape": 234, "urn_type": "undefined, bottom shape", "variation": "", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 9, "fields": {"burial": 18, "basic_shape": 234, "urn_type": "bottom sherd", "variation": "", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 10, "fields": {"burial": 19, "basic_shape": 84, "urn_type": "type 2", "variation": "variation 2, profiled shape and high waist", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 14, "fields": {"burial": 25, "basic_shape": 86, "urn_type": "type IV", "variation": "A2a", "urn_id": "62.26.11", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 15, "fields": {"burial": 26, "basic_shape": 234, "urn_type": "", "variation": "", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 16, "fields": {"burial": 27, "basic_shape": 84, "urn_type": "type 1", "variation": "variation 2", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 17, "fields": {"burial": 5, "basic_shape": 82, "urn_type": "", "variation": "", "urn_id": "", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 18, "fields": {"burial": 5, "basic_shape": 256, "urn_type": "", "variation": "", "urn_id": "", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 19, "fields": {"burial": 5, "basic_shape": 84, "urn_type": "", "variation": "", "urn_id": "", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 20, "fields": {"burial": 30, "basic_shape": 234, "urn_type": "bottom fragment", "variation": "", "urn_id": "Fn. 2", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 22, "fields": {"burial": 35, "basic_shape": 84, "urn_type": "type 1", "variation": "variation 2: S-profil and high waist", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 23, "fields": {"burial": 36, "basic_shape": 234, "urn_type": "bottom sherd", "variation": "", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 24, "fields": {"burial": 38, "basic_shape": 84, "urn_type": "type 2", "variation": "variation 2", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": null}}, {"model": "burials.urn", "pk": 25, "fields": {"burial": 39, "basic_shape": 84, "urn_type": "type 1", "variation": "variation 2, S-profil and high waist", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urn", "pk": 26, "fields": {"burial": 40, "basic_shape": 84, "urn_type": "type 2", "variation": "variation 2, profiled shape and high waist", "urn_id": "Fn. 1", "urncover_exists": false}}, {"model": "burials.urncover", "pk": 1, "fields": {"basic_shape": 248, "upside_down": true, "fragment": true, "cover_id": "70.4.5", "urn": 3}}, {"model": "burials.urncover", "pk": 2, "fields": {"basic_shape": 213, "upside_down": null, "fragment": null, "cover_id": "2344", "urn": 2}}, {"model": "burials.urncover", "pk": 5, "fields": {"basic_shape": 210, "upside_down": null, "fragment": true, "cover_id": "5642", "urn": 5}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 6, "fields": {"burial": 5, "urn": 2, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 212, "material": 112, "condition": 123, "position": 135}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 8, "fields": {"burial": 8, "urn": 3, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 149, "material": 113, "condition": 120, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 13, "fields": {"burial": 14, "urn": 7, "amount_countable": 3, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 143, "material": 113, "condition": 119, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 14, "fields": {"burial": 14, "urn": 7, "amount_countable": 3, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 143, "material": 113, "condition": 124, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 15, "fields": {"burial": 15, "urn": 8, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 222, "material": 112, "condition": 123, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 16, "fields": {"burial": 15, "urn": 8, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 17, "fields": {"burial": 17, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 143, "material": 113, "condition": 123, "position": 126}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 18, "fields": {"burial": 18, "urn": 9, "amount_countable": 1, "comment": "bottom sherd", "secondary_depostition": false, "name": 222, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 19, "fields": {"burial": 18, "urn": 9, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "name": 170, "material": 113, "condition": 124, "position": 126}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 20, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2; bottom sherd, covering accessory vessel Fn. 3", "secondary_depostition": false, "name": 222, "material": 112, "condition": 123, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 22, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4; type 4, variation 1, S-profiled, strap handle an funnel shaped neck", "secondary_depostition": false, "name": 212, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 23, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3; type 2, variation 2, profiled shape and high waist; covered by a bottom sherd Fn. 2", "secondary_depostition": false, "name": 84, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 25, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 9; type 3, variation 2, bowl with a reduced rim; on top of it Knife ( Fn. 10) and inside sheep bones (Fn. 12)", "secondary_depostition": false, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 26, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn .7; type 3, variation 1 \"einteilige drahtb\u00fcgelfibel mit je zwei Achterschleifen\"", "secondary_depostition": false, "name": 148, "material": 113, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 31, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 8", "secondary_depostition": null, "name": 147, "material": 113, "condition": 123, "position": 135}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 34, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 14 and 15; type 1 with plane-konvex profile; 6 fragments", "secondary_depostition": null, "name": 143, "material": 113, "condition": 123, "position": 135}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 35, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 16; type 1, big form; south-east of the urn, probably kept in an organic container", "secondary_depostition": null, "name": 252, "material": 113, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 36, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 10, type 2 \"Griffdornmesser mit geradem R\u00fccken\"; on top of accessory vessel  Fn. 9", "secondary_depostition": null, "name": 159, "material": 113, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 37, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn 6; type 1, variation 5, pot with a weak S-profile and no handle,", "secondary_depostition": null, "name": 211, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 38, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5; type 1, variation 1, S-profile and round belly", "secondary_depostition": null, "name": 84, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 40, "fields": {"burial": 25, "urn": 14, "amount_countable": 1, "comment": "contained 24 clay objects and a burnt pebble; type III variation C1; inventory number 62.26.10", "secondary_depostition": null, "name": 213, "material": 112, "condition": 119, "position": 253}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 41, "fields": {"burial": 25, "urn": 14, "amount_countable": 1, "comment": "type III, variation A3b; inventory number 62.26.12", "secondary_depostition": null, "name": 213, "material": 112, "condition": 119, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 42, "fields": {"burial": 25, "urn": 14, "amount_countable": 1, "comment": "type V, variation A2; inventory number 62.26.13", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 43, "fields": {"burial": 25, "urn": 14, "amount_countable": 4, "comment": "type IV, variation F3; inventory number 62.26.14, 62.26.15, 62.26.16 and 62.26.17", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 44, "fields": {"burial": 25, "urn": 14, "amount_countable": 24, "comment": "inventory numbers 62.26.18 - 62.26.40", "secondary_depostition": null, "name": 226, "material": 112, "condition": 119, "position": 254}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 46, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2", "secondary_depostition": null, "name": 212, "material": 112, "condition": 123, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 47, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3, type 2, variation 1", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 129}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 48, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4; type 1, variation 3;  inside the bowl was a sheep/goat bone (Fn. 6)", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 49, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5; type 10; inside the bowl were several goat/sheep bones (Fn. 7) found", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 50, "fields": {"burial": 27, "urn": 16, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2; type 1, variation 2", "secondary_depostition": null, "name": 84, "material": 112, "condition": 119, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 51, "fields": {"burial": 27, "urn": 16, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3; type 5, miniature vessel", "secondary_depostition": null, "name": 84, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 52, "fields": {"burial": 27, "urn": 16, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4; type 7, variation 2", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 129}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 53, "fields": {"burial": 27, "urn": 16, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 6, type 3", "secondary_depostition": null, "name": 148, "material": 113, "condition": 123, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 54, "fields": {"burial": 27, "urn": 16, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 9; type 1", "secondary_depostition": null, "name": 143, "material": 113, "condition": 123, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 55, "fields": {"burial": 5, "urn": 2, "amount_countable": null, "comment": "", "secondary_depostition": null, "name": 252, "material": null, "condition": null, "position": null}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 56, "fields": {"burial": 29, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "bowl with a cane shaped body and straight rim; Inv.  Nr. 70.4.16", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 126}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 57, "fields": {"burial": 29, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "bowl with a round body and handle; Inv. Nr. 70.4.17; arranged in a pile with other vessel fragments (Inv.Nr. 70.4.18)", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 58, "fields": {"burial": 29, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "bowl with a biconical body and overhanging rim; Inv.Nr. 70.4.18; arranged in a pile with other vessel fragments (Inv.Nr. 70.4.18 and 70.4.17)", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 59, "fields": {"burial": 29, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "Inv.Nr. 70.4.18;  arranged in a pile with other vessel fragments (Inv.Nr. 70.4.18 and 70.4.17)", "secondary_depostition": null, "name": 211, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 60, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3; type 4, variation 2", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 61, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4;  type  4, variation 2", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 62, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5; bottom fragment, inside of it pig remains (Fn. 13 and 15) and a fragment of a  bronze plate , which decorated an organic container (Fn. 1)", "secondary_depostition": null, "name": 222, "material": 112, "condition": 123, "position": 130}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 63, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 6; type 2, variation 3; inside of it  sheep bones (Fn. 7)", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 64, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 9; type  Ur\u010dice; inside urn (Fn. 2); no traces of use", "secondary_depostition": null, "name": 164, "material": 113, "condition": 119, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 65, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 14; type 2; mixed together with cremated human remains inside the urn vessel", "secondary_depostition": null, "name": 147, "material": 113, "condition": 124, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 66, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 10; type 2 \"Griffdornmesser mit geradem R\u00fccken\"; between two acessory vessels (Fn.6 and Fn.4) on the pit bottom", "secondary_depostition": null, "name": 159, "material": 113, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 69, "fields": {"burial": 35, "urn": 22, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2, type 3, variation 1", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 70, "fields": {"burial": 35, "urn": 22, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3; type 1, variation 2", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 71, "fields": {"burial": 36, "urn": 23, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2; type 2, variation 1", "secondary_depostition": null, "name": 211, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 72, "fields": {"burial": 36, "urn": 23, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5, type 7, variation 1", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 73, "fields": {"burial": 36, "urn": 23, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3; bottom sherd", "secondary_depostition": null, "name": 222, "material": 112, "condition": 123, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 74, "fields": {"burial": 36, "urn": 23, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 6; inside the acessory vessel Fn. 3", "secondary_depostition": null, "name": 212, "material": 112, "condition": 123, "position": 254}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 77, "fields": {"burial": 37, "urn": null, "amount_countable": 2, "comment": "Fn. 3; remains of a burial; burial type not reconstructable", "secondary_depostition": null, "name": 145, "material": 113, "condition": 124, "position": 251}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 78, "fields": {"burial": 38, "urn": 24, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2; type 1, variation 1: s-profil and round belly", "secondary_depostition": null, "name": 83, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 79, "fields": {"burial": 38, "urn": 24, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4; next to the acessory vessel (Fn. 2)", "secondary_depostition": null, "name": 145, "material": 113, "condition": 124, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 80, "fields": {"burial": 39, "urn": 25, "amount_countable": 2, "comment": "Fn. 2 and 3; type 4, variation 2", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 81, "fields": {"burial": 39, "urn": 25, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4; vessel is lost", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 82, "fields": {"burial": 39, "urn": 25, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 8, type 1, variation 3; deposited in Fn. 3", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 254}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 83, "fields": {"burial": 39, "urn": 25, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5, type 2: \"Griffdornmesser mit geradem R\u00fccken\" ( knife with a handle thorn and even back)", "secondary_depostition": null, "name": 159, "material": 113, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 84, "fields": {"burial": 39, "urn": 25, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 7", "secondary_depostition": null, "name": 252, "material": 113, "condition": 123, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 85, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2, type 4,  variation2: S-profil, cone shaped neck and strap handle", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 86, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 3, type 4, variation 4: s-profil, strap handle, cylindical neck and overhanging rim", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 87, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4, type 3, variation 1: inverted rim and straight body", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 127}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 91, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 10, inside Fn. 2; Type 1, variation 5, S-profil, cylindrical neck and overhanging rim", "secondary_depostition": null, "name": 210, "material": 112, "condition": 119, "position": 254}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 92, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 9, lying on top of Fn. 3 and Fn. 4 (accessory vessels); unused knife", "secondary_depostition": null, "name": 159, "material": 113, "condition": 119, "position": 254}}, {"model": "burials.gravegood", "pk": 93, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5; without pin head", "secondary_depostition": null, "name": 147, "material": 113, "condition": 123, "position": 96}}, {"model": "burials.gravegoodother", "pk": 3, "fields": {"burial": 5, "urn": 5, "amount_countable": 2, "comment": "", "secondary_depostition": true, "food": true, "other_organic_grave_good": null, "other_organic_grave_good_text": "", "position": 98}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 3, "fields": {"burial": 5, "urn": 2, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "age": 183, "gender": 189, "temperature": 197, "weight": "26g", "pathology": "", "total_weight": "26g", "position": 101}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 4, "fields": {"burial": 8, "urn": 3, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "age": 181, "gender": 189, "temperature": 196, "weight": "390", "pathology": "", "total_weight": "390", "position": 96}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 7, "fields": {"burial": 14, "urn": 7, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "age": 181, "gender": 191, "temperature": 197, "weight": "745 g;", "pathology": "", "total_weight": "745 g", "position": 96}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 8, "fields": {"burial": 15, "urn": 8, "amount_countable": null, "comment": "", "secondary_depostition": true, "age": 222, "gender": 187, "temperature": null, "weight": "", "pathology": "", "total_weight": "", "position": 111}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 9, "fields": {"burial": 17, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 1; exact age 31-40 years", "secondary_depostition": null, "age": 181, "gender": 189, "temperature": 197, "weight": "50 g", "pathology": "", "total_weight": "50 g", "position": 101}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 10, "fields": {"burial": 18, "urn": 9, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": null, "age": 186, "gender": 187, "temperature": 197, "weight": "10 g", "pathology": "", "total_weight": "10 g", "position": 111}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 11, "fields": {"burial": 16, "urn": null, "amount_countable": null, "comment": "", "secondary_depostition": false, "age": 222, "gender": 187, "temperature": null, "weight": "", "pathology": "", "total_weight": "", "position": 101}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 12, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "age": 181, "gender": 192, "temperature": 197, "weight": "300 g", "pathology": "", "total_weight": "300 g", "position": 111}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 16, "fields": {"burial": 25, "urn": 14, "amount_countable": 1, "comment": "Inventory number 62.26.42 and 62.26.49", "secondary_depostition": null, "age": 181, "gender": 187, "temperature": null, "weight": "285", "pathology": "", "total_weight": "285", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 17, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "231g  in urn (Fn. 1) and 15g in a acessory vessel (Fn. 3); probably a part of the cremated remains was displaced", "secondary_depostition": false, "age": 182, "gender": 192, "temperature": 197, "weight": "246", "pathology": "", "total_weight": "246", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 19, "fields": {"burial": 27, "urn": 16, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5; together with the arm ring fragment (Fn.9)  in urn vessel (Fn. 1)", "secondary_depostition": false, "age": 179, "gender": 187, "temperature": 197, "weight": "52", "pathology": "", "total_weight": "52", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 20, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 8, Age 31-40", "secondary_depostition": false, "age": 181, "gender": 188, "temperature": 197, "weight": "203", "pathology": "", "total_weight": "203", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 21, "fields": {"burial": 35, "urn": 22, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 7, double burial", "secondary_depostition": false, "age": 178, "gender": null, "temperature": 197, "weight": "12", "pathology": "", "total_weight": "68", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 22, "fields": {"burial": 35, "urn": 22, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4, doubel burial", "secondary_depostition": false, "age": 181, "gender": 191, "temperature": 197, "weight": "56", "pathology": "", "total_weight": "68", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 23, "fields": {"burial": 36, "urn": 23, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "age": 183, "gender": 189, "temperature": 197, "weight": "101", "pathology": "", "total_weight": "101", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 24, "fields": {"burial": 37, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 2", "secondary_depostition": null, "age": 180, "gender": 187, "temperature": 197, "weight": "19", "pathology": "", "total_weight": "19", "position": 101}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 25, "fields": {"burial": 38, "urn": 24, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 5", "secondary_depostition": null, "age": 184, "gender": 193, "temperature": 197, "weight": "37", "pathology": "", "total_weight": "37", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 26, "fields": {"burial": 39, "urn": 25, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 6; sewing needle (Fn. 7) mixed together with the cremated remains", "secondary_depostition": false, "age": 183, "gender": 192, "temperature": 197, "weight": "103", "pathology": "", "total_weight": "103", "position": 97}}, {"model": "burials.deadbodyremains", "pk": 27, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 7", "secondary_depostition": false, "age": 183, "gender": 188, "temperature": 196, "weight": "780", "pathology": "", "total_weight": "780", "position": 97}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 3, "fields": {"burial": 5, "urn": 2, "amount_countable": 1, "comment": "one fragment, rabbit, Humerus dist.", "secondary_depostition": false, "species": 222, "age": "", "sex": "", "weight": "0,56 gr", "position": 101}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 4, "fields": {"burial": 18, "urn": 9, "amount_countable": 1, "comment": "right foreleg (Os ulnare)", "secondary_depostition": false, "species": 231, "age": "", "sex": "", "weight": "1,99 g", "position": 101}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 5, "fields": {"burial": 19, "urn": 10, "amount_countable": 1, "comment": "", "secondary_depostition": false, "species": 229, "age": "", "sex": "", "weight": "30,6 g", "position": null}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 6, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "Fragments of one left leg and pelvis belonging to the same individual wehre spread over two bowls (Fn.4 and 5) and underneath the urn (Fn. 1) and another accessory vessel (Fn. 3)", "secondary_depostition": false, "species": 231, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 100}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 7, "fields": {"burial": 26, "urn": 15, "amount_countable": 1, "comment": "together with the sheep/goat remains one burnt piece of a cattle bone", "secondary_depostition": false, "species": 227, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 101}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 8, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 7; inside a bowl (Fn. 6)", "secondary_depostition": false, "species": 229, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 258}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 9, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 13 and 15; inside accessory vessel (Fn.5)", "secondary_depostition": false, "species": 228, "age": "juvenile", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 258}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 10, "fields": {"burial": 30, "urn": 20, "amount_countable": 1, "comment": "one fragment mixed together with human remains; uncertain if zoological fragment", "secondary_depostition": false, "species": 231, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 97}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 11, "fields": {"burial": 36, "urn": 23, "amount_countable": 1, "comment": "Radius, maybe pig, burnt and fragmentated with parabolic cracks", "secondary_depostition": null, "species": 222, "age": "", "sex": "", "weight": null, "position": 96}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 12, "fields": {"burial": 37, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 4; left body side", "secondary_depostition": null, "species": 231, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 101}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 13, "fields": {"burial": 37, "urn": null, "amount_countable": 1, "comment": "Fn. 7", "secondary_depostition": null, "species": 227, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 101}}, {"model": "burials.animalremains", "pk": 14, "fields": {"burial": 40, "urn": 26, "amount_countable": 1, "comment": "excavated  on the pit ground but originally in a bowl (Fn. 4); fragments of scapula, humerus, radius and rips", "secondary_depostition": false, "species": 229, "age": "undetermined", "sex": "undetermined", "weight": null, "position": 258}}, {"model": "places.country", "pk": 1, "fields": {"name": "Albanien"}}, {"model": "places.country", "pk": 2, "fields": {"name": "Bosnien-Herzegovina"}}, {"model": "places.country", "pk": 3, "fields": {"name": "Bulgarien"}}, {"model": "places.country", "pk": 4, "fields": {"name": "Deutschland"}}, {"model": "places.country", "pk": 5, "fields": {"name": "Griechenland"}}, {"model": "places.country", "pk": 6, "fields": {"name": "Italien"}}, {"model": "places.country", "pk": 7, "fields": {"name": "Kosovo"}}, {"model": "places.country", "pk": 8, "fields": {"name": "Kroatien"}}, {"model": "places.country", "pk": 9, "fields": {"name": "Mazedonien"}}, {"model": "places.country", "pk": 10, "fields": {"name": "Montenegro"}}, {"model": "places.country", "pk": 11, "fields": {"name": "\u00d6sterreich"}}, {"model": "places.country", "pk": 12, "fields": {"name": "Rum\u00e4nien"}}, {"model": "places.country", "pk": 13, "fields": {"name": "Serbien"}}, {"model": "places.country", "pk": 14, "fields": {"name": "Slowakei"}}, {"model": "places.country", "pk": 15, "fields": {"name": "Slowenien"}}, {"model": "places.country", "pk": 16, "fields": {"name": "Tschechien"}}, {"model": "places.country", "pk": 17, "fields": {"name": "T\u00fcrkei"}}, {"model": "places.country", "pk": 18, "fields": {"name": "Ungarn"}}, {"model": "places.region", "pk": 1, "fields": {"name": "Qark Berat", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 2, "fields": {"name": "Qark Dibra", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 3, "fields": {"name": "Qark Durr\u00ebs", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 4, "fields": {"name": "Qark Elbasan", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 5, "fields": {"name": "Qark Fier", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 6, "fields": {"name": "Qark Gjirokastra", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 7, "fields": {"name": "Qark Kor\u00e7a", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 8, "fields": {"name": "Qark Kuk\u00ebs", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 9, "fields": {"name": "Qark Lezha", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 10, "fields": {"name": "Qark Shkodra", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 11, "fields": {"name": "Qark Tirana", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 12, "fields": {"name": "Qark Vlora", "country": 1}}, {"model": "places.region", "pk": 13, "fields": {"name": "Nordbosnien", "country": 2}}, {"model": "places.region", "pk": 14, "fields": {"name": "Westbosnien", "country": 2}}, {"model": "places.region", "pk": 15, "fields": {"name": "Zentralbosnien", "country": 2}}, {"model": "places.region", "pk": 16, "fields": {"name": "Ostbosnien", "country": 2}}, {"model": "places.region", "pk": 17, "fields": {"name": "Herzegowina", "country": 2}}, {"model": "places.region", "pk": 18, "fields": {"name": "Chaskowo", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 19, "fields": {"name": "Lowetsch", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 20, "fields": {"name": "Montana", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 21, "fields": {"name": "Plowdiw", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 22, "fields": {"name": "Rasgrad-Russe", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 23, "fields": {"name": "Sofia-Stadt", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 24, "fields": {"name": "Sofia-Region", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 25, "fields": {"name": "Warna", "country": 3}}, {"model": "places.region", "pk": 26, "fields": {"name": "Bayern", "country": 4}}, {"model": "places.region", "pk": 27, "fields": {"name": "Baden-W\u00fcrttemberg", "country": 4}}, {"model": "places.region", "pk": 28, "fields": {"name": "Attika", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 29, "fields": {"name": "Epirus", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 30, "fields": {"name": "Ionische Inseln", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 31, "fields": {"name": "Kreta", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 32, "fields": {"name": "Mittelgriechenland", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 33, "fields": {"name": "N\u00f6rdliche \u00c4g\u00e4is", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 34, "fields": {"name": "Ostmakedonien und Thrakien", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 35, "fields": {"name": "Peloponnes", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 36, "fields": {"name": "S\u00fcdliche \u00c4g\u00e4is", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 37, "fields": {"name": "Thessalien", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 38, "fields": {"name": "Westgriechenland", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 39, "fields": {"name": "Westmakedonien", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 40, "fields": {"name": "Zentralmakedonien", "country": 5}}, {"model": "places.region", "pk": 41, "fields": {"name": "Abruzzen", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 42, "fields": {"name": "Aostatal", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 43, "fields": {"name": "Apulien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 44, "fields": {"name": "Basilikata", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 45, "fields": {"name": "Emilia-Romagna", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 46, "fields": {"name": "Friaul-Julisch Venetien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 47, "fields": {"name": "Kalabrien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 48, "fields": {"name": "Kampanien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 49, "fields": {"name": "Latium", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 50, "fields": {"name": "Ligurien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 51, "fields": {"name": "Lombardei", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 52, "fields": {"name": "Marken", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 53, "fields": {"name": "Molise", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 54, "fields": {"name": "Piemont", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 55, "fields": {"name": "Sardinien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 56, "fields": {"name": "Sizilien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 57, "fields": {"name": "Toskana", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 58, "fields": {"name": "Trentino-S\u00fcdtirol", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 59, "fields": {"name": "Umbrien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 60, "fields": {"name": "Venetien", "country": 6}}, {"model": "places.region", "pk": 61, "fields": {"name": "Kosovo", "country": 7}}, {"model": "places.region", "pk": 62, "fields": {"name": "Dalmatien", "country": 8}}, {"model": "places.region", "pk": 63, "fields": {"name": "Istrien", "country": 8}}, {"model": "places.region", "pk": 64, "fields": {"name": "Kvarnerbucht", "country": 8}}, {"model": "places.region", "pk": 65, "fields": {"name": "Lika und Gorski Kotar", "country": 8}}, {"model": "places.region", "pk": 66, "fields": {"name": "Slawonien", "country": 8}}, {"model": "places.region", "pk": 67, "fields": {"name": "Zentralkroatien ", "country": 8}}, {"model": "places.region", "pk": 68, "fields": {"name": "Region Nordosten - Kumanovo", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 69, "fields": {"name": "Region Osten - \u0160tip", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 70, "fields": {"name": "Region Pelagonien - Bitola", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 71, "fields": {"name": "Region Polog - Tetovo", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 72, "fields": {"name": "Region Skopje - Skopje", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 73, "fields": {"name": "Region S\u00fcdosten - Strumica", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 74, "fields": {"name": "Region S\u00fcdwesten - Ohrid", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 75, "fields": {"name": "Region Vardar - Veles", "country": 9}}, {"model": "places.region", "pk": 76, "fields": {"name": "K\u00fcstenregion", "country": 10}}, {"model": "places.region", "pk": 77, "fields": {"name": "Zentralregion", "country": 10}}, {"model": "places.region", "pk": 78, "fields": {"name": "Nordregion", "country": 10}}, {"model": "places.region", "pk": 79, "fields": {"name": "Burgenland", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 80, "fields": {"name": "K\u00e4rnten", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 81, "fields": {"name": "Nieder\u00f6sterreich", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 82, "fields": {"name": "Ober\u00f6sterreich", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 83, "fields": {"name": "Salzburg", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 84, "fields": {"name": "Tirol", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 85, "fields": {"name": "Vorarlberg", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 86, "fields": {"name": "Wien", "country": 11}}, {"model": "places.region", "pk": 87, "fields": {"name": "Banat", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 88, "fields": {"name": "Bucovina", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 89, "fields": {"name": "Kreischgebiet (Cri\u0219ana)", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 90, "fields": {"name": "Dobrudscha (Dobrogea)", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 91, "fields": {"name": "Maramure\u0219 und Satu Mare", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 92, "fields": {"name": "Moldau", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 93, "fields": {"name": "Muntenien - Gro\u00dfe Walachei", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 94, "fields": {"name": "Oltenien - Kleine Walachei", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 95, "fields": {"name": "Siebenb\u00fcrgen (Transilvania)", "country": 12}}, {"model": "places.region", "pk": 96, "fields": {"name": "Beograd", "country": 13}}, {"model": "places.region", "pk": 97, "fields": {"name": "Vojvodina", "country": 13}}, {"model": "places.region", "pk": 98, "fields": {"name": "Ostserbien", "country": 13}}, {"model": "places.region", "pk": 99, "fields": {"name": "S\u00fcdserbien", "country": 13}}, {"model": "places.region", "pk": 100, "fields": {"name": "Westserbien", "country": 13}}, {"model": "places.region", "pk": 101, "fields": {"name": "Zentralserbien", "country": 13}}, {"model": "places.region", "pk": 102, "fields": {"name": "Mittelslowakei", "country": 14}}, {"model": "places.region", "pk": 103, "fields": {"name": "Ostslowakei", "country": 14}}, {"model": "places.region", "pk": 104, "fields": {"name": "Westslowakei", "country": 14}}, {"model": "places.region", "pk": 105, "fields": {"name": "Unterkrain (Dolenjska)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 106, "fields": {"name": "Oberkrain (Gorenjska)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 107, "fields": {"name": "Innerkrain (Notranjska)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 108, "fields": {"name": "\u00dcbermurgebiet (Prekmurje)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 109, "fields": {"name": "K\u00fcsten- und Karstgebiet (Primorska)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 110, "fields": {"name": "Unterk\u00e4rnten (Koro\u0161ka)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 111, "fields": {"name": "Untersteiermark (\u0160tajerska)", "country": 15}}, {"model": "places.region", "pk": 112, "fields": {"name": "B\u00f6hmen", "country": 16}}, {"model": "places.region", "pk": 113, "fields": {"name": "M\u00e4hren", "country": 16}}, {"model": "places.region", "pk": 114, "fields": {"name": "Schlesien", "country": 16}}, {"model": "places.region", "pk": 115, "fields": {"name": "Marmara", "country": 17}}, {"model": "places.region", "pk": 116, "fields": {"name": "Nordungarn", "country": 18}}, {"model": "places.region", "pk": 117, "fields": {"name": "N\u00f6rdliche Gro\u00dfe Tiefebene", "country": 18}}, {"model": "places.region", "pk": 118, "fields": {"name": "S\u00fcdliche Gro\u00dfe Tiefebene", "country": 18}}, {"model": "places.region", "pk": 119, "fields": {"name": "Mittelungarn", "country": 18}}, {"model": "places.region", "pk": 120, "fields": {"name": "Mitteltransdanubien", "country": 18}}, {"model": "places.region", "pk": 121, "fields": {"name": "Westtransdanubien", "country": 18}}, {"model": "places.region", "pk": 122, "fields": {"name": "S\u00fcdtransdanubien", "country": 18}}, {"model": "places.province", "pk": 1, "fields": {"name": "Berat", "region": 1}}, {"model": "places.province", "pk": 2, "fields": {"name": "Ku\u00e7ova", "region": 1}}, {"model": "places.province", "pk": 3, "fields": {"name": "Skrapar", "region": 1}}, {"model": "places.province", "pk": 4, "fields": {"name": "Bulqiza", "region": 2}}, {"model": "places.province", "pk": 5, "fields": {"name": "Dibra", "region": 2}}, {"model": "places.province", "pk": 6, "fields": {"name": "Mat", "region": 2}}, {"model": "places.province", "pk": 7, "fields": {"name": "Durr\u00ebs", "region": 3}}, {"model": "places.province", "pk": 8, "fields": {"name": "Kruja", "region": 3}}, {"model": "places.province", "pk": 9, "fields": {"name": "Elbasan", "region": 4}}, {"model": "places.province", "pk": 10, "fields": {"name": "Gramsh", "region": 4}}, {"model": "places.province", "pk": 11, "fields": {"name": "Librazhd", "region": 4}}, {"model": "places.province", "pk": 12, "fields": {"name": "Peqin", "region": 4}}, {"model": "places.province", "pk": 13, "fields": {"name": "Fier", "region": 5}}, {"model": "places.province", "pk": 14, "fields": {"name": "Lushnja", "region": 5}}, {"model": "places.province", "pk": 15, "fields": {"name": "Mallakastra", "region": 5}}, {"model": "places.province", "pk": 16, "fields": {"name": "Gjirokastra", "region": 6}}, {"model": "places.province", "pk": 17, "fields": {"name": "P\u00ebrmet", "region": 6}}, {"model": "places.province", "pk": 18, "fields": {"name": "Tepelena", "region": 6}}, {"model": "places.province", "pk": 19, "fields": {"name": "Devoll", "region": 7}}, {"model": "places.province", "pk": 20, "fields": {"name": "Kolonja", "region": 7}}, {"model": "places.province", "pk": 21, "fields": {"name": "Kor\u00e7a", "region": 7}}, {"model": "places.province", "pk": 22, "fields": {"name": "Pograde", "region": 7}}, {"model": "places.province", "pk": 23, "fields": {"name": "Has", "region": 8}}, {"model": "places.province", "pk": 24, "fields": {"name": "Kuk\u00ebs", "region": 8}}, {"model": "places.province", "pk": 25, "fields": {"name": "Tropoja", "region": 8}}, {"model": "places.province", "pk": 26, "fields": {"name": "Kurbin", "region": 9}}, {"model": "places.province", "pk": 27, "fields": {"name": "Lezha", "region": 9}}, {"model": "places.province", "pk": 28, "fields": {"name": "Mirdita", "region": 9}}, {"model": "places.province", "pk": 29, "fields": {"name": "Mal\u00ebsia e Madhe", "region": 10}}, {"model": "places.province", "pk": 30, "fields": {"name": "Puka", "region": 10}}, {"model": "places.province", "pk": 31, "fields": {"name": "Shkodra", "region": 10}}, {"model": "places.province", "pk": 32, "fields": {"name": "Kavaja", "region": 11}}, {"model": "places.province", "pk": 33, "fields": {"name": "Tirana", "region": 11}}, {"model": "places.province", "pk": 34, "fields": {"name": "Delvina", "region": 12}}, {"model": "places.province", "pk": 35, "fields": {"name": "Saranda", "region": 12}}, {"model": "places.province", "pk": 36, "fields": {"name": "Vlora", "region": 12}}, {"model": "places.province", "pk": 37, "fields": {"name": "Nordbosnien", "region": 13}}, {"model": "places.province", "pk": 38, "fields": {"name": "Westbosnien", "region": 14}}, {"model": "places.province", "pk": 39, "fields": {"name": "Zentralbosnien", "region": 15}}, {"model": "places.province", "pk": 40, "fields": {"name": "Ostbosnien", "region": 16}}, {"model": "places.province", "pk": 41, "fields": {"name": "Herzegowina", "region": 17}}, {"model": "places.province", "pk": 42, "fields": {"name": "Kardschali", "region": 18}}, {"model": "places.province", "pk": 43, "fields": {"name": "Stara Zagora", "region": 18}}, {"model": "places.province", "pk": 44, "fields": {"name": "Chaskowo", "region": 18}}, {"model": "places.province", "pk": 45, "fields": {"name": "Gabrovo", "region": 19}}, {"model": "places.province", "pk": 46, "fields": {"name": "Lowetsch", "region": 19}}, {"model": "places.province", "pk": 47, "fields": {"name": "Plewen", "region": 19}}, {"model": "places.province", "pk": 48, "fields": {"name": "Weliko Tarnowo", "region": 19}}, {"model": "places.province", "pk": 49, "fields": {"name": "Widin", "region": 20}}, {"model": "places.province", "pk": 50, "fields": {"name": "Wraza", "region": 20}}, {"model": "places.province", "pk": 51, "fields": {"name": "Montana", "region": 20}}, {"model": "places.province", "pk": 52, "fields": {"name": "Pasardschik", "region": 21}}, {"model": "places.province", "pk": 53, "fields": {"name": "Plowdiw,", "region": 21}}, {"model": "places.province", "pk": 54, "fields": {"name": "Smoljan", "region": 21}}, {"model": "places.province", "pk": 55, "fields": {"name": "Rasgrad", "region": 22}}, {"model": "places.province", "pk": 56, "fields": {"name": "Russe", "region": 22}}, {"model": "places.province", "pk": 57, "fields": {"name": "Silistra", "region": 22}}, {"model": "places.province", "pk": 58, "fields": {"name": "Targowischte", "region": 22}}, {"model": "places.province", "pk": 59, "fields": {"name": "Sofia", "region": 23}}, {"model": "places.province", "pk": 60, "fields": {"name": "Blagoewgrad", "region": 24}}, {"model": "places.province", "pk": 61, "fields": {"name": "Kjustendil", "region": 24}}, {"model": "places.province", "pk": 62, "fields": {"name": "Pernik", "region": 24}}, {"model": "places.province", "pk": 63, "fields": {"name": "Sofia-Region", "region": 24}}, {"model": "places.province", "pk": 64, "fields": {"name": "Warna", "region": 25}}, {"model": "places.province", "pk": 65, "fields": {"name": "Dlobritsch", "region": 25}}, {"model": "places.province", "pk": 66, "fields": {"name": "Schumen", "region": 25}}, {"model": "places.province", "pk": 67, "fields": {"name": "Oberbayern", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 68, "fields": {"name": "Niederbayern", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 69, "fields": {"name": "Oberpfalz", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 70, "fields": {"name": "Oberfranken", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 71, "fields": {"name": "Mittelfranken", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 72, "fields": {"name": "Unterfranken", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 73, "fields": {"name": "Schwaben", "region": 26}}, {"model": "places.province", "pk": 74, "fields": {"name": "Donau-Iller", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 75, "fields": {"name": "Heilbronn-Franken", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 76, "fields": {"name": "Hochrhein-Bodensee", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 77, "fields": {"name": "Mittlerer Oberrhein", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 78, "fields": {"name": "Neckar-Alb", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 79, "fields": {"name": "Nordschwarzwald", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 80, "fields": {"name": "Ostw\u00fcrttemberg", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 81, "fields": {"name": "Region Rhein-Neckar", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 82, "fields": {"name": "Region Stuttgart", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 83, "fields": {"name": "S\u00fcdlicher Oberrhein", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 84, "fields": {"name": "Schw.-Baar-Heuberg", "region": 27}}, {"model": "places.province", "pk": 85, "fields": {"name": "Athen-Zentrum", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 86, "fields": {"name": "Athen-Nord", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 87, "fields": {"name": "Athen-S\u00fcd", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 88, "fields": {"name": "Athen-West", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 89, "fields": {"name": "Pir\u00e4us", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 90, "fields": {"name": "Inseln", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 91, "fields": {"name": "Ostattika", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 92, "fields": {"name": "Westattika", "region": 28}}, {"model": "places.province", "pk": 93, "fields": {"name": "Arta", "region": 29}}, {"model": "places.province", "pk": 94, "fields": {"name": "Ioannina", "region": 29}}, {"model": "places.province", "pk": 95, "fields": {"name": "Preveza", "region": 29}}, {"model": "places.province", "pk": 96, "fields": {"name": "Thesprotia", "region": 29}}, {"model": "places.province", "pk": 97, "fields": {"name": "Ithaka", "region": 30}}, {"model": "places.province", "pk": 98, "fields": {"name": "Kefalonia", "region": 30}}, {"model": "places.province", "pk": 99, "fields": {"name": "Korfu", "region": 30}}, {"model": "places.province", "pk": 100, "fields": {"name": "Lefkada", "region": 30}}, {"model": "places.province", "pk": 101, "fields": {"name": "Zakynthos", "region": 30}}, {"model": "places.province", "pk": 102, "fields": {"name": "Chania", "region": 31}}, {"model": "places.province", "pk": 103, "fields": {"name": "Iraklio", "region": 31}}, {"model": "places.province", "pk": 104, "fields": {"name": "Lasithi", "region": 31}}, {"model": "places.province", "pk": 105, "fields": {"name": "Rethymno", "region": 31}}, {"model": "places.province", "pk": 106, "fields": {"name": "B\u00f6otien", "region": 32}}, {"model": "places.province", "pk": 107, "fields": {"name": "Eub\u00f6a", "region": 32}}, {"model": "places.province", "pk": 108, "fields": {"name": "Evrytania", "region": 32}}, {"model": "places.province", "pk": 109, "fields": {"name": "Fokida", "region": 32}}, {"model": "places.province", "pk": 110, "fields": {"name": "Fthiotida", "region": 32}}, {"model": "places.province", "pk": 111, "fields": {"name": "Chios", "region": 33}}, {"model": "places.province", "pk": 112, "fields": {"name": "Ikaria", "region": 33}}, {"model": "places.province", "pk": 113, "fields": {"name": "Lesbos", "region": 33}}, {"model": "places.province", "pk": 114, "fields": {"name": "Limnos", "region": 33}}, {"model": "places.province", "pk": 115, "fields": {"name": "Samos", "region": 33}}, {"model": "places.province", "pk": 116, "fields": {"name": "Drama", "region": 34}}, {"model": "places.province", "pk": 117, "fields": {"name": "Evros", "region": 34}}, {"model": "places.province", "pk": 118, "fields": {"name": "Kavala", "region": 34}}, {"model": "places.province", "pk": 119, "fields": {"name": "Rodopi", "region": 34}}, {"model": "places.province", "pk": 120, "fields": {"name": "Thasos", "region": 34}}, {"model": "places.province", "pk": 121, "fields": {"name": "Xanthi", "region": 34}}, {"model": "places.province", "pk": 122, "fields": {"name": "Argolis", "region": 35}}, {"model": "places.province", "pk": 123, "fields": {"name": "Arkadien", "region": 35}}, {"model": "places.province", "pk": 124, "fields": {"name": "Korinthia", "region": 35}}, {"model": "places.province", "pk": 125, "fields": {"name": "Lakonien", "region": 35}}, {"model": "places.province", "pk": 126, "fields": {"name": "Messenien", "region": 35}}, {"model": "places.province", "pk": 127, "fields": {"name": "Andros", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 128, "fields": {"name": "Kalymnos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 129, "fields": {"name": "Karpathos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 130, "fields": {"name": "Kea-Kythnos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 131, "fields": {"name": "Kos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 132, "fields": {"name": "Milos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 133, "fields": {"name": "Mykonos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 134, "fields": {"name": "Naxos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 135, "fields": {"name": "Paros", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 136, "fields": {"name": "Rhodos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 137, "fields": {"name": "Syros", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 138, "fields": {"name": "Thira", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 139, "fields": {"name": "Tinos", "region": 36}}, {"model": "places.province", "pk": 140, "fields": {"name": "Karditsa", "region": 37}}, {"model": "places.province", "pk": 141, "fields": {"name": "Larisa", "region": 37}}, {"model": "places.province", "pk": 142, "fields": {"name": "Magnisia", "region": 37}}, {"model": "places.province", "pk": 143, "fields": {"name": "Sporaden", "region": 37}}, {"model": "places.province", "pk": 144, "fields": {"name": "Trikala", "region": 37}}, {"model": "places.province", "pk": 145, "fields": {"name": "Achaia", "region": 38}}, {"model": "places.province", "pk": 146, "fields": {"name": "\u00c4tolien-Akarnanien", "region": 38}}, {"model": "places.province", "pk": 147, "fields": {"name": "Elis", "region": 38}}, {"model": "places.province", "pk": 148, "fields": {"name": "Grevena", "region": 39}}, {"model": "places.province", "pk": 149, "fields": {"name": "Florina", "region": 39}}, {"model": "places.province", "pk": 150, "fields": {"name": "Kastoria", "region": 39}}, {"model": "places.province", "pk": 151, "fields": {"name": "Kozani", "region": 39}}, {"model": "places.province", "pk": 152, "fields": {"name": "Chalkidiki", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 153, "fields": {"name": "Imathia", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 154, "fields": {"name": "Kilkis", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 155, "fields": {"name": "Pella", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 156, "fields": {"name": "Pieria", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 157, "fields": {"name": "Serres", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 158, "fields": {"name": "Thessaloniki", "region": 40}}, {"model": "places.province", "pk": 159, "fields": {"name": "L\u2019Aquila", "region": 41}}, {"model": "places.province", "pk": 160, "fields": {"name": "Chieti", "region": 41}}, {"model": "places.province", "pk": 161, "fields": {"name": "Pescara", "region": 41}}, {"model": "places.province", "pk": 162, "fields": {"name": "Teramo", "region": 41}}, {"model": "places.province", "pk": 163, "fields": {"name": "Aoste", "region": 42}}, {"model": "places.province", "pk": 164, "fields": {"name": "Bari", "region": 43}}, {"model": "places.province", "pk": 165, "fields": {"name": "Barletta-Andria-Trani", "region": 43}}, {"model": "places.province", "pk": 166, "fields": {"name": "Brindisi", "region": 43}}, {"model": "places.province", "pk": 167, "fields": {"name": "Foggia", "region": 43}}, {"model": "places.province", "pk": 168, "fields": {"name": "Lecce", "region": 43}}, {"model": "places.province", "pk": 169, "fields": {"name": "Tarento", "region": 43}}, {"model": "places.province", "pk": 170, "fields": {"name": "Matera", "region": 44}}, {"model": "places.province", "pk": 171, "fields": {"name": "Potenza", "region": 44}}, {"model": "places.province", "pk": 172, "fields": {"name": "Bologna", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 173, "fields": {"name": "Ferrara", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 174, "fields": {"name": "Forl\u00ec-Cesena", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 175, "fields": {"name": "Modena", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 176, "fields": {"name": "Parma", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 177, "fields": {"name": "Piacenza", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 178, "fields": {"name": "Ravenna", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 179, "fields": {"name": "Reggio Emilia,", "region": 45}}, {"model": "places.province", "pk": 180, "fields": {"name": "Rimini", "region": 46}}, {"model": "places.province", "pk": 181, "fields": {"name": "Gorizia", "region": 46}}, {"model": "places.province", "pk": 182, "fields": {"name": "Pordenone", "region": 46}}, {"model": "places.province", "pk": 183, "fields": {"name": "Triest", "region": 46}}, {"model": "places.province", "pk": 184, "fields": {"name": "Catanzaro", "region": 47}}, {"model": "places.province", "pk": 185, "fields": {"name": "Cosenza", "region": 47}}, {"model": "places.province", "pk": 186, "fields": {"name": "Crotone", "region": 47}}, {"model": "places.province", "pk": 187, "fields": {"name": "Reggio di Calabria", "region": 47}}, {"model": "places.province", "pk": 188, "fields": {"name": "Vibo Valentia", "region": 47}}, {"model": "places.province", "pk": 189, "fields": {"name": "Avellino", "region": 48}}, {"model": "places.province", "pk": 190, "fields": {"name": "Benevento", "region": 48}}, {"model": "places.province", "pk": 191, "fields": {"name": "Caserta", "region": 48}}, {"model": "places.province", "pk": 192, "fields": {"name": "Neapel (Napoli)", "region": 48}}, {"model": "places.province", "pk": 193, "fields": {"name": "Salerno", "region": 48}}, {"model": "places.province", "pk": 194, "fields": {"name": "Frosinone", "region": 49}}, {"model": "places.province", "pk": 195, "fields": {"name": "Latina", "region": 49}}, {"model": "places.province", "pk": 196, "fields": {"name": "Rieti", "region": 49}}, {"model": "places.province", "pk": 197, "fields": {"name": "Rom (Roma)", "region": 49}}, {"model": "places.province", "pk": 198, "fields": {"name": "Viterbo", "region": 49}}, {"model": "places.province", "pk": 199, "fields": {"name": "Genua (Genova)", "region": 50}}, {"model": "places.province", "pk": 200, "fields": {"name": "Imperia", "region": 50}}, {"model": "places.province", "pk": 201, "fields": {"name": "La Spezia", "region": 50}}, {"model": "places.province", "pk": 202, "fields": {"name": "Savona", "region": 50}}, {"model": "places.province", "pk": 203, "fields": {"name": "Bergamo", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 204, "fields": {"name": "Brescia", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 205, "fields": {"name": "Como", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 206, "fields": {"name": "Cremona", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 207, "fields": {"name": "Lecco", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 208, "fields": {"name": "Lodi", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 209, "fields": {"name": "Mantua (Mantova)", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 210, "fields": {"name": "Mailand (Milano)", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 211, "fields": {"name": "Pavia", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 212, "fields": {"name": "Sondrio", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 213, "fields": {"name": "Varese", "region": 51}}, {"model": "places.province", "pk": 214, "fields": {"name": "Ancona", "region": 52}}, {"model": "places.province", "pk": 215, "fields": {"name": "Ascoli Piceno", "region": 52}}, {"model": "places.province", "pk": 216, "fields": {"name": "Fermo", "region": 52}}, {"model": "places.province", "pk": 217, "fields": {"name": "Macerata", "region": 52}}, {"model": "places.province", "pk": 218, "fields": {"name": "Pesaro-Urbino", "region": 52}}, {"model": "places.province", "pk": 219, "fields": {"name": "Campobasso", "region": 53}}, {"model": "places.province", "pk": 220, "fields": {"name": "Isernia", "region": 53}}, {"model": "places.province", "pk": 221, "fields": {"name": "Alessandria", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 222, "fields": {"name": "Asti", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 223, "fields": {"name": "Biella|", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 224, "fields": {"name": "Cuneo", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 225, "fields": {"name": "Novara", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 226, "fields": {"name": "Turin (Torino)", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 227, "fields": {"name": "Verbano-Cusio-Ossola", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 228, "fields": {"name": "Vercelli", "region": 54}}, {"model": "places.province", "pk": 229, "fields": {"name": "Cagliari", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 230, "fields": {"name": "Carbonia-Iglesias", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 231, "fields": {"name": "Medio Campidano", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 232, "fields": {"name": "Nuoro", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 233, "fields": {"name": "Ogliastra", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 234, "fields": {"name": "Olbia-Tempio", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 235, "fields": {"name": "Oristano", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 236, "fields": {"name": "Sassari", "region": 55}}, {"model": "places.province", "pk": 237, "fields": {"name": "Agrigent (Agrigento)", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 238, "fields": {"name": "Caltanissetta", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 239, "fields": {"name": "Catania", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 240, "fields": {"name": "Enna", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 241, "fields": {"name": "Messina", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 242, "fields": {"name": "Palermo", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 243, "fields": {"name": "Ragusa", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 244, "fields": {"name": "Syrakus (Siracusa)", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 245, "fields": {"name": "Trapani", "region": 56}}, {"model": "places.province", "pk": 246, "fields": {"name": "Arezzo", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 247, "fields": {"name": "Florenz (Firenze)", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 248, "fields": {"name": "Grosseto", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 249, "fields": {"name": "Livorno", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 250, "fields": {"name": "Lucca", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 251, "fields": {"name": "Massa-Carrara", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 252, "fields": {"name": "Pisa", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 253, "fields": {"name": "Pistoia", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 254, "fields": {"name": "Prato", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 255, "fields": {"name": "Siena", "region": 57}}, {"model": "places.province", "pk": 256, "fields": {"name": "Bozen (Bolzano)", "region": 58}}, {"model": "places.province", "pk": 257, "fields": {"name": "Trient (Trento)", "region": 58}}, {"model": "places.province", "pk": 258, "fields": {"name": "Perugia", "region": 59}}, {"model": "places.province", "pk": 259, "fields": {"name": "Terni", "region": 59}}, {"model": "places.province", "pk": 260, "fields": {"name": "Belluno", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 261, "fields": {"name": "Padua (Padova)", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 262, "fields": {"name": "Rovigo", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 263, "fields": {"name": "Treviso", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 264, "fields": {"name": "Venedig (Venezia)", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 265, "fields": {"name": "Verona", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 266, "fields": {"name": "Vicenza", "region": 60}}, {"model": "places.province", "pk": 267, "fields": {"name": "Kosovska Mitrovica", "region": 61}}, {"model": "places.province", "pk": 268, "fields": {"name": "Kosovo", "region": 61}}, {"model": "places.province", "pk": 269, "fields": {"name": "Kosovo-Pomoravlje", "region": 61}}, {"model": "places.province", "pk": 270, "fields": {"name": "Pe\u0107", "region": 61}}, {"model": "places.province", "pk": 271, "fields": {"name": "Prizren", "region": 61}}, {"model": "places.province", "pk": 272, "fields": {"name": "Gespanschaft Dubrovnik-Neretva", "region": 62}}, {"model": "places.province", "pk": 273, "fields": {"name": "Gespanschaft Split-Dalmatien", "region": 62}}, {"model": "places.province", "pk": 274, "fields": {"name": "Gespanschaft \u0160ibenik-Knin", "region": 62}}, {"model": "places.province", "pk": 275, "fields": {"name": "Gespanschaft Zadar", "region": 62}}, {"model": "places.province", "pk": 276, "fields": {"name": "Gespanschaft Istrien", "region": 63}}, {"model": "places.province", "pk": 277, "fields": {"name": "Gespanschaft Primorje-Gorski kotar", "region": 65}}, {"model": "places.province", "pk": 278, "fields": {"name": "Gespanschaft Lika-Senj", "region": 65}}, {"model": "places.province", "pk": 279, "fields": {"name": "Gespanschaft Karlovac", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 280, "fields": {"name": "Gespanschaft Brod-Posavina", "region": 66}}, {"model": "places.province", "pk": 281, "fields": {"name": "Gespanschaft Osijek-Baranja", "region": 66}}, {"model": "places.province", "pk": 282, "fields": {"name": "Gespanschaft Po\u017eega-Slawonien", "region": 66}}, {"model": "places.province", "pk": 283, "fields": {"name": "Gespanschaft Virovitica-Podravina", "region": 66}}, {"model": "places.province", "pk": 284, "fields": {"name": "Gespanschaft Vukovar-Syrmien", "region": 66}}, {"model": "places.province", "pk": 285, "fields": {"name": "Gespanschaft Bjelovar-Bilogora", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 286, "fields": {"name": "Gespanschaft Koprivnica-Kri\u017eevci", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 287, "fields": {"name": "Gespanschaft Krapina-Zagorje", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 288, "fields": {"name": "Gespanschaft Me\u0111imurje", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 289, "fields": {"name": "Gespanschaft Sisak-Moslavina", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 290, "fields": {"name": "Gespanschaft Vara\u017edin", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 291, "fields": {"name": "Gespanschaft Zagreb", "region": 67}}, {"model": "places.province", "pk": 292, "fields": {"name": "Region Nordosten - Kumanovo", "region": 68}}, {"model": "places.province", "pk": 293, "fields": {"name": "Region Osten - \u0160tip", "region": 69}}, {"model": "places.province", "pk": 294, "fields": {"name": "Region Pelagonien - Bitola", "region": 70}}, {"model": "places.province", "pk": 295, "fields": {"name": "Region Polog - Tetovo", "region": 71}}, {"model": "places.province", "pk": 296, "fields": {"name": "Region Skopje - Skopje", "region": 72}}, {"model": "places.province", "pk": 297, "fields": {"name": "Region S\u00fcdosten - Strumica", "region": 73}}, {"model": "places.province", "pk": 298, "fields": {"name": "Region S\u00fcdwesten - Ohrid", "region": 74}}, {"model": "places.province", "pk": 299, "fields": {"name": "Region Vardar - Veles", "region": 75}}, {"model": "places.province", "pk": 300, "fields": {"name": "Bar", "region": 76}}, {"model": "places.province", "pk": 301, "fields": {"name": "Budva", "region": 76}}, {"model": "places.province", "pk": 302, "fields": {"name": "Herceg Novi", "region": 76}}, {"model": "places.province", "pk": 303, "fields": {"name": "Kotor", "region": 76}}, {"model": "places.province", "pk": 304, "fields": {"name": "Tivat", "region": 76}}, {"model": "places.province", "pk": 305, "fields": {"name": "Ulcinj", "region": 76}}, {"model": "places.province", "pk": 306, "fields": {"name": "Cetinje", "region": 77}}, {"model": "places.province", "pk": 307, "fields": {"name": "Danilovgrad", "region": 77}}, {"model": "places.province", "pk": 308, "fields": {"name": "Nik\u0161i\u0107", "region": 77}}, {"model": "places.province", "pk": 309, "fields": {"name": "Podgorica", "region": 77}}, {"model": "places.province", "pk": 310, "fields": {"name": "Andrijevica", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 311, "fields": {"name": "Berane", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 312, "fields": {"name": "Bijelo Polje", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 313, "fields": {"name": "Kola\u0161in", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 314, "fields": {"name": "Mojkovac", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 315, "fields": {"name": "Plav", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 316, "fields": {"name": "Pljevlja", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 317, "fields": {"name": "Plu\u017eine", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 318, "fields": {"name": "Ro\u017eaje", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 319, "fields": {"name": "\u0160avnik", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 320, "fields": {"name": "\u017dabljak", "region": 78}}, {"model": "places.province", "pk": 321, "fields": {"name": "Neusiedl am See", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 322, "fields": {"name": "Eisenstadt-Umgebung", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 323, "fields": {"name": "Rust", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 324, "fields": {"name": "Eisenstadt", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 325, "fields": {"name": "Mattersburg", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 326, "fields": {"name": "Oberpullendorf", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 327, "fields": {"name": "Oberwart", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 328, "fields": {"name": "G\u00fcssing", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 329, "fields": {"name": "Jennersdorf", "region": 79}}, {"model": "places.province", "pk": 330, "fields": {"name": "Klagenfurt am W\u00f6rthersee", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 331, "fields": {"name": "Bezirk Klagenfurt-Land", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 332, "fields": {"name": "Feldkirchen", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 333, "fields": {"name": "Hermagor", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 334, "fields": {"name": "Sankt Veit an der Glan", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 335, "fields": {"name": "Spittal an der Drau", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 336, "fields": {"name": "Villach", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 337, "fields": {"name": "Villach-Land", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 338, "fields": {"name": "V\u00f6lkermarkt", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 339, "fields": {"name": "Wolfsberg", "region": 80}}, {"model": "places.province", "pk": 340, "fields": {"name": "Amstetten", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 341, "fields": {"name": "Baden", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 342, "fields": {"name": "Bruck an der Leitha", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 343, "fields": {"name": "G\u00e4nserndorf", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 344, "fields": {"name": "Gm\u00fcnd", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 345, "fields": {"name": "Hollabrunn", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 346, "fields": {"name": "Horn", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 347, "fields": {"name": "Korneuburg", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 348, "fields": {"name": "Krems-Land", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 349, "fields": {"name": "Lilienfeld", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 350, "fields": {"name": "Melk", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 351, "fields": {"name": "Mistelbach", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 352, "fields": {"name": "M\u00f6dling", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 353, "fields": {"name": "Neunkirchen", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 354, "fields": {"name": "St. P\u00f6lten-Land", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 355, "fields": {"name": "Scheibbs", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 356, "fields": {"name": "Tulln", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 357, "fields": {"name": "Waidhofen an der Thaya", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 358, "fields": {"name": "Wiener Neustadt-Land", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 359, "fields": {"name": "Wien-Umgebung", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 360, "fields": {"name": "Zwettl", "region": 81}}, {"model": "places.province", "pk": 361, "fields": {"name": "Braunau am Inn", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 362, "fields": {"name": "Eferding", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 363, "fields": {"name": "Freistadt", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 364, "fields": {"name": "Gmunden", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 365, "fields": {"name": "Grieskirchen", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 366, "fields": {"name": "Kirchdorf an der Krems", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 367, "fields": {"name": "Linz", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 368, "fields": {"name": "Linz-Land", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 369, "fields": {"name": "Perg", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 370, "fields": {"name": "Ried im Innkreis", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 371, "fields": {"name": "Rohrbach", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 372, "fields": {"name": "Sch\u00e4rding", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 373, "fields": {"name": "Steyr", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 374, "fields": {"name": "Steyr-Land", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 375, "fields": {"name": "Urfahr-Umgebung", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 376, "fields": {"name": "V\u00f6cklabruck", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 377, "fields": {"name": "Wels", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 378, "fields": {"name": "Wels-Land", "region": 82}}, {"model": "places.province", "pk": 379, "fields": {"name": "Hallein", "region": 83}}, {"model": "places.province", "pk": 380, "fields": {"name": "Salzburg", "region": 83}}, {"model": "places.province", "pk": 381, "fields": {"name": "Salzburg-Umgebung", "region": 83}}, {"model": "places.province", "pk": 382, "fields": {"name": "Sankt Johann im Pongau", "region": 83}}, {"model": "places.province", "pk": 383, "fields": {"name": "Tamsweg", "region": 83}}, {"model": "places.province", "pk": 384, "fields": {"name": "Zell am See", "region": 83}}, {"model": "places.province", "pk": 385, "fields": {"name": "Imst", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 386, "fields": {"name": "Innsbruck", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 387, "fields": {"name": "Innsbruck Land", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 388, "fields": {"name": "Kitzb\u00fchel", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 389, "fields": {"name": "Kufstein", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 390, "fields": {"name": "Landeck", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 391, "fields": {"name": "Lienz", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 392, "fields": {"name": "Reutte", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 393, "fields": {"name": "Schwaz", "region": 84}}, {"model": "places.province", "pk": 394, "fields": {"name": "Bludenz", "region": 85}}, {"model": "places.province", "pk": 395, "fields": {"name": "Bregenz", "region": 85}}, {"model": "places.province", "pk": 396, "fields": {"name": "Dornbirn", "region": 85}}, {"model": "places.province", "pk": 397, "fields": {"name": "Feldkirch", "region": 85}}, {"model": "places.province", "pk": 398, "fields": {"name": "Wien", "region": 86}}, {"model": "places.province", "pk": 399, "fields": {"name": "Timi\u0219", "region": 87}}, {"model": "places.province", "pk": 400, "fields": {"name": "Cara\u0219-Severin", "region": 87}}, {"model": "places.province", "pk": 401, "fields": {"name": "Boto\u0219ani", "region": 88}}, {"model": "places.province", "pk": 402, "fields": {"name": "Suceava", "region": 88}}, {"model": "places.province", "pk": 403, "fields": {"name": "Arad", "region": 89}}, {"model": "places.province", "pk": 404, "fields": {"name": "Bihor", "region": 89}}, {"model": "places.province", "pk": 405, "fields": {"name": "Constan\u021ba", "region": 90}}, {"model": "places.province", "pk": 406, "fields": {"name": "Tulcea", "region": 90}}, {"model": "places.province", "pk": 407, "fields": {"name": "Maramure\u0219", "region": 91}}, {"model": "places.province", "pk": 408, "fields": {"name": "Satu Mare", "region": 91}}, {"model": "places.province", "pk": 409, "fields": {"name": "Bac\u0103u", "region": 92}}, {"model": "places.province", "pk": 410, "fields": {"name": "Ia\u0219i", "region": 92}}, {"model": "places.province", "pk": 411, "fields": {"name": "Gala\u021bi", "region": 92}}, {"model": "places.province", "pk": 412, "fields": {"name": "Neam\u021b", "region": 92}}, {"model": "places.province", "pk": 413, "fields": {"name": "Vaslui", "region": 92}}, {"model": "places.province", "pk": 414, "fields": {"name": "Vrancea", "region": 92}}, {"model": "places.province", "pk": 415, "fields": {"name": "Arge\u0219", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 416, "fields": {"name": "Br\u0103ila", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 417, "fields": {"name": "Bukarest", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 418, "fields": {"name": "Buz\u0103u", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 419, "fields": {"name": "C\u0103l\u0103ra\u0219i", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 420, "fields": {"name": "D\u00e2mbovi\u021ba", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 421, "fields": {"name": "Giurgiu", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 422, "fields": {"name": "Ialomi\u021ba", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 423, "fields": {"name": "Prahova", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 424, "fields": {"name": "Ilfov", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 425, "fields": {"name": "Olt", "region": 94}}, {"model": "places.province", "pk": 426, "fields": {"name": "Teleorman", "region": 93}}, {"model": "places.province", "pk": 427, "fields": {"name": "V\u00e2lcea", "region": 94}}, {"model": "places.province", "pk": 428, "fields": {"name": "Dolj", "region": 94}}, {"model": "places.province", "pk": 429, "fields": {"name": "Gorj", "region": 94}}, {"model": "places.province", "pk": 430, "fields": {"name": "Mehedin\u021bi", "region": 94}}, {"model": "places.province", "pk": 431, "fields": {"name": "Alba", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 432, "fields": {"name": "Bistri\u021ba-N\u0103s\u0103ud", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 433, "fields": {"name": "Bra\u0219ov", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 434, "fields": {"name": "Cluj", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 435, "fields": {"name": "Covasna", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 436, "fields": {"name": "Harghita", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 437, "fields": {"name": "Hunedoara", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 438, "fields": {"name": "Mure\u0219", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 439, "fields": {"name": "S\u0103laj", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 440, "fields": {"name": "Sibiu", "region": 95}}, {"model": "places.province", "pk": 441, "fields": {"name": "Beograd", "region": 96}}, {"model": "places.province", "pk": 442, "fields": {"name": "N\u00f6rdliche Batschka (Severna Ba\u010dka)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 443, "fields": {"name": "S\u00fcdliche Batschka (Ju\u017ena Ba\u010dka)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 444, "fields": {"name": "Westliche Batschka (Zapadna Ba\u010dka)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 445, "fields": {"name": "N\u00f6rdliches Banat (Severni Banat)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 446, "fields": {"name": "Mittleres Banat (Srednji Banat)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 447, "fields": {"name": "S\u00fcdliches Banat (Ju\u017eni Banat)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 448, "fields": {"name": "Syrmien (Srem)", "region": 97}}, {"model": "places.province", "pk": 449, "fields": {"name": "Brani\u010devo", "region": 98}}, {"model": "places.province", "pk": 450, "fields": {"name": "Bor", "region": 98}}, {"model": "places.province", "pk": 451, "fields": {"name": "Pirot", "region": 98}}, {"model": "places.province", "pk": 452, "fields": {"name": "Zaje\u010dar", "region": 98}}, {"model": "places.province", "pk": 453, "fields": {"name": "Jablanica - Leskovac", "region": 99}}, {"model": "places.province", "pk": 454, "fields": {"name": "P\u010dinja - Vranje", "region": 99}}, {"model": "places.province", "pk": 455, "fields": {"name": "Toplica - Prokuplje", "region": 99}}, {"model": "places.province", "pk": 456, "fields": {"name": "Kolubara - Valjevo", "region": 100}}, {"model": "places.province", "pk": 457, "fields": {"name": "Ma\u010dva - \u0160abac", "region": 100}}, {"model": "places.province", "pk": 458, "fields": {"name": "Zlatibor - U\u017eice", "region": 100}}, {"model": "places.province", "pk": 459, "fields": {"name": "Moravica - \u010ca\u010dak", "region": 101}}, {"model": "places.province", "pk": 460, "fields": {"name": "Ni\u0161", "region": 101}}, {"model": "places.province", "pk": 461, "fields": {"name": "Podunavlje - Smederevo", "region": 101}}, {"model": "places.province", "pk": 462, "fields": {"name": "Pomoravlje - Jagodina", "region": 101}}, {"model": "places.province", "pk": 463, "fields": {"name": "Rasina - Kru\u0161evac", "region": 101}}, {"model": "places.province", "pk": 464, "fields": {"name": "Ra\u0161ka - Kraljevo", "region": 101}}, {"model": "places.province", "pk": 465, "fields": {"name": "Banskobystrick\u00fd kraj", "region": 102}}, {"model": "places.province", "pk": 466, "fields": {"name": "\u017dilinsk\u00fd kraj", "region": 102}}, {"model": "places.province", "pk": 467, "fields": {"name": "Ko\u0161ick\u00fd kraj", "region": 103}}, {"model": "places.province", "pk": 468, "fields": {"name": "Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "region": 103}}, {"model": "places.province", "pk": 469, "fields": {"name": "Bratislavsk\u00fd kraj", "region": 104}}, {"model": "places.province", "pk": 470, "fields": {"name": "Nitriansky kraj", "region": 104}}, {"model": "places.province", "pk": 471, "fields": {"name": "Tren\u010diansky kraj", "region": 104}}, {"model": "places.province", "pk": 472, "fields": {"name": "Trnavsk\u00fd kraj", "region": 104}}, {"model": "places.province", "pk": 473, "fields": {"name": "Unterkrain (Dolenjska)", "region": 105}}, {"model": "places.province", "pk": 474, "fields": {"name": "Oberkrain (Gorenjska)", "region": 106}}, {"model": "places.province", "pk": 475, "fields": {"name": "Innerkrain (Notranjska)", "region": 107}}, {"model": "places.province", "pk": 476, "fields": {"name": "\u00dcbermurgebiet (Prekmurje)", "region": 108}}, {"model": "places.province", "pk": 477, "fields": {"name": "K\u00fcsten- und Karstgebiet (Primorska)", "region": 109}}, {"model": "places.province", "pk": 478, "fields": {"name": "Unterk\u00e4rnten (Koro\u0161ka)", "region": 110}}, {"model": "places.province", "pk": 479, "fields": {"name": "Untersteiermark (\u0160tajerska)", "region": 111}}, {"model": "places.province", "pk": 480, "fields": {"name": "Hlavn\u00ed m\u011bsto Praha", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 481, "fields": {"name": "Jiho\u010desk\u00fd kraj (S\u00fcdb\u00f6hmen)", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 482, "fields": {"name": "Karlovarsk\u00fd kraj", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 483, "fields": {"name": "Kr\u00e1lov\u00e9hradeck\u00fd kraj", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 484, "fields": {"name": "Libereck\u00fd kraj", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 485, "fields": {"name": "Plze\u0148sk\u00fd kraj", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 486, "fields": {"name": "St\u0159edo\u010desk\u00fd kraj (Mittelb\u00f6hmen)", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 487, "fields": {"name": "Pardubick\u00fd kraj", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 488, "fields": {"name": "\u00dasteck\u00fd kraj", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 489, "fields": {"name": "Vyso\u010dina (Hochland)- Westh\u00e4lfte", "region": 112}}, {"model": "places.province", "pk": 490, "fields": {"name": "Jihomoravsk\u00fd kraj (S\u00fcdm\u00e4hren)", "region": 113}}, {"model": "places.province", "pk": 491, "fields": {"name": "Olomouck\u00fd kraj", "region": 113}}, {"model": "places.province", "pk": 492, "fields": {"name": "Zl\u00ednsk\u00fd kraj", "region": 113}}, {"model": "places.province", "pk": 493, "fields": {"name": "Vyso\u010dina (Hochland) - Osth\u00e4lfte", "region": 113}}, {"model": "places.province", "pk": 494, "fields": {"name": "Moravskoslezsk\u00fd kraj", "region": 114}}, {"model": "places.province", "pk": 495, "fields": {"name": "Bilecik", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 496, "fields": {"name": "Bursa", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 497, "fields": {"name": "\u00c7anakkale", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 498, "fields": {"name": "Bal\u0131kesir", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 499, "fields": {"name": "Edirne", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 500, "fields": {"name": "Istanbul", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 501, "fields": {"name": "K\u0131rklareli", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 502, "fields": {"name": "Kocaeli", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 503, "fields": {"name": "Sakarya", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 504, "fields": {"name": "Tekirda\u011f", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 505, "fields": {"name": "Yalova", "region": 115}}, {"model": "places.province", "pk": 506, "fields": {"name": "Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n", "region": 116}}, {"model": "places.province", "pk": 507, "fields": {"name": "Heves", "region": 116}}, {"model": "places.province", "pk": 508, "fields": {"name": "N\u00f3gr\u00e1d", "region": 116}}, {"model": "places.province", "pk": 509, "fields": {"name": "Hajd\u00fa-Bihar", "region": 117}}, {"model": "places.province", "pk": 510, "fields": {"name": "J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok", "region": 117}}, {"model": "places.province", "pk": 511, "fields": {"name": "Szabolcs-Szatm\u00e1r-Bereg", "region": 117}}, {"model": "places.province", "pk": 512, "fields": {"name": "B\u00e1cs-Kiskun", "region": 118}}, {"model": "places.province", "pk": 513, "fields": {"name": "B\u00e9k\u00e9s", "region": 118}}, {"model": "places.province", "pk": 514, "fields": {"name": "Csongr\u00e1d", "region": 118}}, {"model": "places.province", "pk": 515, "fields": {"name": "Pest, Budapest", "region": 119}}, {"model": "places.province", "pk": 516, "fields": {"name": "Kom\u00e1rom-Esztergom", "region": 120}}, {"model": "places.province", "pk": 517, "fields": {"name": "Fej\u00e9r", "region": 120}}, {"model": "places.province", "pk": 518, "fields": {"name": "Veszpr\u00e9m", "region": 120}}, {"model": "places.province", "pk": 519, "fields": {"name": "Gy\u0151r-Moson-Sopron", "region": 121}}, {"model": "places.province", "pk": 520, "fields": {"name": "Vas", "region": 121}}, {"model": "places.province", "pk": 521, "fields": {"name": "Zala", "region": 121}}, {"model": "places.province", "pk": 522, "fields": {"name": "Baranya", "region": 122}}, {"model": "places.province", "pk": 523, "fields": {"name": "Somogy", "region": 122}}, {"model": "places.province", "pk": 524, "fields": {"name": "Tolna", "region": 122}}, {"model": "places.place", "pk": 1, "fields": {"name": "Linz", "province": 367, "geonames_id": "2772400", "lat": "48.306390000000", "lng": "14.286110000000", "part_of": null, "place_type": "city", "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 2, "fields": {"name": "Athen", "province": 85, "geonames_id": "264371", "lat": "37.979450000000", "lng": "23.716220000000", "part_of": null, "place_type": "city", "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 3, "fields": {"name": "Nu\u00dfdorf ob der Traisen", "province": 354, "geonames_id": "2770396", "lat": "48.352940000000", "lng": "15.696200000000", "part_of": null, "place_type": "city", "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 4, "fields": {"name": "Franzhausen", "province": 354, "geonames_id": "2779361", "lat": "48.348040000000", "lng": "15.706500000000", "part_of": 3, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 6, "fields": {"name": "Wien", "province": null, "geonames_id": "2761367", "lat": "48.208200000000", "lng": "16.371690000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 7, "fields": {"name": "Budapest-Bekasmegyer", "province": 515, "geonames_id": "6299518", "lat": "47.516670000000", "lng": "19.033330000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 8, "fields": {"name": "Micheldorf", "province": null, "geonames_id": "2771619", "lat": "47.877640000000", "lng": "14.133570000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 9, "fields": {"name": "Bratislava", "province": 469, "geonames_id": "3060972", "lat": "48.148160000000", "lng": "17.106740000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 10, "fields": {"name": "Zagreb", "province": 291, "geonames_id": "8531831", "lat": "45.811466000000", "lng": "15.877126000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 11, "fields": {"name": "Zrenjanin", "province": 445, "geonames_id": "783814", "lat": "45.383610000000", "lng": "20.381940000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "places.place", "pk": 12, "fields": {"name": "wels", "province": 377, "geonames_id": "2761524", "lat": "48.166670000000", "lng": "14.033330000000", "part_of": null, "place_type": null, "alternative_name": []}}, {"model": "vocabs.skosnamespace", "pk": 1, "fields": {"namespace": "http://www.vocabs/cbab/", "prefix": "cbab"}}, {"model": "vocabs.skosnamespace", "pk": 2, "fields": {"namespace": "http://www.vocabs/html/", "prefix": "html"}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 1, "fields": {"dc_title": "Topography", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 2, "fields": {"dc_title": "Distance to next settlement", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 3, "fields": {"dc_title": "Type of burial site", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 4, "fields": {"dc_title": "Dating", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 5, "fields": {"dc_title": "Burial group type", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 6, "fields": {"dc_title": "Material", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 7, "fields": {"dc_title": "Burial type", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 8, "fields": {"dc_title": "Burial construction", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 9, "fields": {"dc_title": "Burial arrangement", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 10, "fields": {"dc_title": "Cover type", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 11, "fields": {"dc_title": "Grave pit form", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 12, "fields": {"dc_title": "Grave pit orientation", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 13, "fields": {"dc_title": "Basic shape of urn", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 14, "fields": {"dc_title": "Basic shape of urn cover", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 15, "fields": {"dc_title": "Position of the cremated remains", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 16, "fields": {"dc_title": "Condition", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 17, "fields": {"dc_title": "Position", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 22, "fields": {"dc_title": "Ceramic objects", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 23, "fields": {"dc_title": "Age", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 24, "fields": {"dc_title": "Gender", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 25, "fields": {"dc_title": "Cremation temperature", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 26, "fields": {"dc_title": "Burial Filling Objects", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 27, "fields": {"dc_title": "Burial Filling Type", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 28, "fields": {"dc_title": "GraveGoodObject", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": ""}}, {"model": "vocabs.skosconceptscheme", "pk": 29, "fields": {"dc_title": "Species", "namespace": 1, "dct_creator": "", "legacy_id": "hare"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 1, "fields": {"label": "am Hang", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 2, "fields": {"label": "an der Hangterrasse", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 3, "fields": {"label": "an der K\u00fcste", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 4, "fields": {"label": "unmittelbare Flu\u00dfn\u00e4he/Flie\u00dfgew\u00e4sser", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 5, "fields": {"label": "im Tal", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 6, "fields": {"label": "H\u00fcgelkuppe", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 7, "fields": {"label": "offenes Flachland", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 8, "fields": {"label": "keine zugeh\u00f6rige Siedlung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 9, "fields": {"label": "<100 m", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 10, "fields": {"label": "<500 m", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 11, "fields": {"label": "<1000 m", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 12, "fields": {"label": "<3000 m", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 13, "fields": {"label": "H\u00fcgelgr\u00e4berfeld", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 14, "fields": {"label": "H\u00fcgelgr\u00e4berfeld mit Flachgr\u00e4bern", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 15, "fields": {"label": "Flachgr\u00e4berfeld", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 16, "fields": {"label": "Bz A", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 17, "fields": {"label": "Bz B", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 18, "fields": {"label": "Bz C", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 19, "fields": {"label": "BZ D", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 20, "fields": {"label": "Ha A1", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 21, "fields": {"label": "Ha A2", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 22, "fields": {"label": "Ha B1", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 23, "fields": {"label": "Ha B2", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 24, "fields": {"label": "Ha B3", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 25, "fields": {"label": "Ha C1", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 26, "fields": {"label": "H\u00fcgel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 27, "fields": {"label": "Ummauerung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 28, "fields": {"label": "Felskammer", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 29, "fields": {"label": "Erde", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 30, "fields": {"label": "Stein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 31, "fields": {"label": "Erde/Stein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 32, "fields": {"label": "Holz", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 33, "fields": {"label": "Brandgrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 34, "fields": {"label": "keine Auswahl", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 35, "fields": {"label": "Urnengrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 36, "fields": {"label": "Glockengrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 37, "fields": {"label": "Doliengrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 38, "fields": {"label": "Knochenh\u00e4ufchen - organischer Beh\u00e4lter", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 39, "fields": {"label": "Urnenloses Grab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 40, "fields": {"label": "Knochensch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 41, "fields": {"label": "Brandsch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 42, "fields": {"label": "Knochen- und Brandsch\u00fcttuung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 43, "fields": {"label": "Bustumgrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 44, "fields": {"label": "Brandgrab mit Urne und Sch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 45, "fields": {"label": "mit Urne und Knochensch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 46, "fields": {"label": "mit Urne und Brandsch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 47, "fields": {"label": "mit Urne und Knochen- und Brandsch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 48, "fields": {"label": "K\u00f6rpergrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 49, "fields": {"label": "Bi-rituelles Grab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 50, "fields": {"label": "Leergrab (Kenotaph)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 51, "fields": {"label": "Flachgrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 52, "fields": {"label": "H\u00fcgel aus Erde", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 53, "fields": {"label": "H\u00fcgel aus Stein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 54, "fields": {"label": "H\u00fcgel aus Stein und Erde", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 55, "fields": {"label": "Felskammerkgrab", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 56, "fields": {"label": "H\u00f6hlenbestattung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 57, "fields": {"label": "Grabgrube", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 58, "fields": {"label": "Steinkiste ohne Abdeckung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 59, "fields": {"label": "Steinkiste mit Abdeckung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 60, "fields": {"label": "Holzkiste ohne Abdeckung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 61, "fields": {"label": "Holzkiste mit Abdeckung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 62, "fields": {"label": "Steinpflaster", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 63, "fields": {"label": "Keramikpflaster", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 64, "fields": {"label": "Stein- und Keramikpflaster", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 65, "fields": {"label": "Sand/Kiessch\u00fcttung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 66, "fields": {"label": "Steinsetzung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 67, "fields": {"label": "Steinpackung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 68, "fields": {"label": "Keramikpackung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 69, "fields": {"label": "Steinplatte", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 70, "fields": {"label": "Steinhaufen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 71, "fields": {"label": "nicht bekannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 72, "fields": {"label": "rund", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 73, "fields": {"label": "oval", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 74, "fields": {"label": "rechteckig", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 75, "fields": {"label": "rechteckig-abgerundet", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 76, "fields": {"label": "amorph", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 77, "fields": {"label": "N-S", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 78, "fields": {"label": "NO-SW", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 79, "fields": {"label": "O-W", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 80, "fields": {"label": "SO-NW", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 81, "fields": {"label": "keine Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 82, "fields": {"label": "Doppelkonisch", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 83, "fields": {"label": "Flaschenf\u00f6rmig", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 84, "fields": {"label": "Kegelhalsgef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 85, "fields": {"label": "Schale", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 86, "fields": {"label": "Tasse/Sch\u00fcssel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 87, "fields": {"label": "Topf", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 88, "fields": {"label": "Trichtterhalsgef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 89, "fields": {"label": "Zylinderhalsgef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 90, "fields": {"label": "unbestimmt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 91, "fields": {"label": "Deckel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 92, "fields": {"label": "Sch\u00fcssel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 93, "fields": {"label": "Tasse", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 94, "fields": {"label": "Amphora", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 95, "fields": {"label": "Krug", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 96, "fields": {"label": "In der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 97, "fields": {"label": "ohne Schichtung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 98, "fields": {"label": "kein Label", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 99, "fields": {"label": "Schichtung in anatomischer Anordnung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 100, "fields": {"label": "Unter der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 101, "fields": {"label": "Im Grabraum", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 102, "fields": {"label": "abgegrenztes H\u00e4ufchen - Mittig", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 103, "fields": {"label": "abgegrenztes H\u00e4ufchen - West", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 104, "fields": {"label": "abgegrenztes H\u00e4ufchen - Ost", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 105, "fields": {"label": "abgegrenztes H\u00e4ufchen- S\u00fcd", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 106, "fields": {"label": "abgegrenztes H\u00e4ufchen - Nord", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 107, "fields": {"label": "in anatomischer Anordnung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 108, "fields": {"label": "fl\u00e4chig ausgestreut", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 109, "fields": {"label": "vermischt mit verbrannten Beigaben", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 110, "fields": {"label": "unter dem Stein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 111, "fields": {"label": "In der Urne und im Grabraum", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 112, "fields": {"label": "Keramik", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 113, "fields": {"label": "Bronze", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 114, "fields": {"label": "Eisen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 115, "fields": {"label": "Gold", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 116, "fields": {"label": "Knochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 117, "fields": {"label": "Bernstein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 118, "fields": {"label": "Glas/Glaspaste", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 119, "fields": {"label": "vollst\u00e4ndig/unversehrt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 120, "fields": {"label": "verbrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 121, "fields": {"label": "intentionell verformt unverbrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 122, "fields": {"label": "intentionell verformt verbrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 123, "fields": {"label": "bruchhaft unverbrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 124, "fields": {"label": "bruchhaft verbrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 125, "fields": {"label": "auf der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 126, "fields": {"label": "vermischt mit Knochen im Grabraum", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 127, "fields": {"label": "S\u00fcdlich der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 128, "fields": {"label": "N\u00f6rdlich der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 129, "fields": {"label": "Westlich der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 130, "fields": {"label": "\u00d6stlich der Urne", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 131, "fields": {"label": "S\u00fcdlich der verbrannten Knochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 132, "fields": {"label": "N\u00f6rdlich der verbrannten Knochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 133, "fields": {"label": "Westlich der verbranten Knochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 134, "fields": {"label": "\u00d6stlich der verbrannten Knochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 135, "fields": {"label": "in der Grabverf\u00fcllung", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 136, "fields": {"label": "Schale/Sch\u00fcssel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 137, "fields": {"label": "Amphore", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 138, "fields": {"label": "Kantharoi", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 139, "fields": {"label": "Miniaturgef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 140, "fields": {"label": "Sauggef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 141, "fields": {"label": "Askos", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 142, "fields": {"label": "Fu\u00dfkelch", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 143, "fields": {"label": "Stiefelgef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 144, "fields": {"label": "Armring", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 145, "fields": {"label": "Beinring", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 146, "fields": {"label": "Fingering", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 147, "fields": {"label": "Halsring", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 148, "fields": {"label": "Nadel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 149, "fields": {"label": "Fibel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 150, "fields": {"label": "Anh\u00e4nger", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 151, "fields": {"label": "Kopfschmuck", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 152, "fields": {"label": "G\u00fcrtelschmuck", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 153, "fields": {"label": "Toilettteaccessoire", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 154, "fields": {"label": "Kleiderschmuck", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 155, "fields": {"label": "Schutzwaffen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 156, "fields": {"label": "Schwerter", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 157, "fields": {"label": "Lanzenspitzen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 158, "fields": {"label": "Pfeilspitzen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 159, "fields": {"label": "Dolche", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 160, "fields": {"label": "Messer", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 161, "fields": {"label": "Beile/\u00c4xte", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 162, "fields": {"label": "Sichel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 163, "fields": {"label": "Hammer", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 164, "fields": {"label": "S\u00e4ge", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 165, "fields": {"label": "Rasiermesser", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 166, "fields": {"label": "Punze/Pfriem", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 167, "fields": {"label": "Metallgef\u00e4\u00df", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 168, "fields": {"label": "Pferdegeschirr", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 169, "fields": {"label": "Wagenteile", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 170, "fields": {"label": "Gussformen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 171, "fields": {"label": "Kugel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 172, "fields": {"label": "Rassel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 173, "fields": {"label": "Ring", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 174, "fields": {"label": "Figurine", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 175, "fields": {"label": "Perle", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 176, "fields": {"label": "Spinnwirtel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 177, "fields": {"label": "Webgewicht", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 178, "fields": {"label": "Infans I (0-6)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 179, "fields": {"label": "Infans II (7-12)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 180, "fields": {"label": "Juvenil (13-18)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 181, "fields": {"label": "Adult (19-40)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 182, "fields": {"label": "Adult- Matur (19-45)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 183, "fields": {"label": "Matur (41-60)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 184, "fields": {"label": "Matur-Senil (51-70)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 185, "fields": {"label": "Senil (70-)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 186, "fields": {"label": "Alterszeitspanne (z.B Sp\u00e4tjuvenil bis Fr\u00fchsenil)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 187, "fields": {"label": "Mann", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 188, "fields": {"label": "Mann? (unsicher)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 189, "fields": {"label": "Mann?? (sehr unsicher)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 190, "fields": {"label": "Frau", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 191, "fields": {"label": "Frau? (unischer)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 192, "fields": {"label": "Frau?? (sehr unsicher)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 193, "fields": {"label": "I (200 - 300\u00b0C)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 194, "fields": {"label": "II (300-400\u00b0C)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 195, "fields": {"label": "III (um 550\u00b0C)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 196, "fields": {"label": "IV (ab 650-700\u00b0C)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 197, "fields": {"label": "V (ab 800\u00b0C)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 198, "fields": {"label": "Kieselstein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 199, "fields": {"label": "gr\u00f6\u00dfere Steine", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 200, "fields": {"label": "Scherbensch\u00fcttung (Keramikbruchst\u00fccke?)", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 201, "fields": {"label": "Scherben - sekund\u00e4r gebrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 202, "fields": {"label": "Menschenknochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 203, "fields": {"label": "Tierknochen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 204, "fields": {"label": "Schnecke/Muschel", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 205, "fields": {"label": "einphasig \u2013 ungebrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 206, "fields": {"label": "einphasig \u2013 gebrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 207, "fields": {"label": "mehrphasig \u2013 ungebrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 208, "fields": {"label": "mehrphasig \u2013 gebrannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 209, "fields": {"label": "Beigef\u00e4\u00dfe", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 210, "fields": {"label": "Schmuck/Accessoires", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 211, "fields": {"label": "Waffen", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 212, "fields": {"label": "Ger\u00e4te und sonstige Metallbeigaben", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 213, "fields": {"label": "Keramikobjekte", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 214, "fields": {"label": "Rind", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 215, "fields": {"label": "Schwein", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 216, "fields": {"label": "Schaf", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 217, "fields": {"label": "Ziege", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 218, "fields": {"label": "Schaf/Ziege", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 219, "fields": {"label": "Wild", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 220, "fields": {"label": "Fisch", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 221, "fields": {"label": "unbekannt", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 222, "fields": {"label": "hare", "label_type": "prefLabel", "isocode": "eng"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 223, "fields": {"label": "Hase", "label_type": "prefLabel", "isocode": "ger"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 224, "fields": {"label": "ftft", "label_type": "", "isocode": "bul"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 225, "fields": {"label": "at the pit bottom", "label_type": "", "isocode": "eng"}}, {"model": "vocabs.skoslabel", "pk": 226, "fields": {"label": "inside accessory vessel", "label_type": "", "isocode": "eng"}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 1, "fields": {"pref_label": "hillside", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "hillside", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [1], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 2, "fields": {"pref_label": "on a terrace", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "on-a-terrace", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [2], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 3, "fields": {"pref_label": "at the coast", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "at-the-coast", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [3], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 4, "fields": {"pref_label": "immediate vincinity to a river", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "immediate-vincinity-to-a-river", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [4], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 5, "fields": {"pref_label": "in a valley", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-a-valley", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [5], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 6, "fields": {"pref_label": "on a hill crest", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "on-a-hill-crest", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [6], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 7, "fields": {"pref_label": "open plain", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "open-plain", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [1], "label": [7], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 8, "fields": {"pref_label": "no corresponding settlement", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "no-corresponding-settlement", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [2], "label": [8], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 9, "fields": {"pref_label": "<100 m", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "100-m", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [2], "label": [9], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 10, "fields": {"pref_label": "<500 m", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "500-m", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [2], "label": [10], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 11, "fields": {"pref_label": "<1000 m", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "1000-m", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [2], "label": [11], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 12, "fields": {"pref_label": "<3000 m", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "3000-m", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [2], "label": [12], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 13, "fields": {"pref_label": "tumuli cemetery", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "tumuli-cemetery", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [3], "label": [13], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 14, "fields": {"pref_label": "burial site with tumuli and shallow graves", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "burial-site-with-tumuli-and-shallow-graves", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [3], "label": [14], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 15, "fields": {"pref_label": "flat grave cemetery", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "flat-grave-cemetery", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [3], "label": [15], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 16, "fields": {"pref_label": "Bz A", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bz-a", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [16], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 17, "fields": {"pref_label": "Bz B", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bz-b", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [17], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 18, "fields": {"pref_label": "Bz C", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bz-c", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [18], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 19, "fields": {"pref_label": "BZ D", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bz-d", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [19], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 20, "fields": {"pref_label": "Ha A1", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ha-a1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [20], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 21, "fields": {"pref_label": "Ha A2", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ha-a2", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [21], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 22, "fields": {"pref_label": "Ha B1", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ha-b1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [22], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 23, "fields": {"pref_label": "Ha B2", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ha-b2", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [23], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 24, "fields": {"pref_label": "Ha B3", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ha-b3", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [24], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 25, "fields": {"pref_label": "Ha C1", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ha-c1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [4], "label": [25], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 26, "fields": {"pref_label": "burial mound", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "burial-mound", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [5], "label": [26], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 27, "fields": {"pref_label": "enclosure", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "enclosure", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [5], "label": [27], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 28, "fields": {"pref_label": "rock chamber", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "rock-chamber", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [5], "label": [28], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 29, "fields": {"pref_label": "soil", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "soil", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [29], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 30, "fields": {"pref_label": "stone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [30], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 31, "fields": {"pref_label": "soil/stone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "soilstone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [31], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 32, "fields": {"pref_label": "wood", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "wood", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [32], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 33, "fields": {"pref_label": "cremation burial", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cremation-burial", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [33], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 34, "fields": {"pref_label": "no choice", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "no-choice", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [34], "skos_broader": [33, 35, 39, 44], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 35, "fields": {"pref_label": "urn burial", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "urn-burial", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [35], "skos_broader": [33], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 36, "fields": {"pref_label": "bell grave (Glockengrab)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bell-grave-glockengrab", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [36], "skos_broader": [35], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 37, "fields": {"pref_label": "dolien grave (Doliengrab)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "dolien-grave-doliengrab", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [37], "skos_broader": [35], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 38, "fields": {"pref_label": "grave with small heap of burnt human bone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "grave-with-small-heap-of-burnt-human-bone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [38], "skos_broader": [35], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 39, "fields": {"pref_label": "cremation burial without an urn", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cremation-burial-without-an-urn", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [39], "skos_broader": [33], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 40, "fields": {"pref_label": "grave with scattered burnt human bone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "grave-with-scattered-burnt-human-bone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [40], "skos_broader": [39], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 41, "fields": {"pref_label": "grave with scattered burnt human bone and pyre debris", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "grave-with-scattered-burnt-human-bone-and-pyre-debris", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [41], "skos_broader": [39], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 42, "fields": {"pref_label": "grave with scattered burnt human bone with and without pyre debris", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "grave-with-scattered-burnt-human-bone-with-and-without-pyre-debris", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [42], "skos_broader": [39], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 43, "fields": {"pref_label": "bustum grave", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bustum-grave", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [43], "skos_broader": [39], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 44, "fields": {"pref_label": "cremation burial with urn and scattered burnt human bone with/ without pyre debris", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cremation-burial-with-urn-and-scattered-burnt-human-bone-with-without-pyre-debris", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [44], "skos_broader": [33], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 45, "fields": {"pref_label": "cremation grave with an urn and with scattered burnt human bone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cremation-grave-with-an-urn-and-with-scattered-burnt-human-bone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [45], "skos_broader": [44], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 46, "fields": {"pref_label": "cremation grave with an urn and with scattered burnt human bone with pyre debris", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cremation-grave-with-an-urn-and-with-scattered-burnt-human-bone-with-pyre-debris", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [46], "skos_broader": [44], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 47, "fields": {"pref_label": "cremation grave with an urn and with scattered burnt human bone with and without pyre debris", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cremation-grave-with-an-urn-and-with-scattered-burnt-human-bone-with-and-without-pyre-debris", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [47], "skos_broader": [44], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 48, "fields": {"pref_label": "inhumation burial", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "inhumation-burial", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [48], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 49, "fields": {"pref_label": "bi-ritual burial", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bi-ritual-burial", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [49], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 50, "fields": {"pref_label": "cenotaph", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cenotaph", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [7], "label": [50], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 51, "fields": {"pref_label": "flat grave", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "flat-grave", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8], "label": [51], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 52, "fields": {"pref_label": "burial mound made of soil", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "burial-mound-made-of-soil", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8], "label": [52], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 53, "fields": {"pref_label": "burial mound made of stones", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "burial-mound-made-of-stones", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8], "label": [53], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 54, "fields": {"pref_label": "burial mound made of soil and stones", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "burial-mound-made-of-soil-and-stones", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8], "label": [54], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 55, "fields": {"pref_label": "rock chamber burial", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "rock-chamber-burial", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8], "label": [55], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 56, "fields": {"pref_label": "cave burial", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cave-burial", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8], "label": [56], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 57, "fields": {"pref_label": "grave pit", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "grave-pit", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [57], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 58, "fields": {"pref_label": "stone cist without cover", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-cist-without-cover", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [58], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 59, "fields": {"pref_label": "stone cist with cover", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-cist-with-cover", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [59], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 60, "fields": {"pref_label": "wooden chamber without cover", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "wooden-chamber-without-cover", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [60], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 61, "fields": {"pref_label": "wooden chamber with cover", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "wooden-chamber-with-cover", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [61], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 62, "fields": {"pref_label": "stone pavement", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-pavement", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [62], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 63, "fields": {"pref_label": "ceramic pavement", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ceramic-pavement", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [63], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 64, "fields": {"pref_label": "stone and ceramic pavement", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-and-ceramic-pavement", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [64], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 65, "fields": {"pref_label": "sand/gravel filling", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "sandgravel-filling", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [65], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 66, "fields": {"pref_label": "stone setting", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-setting", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [66], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 67, "fields": {"pref_label": "stone packing", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-packing", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [67], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 68, "fields": {"pref_label": "pottery packing", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pottery-packing", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [9], "label": [68], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 69, "fields": {"pref_label": "stone plate", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "stone-plate", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [10], "label": [69], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 70, "fields": {"pref_label": "pile of stones", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pile-of-stones", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [10], "label": [70], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 71, "fields": {"pref_label": "unknown", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "unknown", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [11], "label": [71], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 72, "fields": {"pref_label": "circular", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "circular", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [11], "label": [72], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 73, "fields": {"pref_label": "oval", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "oval", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [11], "label": [73], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 74, "fields": {"pref_label": "rectangular", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "rectangular", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [11], "label": [74], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 75, "fields": {"pref_label": "rectangular with rounded edges", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "rectangular-with-rounded-edges", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [11], "label": [75], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 76, "fields": {"pref_label": "amorph", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "amorph", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [11], "label": [76], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 77, "fields": {"pref_label": "N-S", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "n-s", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [12], "label": [77], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 78, "fields": {"pref_label": "NE-SW", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ne-sw", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [12], "label": [78], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 79, "fields": {"pref_label": "E-W", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "e-w", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [12], "label": [79], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 80, "fields": {"pref_label": "SE-NW", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "se-nw", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [12], "label": [80], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 81, "fields": {"pref_label": "no urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "no-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13], "label": [81], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 82, "fields": {"pref_label": "biconical", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "biconical", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [82], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 83, "fields": {"pref_label": "bottle shaped", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bottle-shaped", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13, 28], "label": [83], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 84, "fields": {"pref_label": "vessel with a cone shaped neck", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "vessel-with-a-cone-shaped-neck", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13, 28], "label": [84], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 86, "fields": {"pref_label": "cup/large bowl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cuplarge-bowl", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13], "label": [86], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 88, "fields": {"pref_label": "vessel with a funnel shaped neck", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "vessel-with-a-funnel-shaped-neck", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13, 28], "label": [88], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 89, "fields": {"pref_label": "vessel with a cylindrical neck", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "vessel-with-a-cylindrical-neck", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13, 28], "label": [89], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 90, "fields": {"pref_label": "uncertain", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "uncertain", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [8, 13, 14], "label": [90], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 91, "fields": {"pref_label": "lid", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "lid", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [14], "label": [91], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 92, "fields": {"pref_label": "large bowl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "large-bowl", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [14], "label": [92], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 96, "fields": {"pref_label": "inside the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "inside-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15, 17], "label": [96], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 97, "fields": {"pref_label": "random order ", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "random-order", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [97], "skos_broader": [96], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 98, "fields": {"pref_label": "", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "nan", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [98], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 99, "fields": {"pref_label": "in an anatomic correct order", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-an-anatomic-correct-order", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [99], "skos_broader": [96, 98], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 100, "fields": {"pref_label": "under the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "under-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [100], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 101, "fields": {"pref_label": "in the grave pit", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-the-grave-pit", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [101], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 102, "fields": {"pref_label": "well-defined heap- middle", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "well-defined-heap-middle", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [102], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 103, "fields": {"pref_label": "well-defined heap- west ", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "well-defined-heap-west", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [103], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 104, "fields": {"pref_label": "well-defined heap- east", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "well-defined-heap-east", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [104], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 105, "fields": {"pref_label": "well defined heap- north", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "well-defined-heap-north", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [105], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 106, "fields": {"pref_label": "well defined heap- south", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "well-defined-heap-south", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [106], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 107, "fields": {"pref_label": "in anatomic correct order", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-anatomic-correct-order", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [107], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 108, "fields": {"pref_label": "equally spreaded", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "equally-spreaded", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [108], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 109, "fields": {"pref_label": "mixed with cremated grave goods", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "mixed-with-cremated-grave-goods", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [109], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 110, "fields": {"pref_label": "under a stone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "under-a-stone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [110], "skos_broader": [101], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 111, "fields": {"pref_label": "inside the urn vessel and in the grave pit", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "inside-the-urn-vessel-and-in-the-grave-pit", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [111], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 112, "fields": {"pref_label": "ceramic", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ceramic", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [112], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 113, "fields": {"pref_label": "bronze", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bronze", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [113], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 114, "fields": {"pref_label": "iron", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "iron", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [114], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 115, "fields": {"pref_label": "gold", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "gold", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [115], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 116, "fields": {"pref_label": "bone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [116], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 117, "fields": {"pref_label": "amber", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "amber", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [117], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 118, "fields": {"pref_label": "glas/glas compound", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "glasglas-compound", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [6], "label": [118], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 119, "fields": {"pref_label": "complete", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "complete", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [16], "label": [119], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 120, "fields": {"pref_label": "burnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "burnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [16], "label": [120], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 121, "fields": {"pref_label": "intentionally deformed and unburnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "intentionally-deformed-and-unburnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [16], "label": [121], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 122, "fields": {"pref_label": "intentionally deformed and burnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "intentionally-deformed-and-burnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [16], "label": [122], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 123, "fields": {"pref_label": "fragmentated and unburnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "fragmentated-and-unburnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [16], "label": [123], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 124, "fields": {"pref_label": "fragmentated and burnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "fragmentated-and-burnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [16], "label": [124], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 125, "fields": {"pref_label": "on top of the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "on-top-of-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [125], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 126, "fields": {"pref_label": "mixed with human remains in the grave pit", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "mixed-with-human-remains-in-the-grave-pit", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [126], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 127, "fields": {"pref_label": "south of the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "south-of-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [127], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 128, "fields": {"pref_label": "north of the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "north-of-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [128], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 129, "fields": {"pref_label": "west of the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "west-of-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [129], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 130, "fields": {"pref_label": "east of the urn vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "east-of-the-urn-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [130], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 131, "fields": {"pref_label": "south of the cremated human remains", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "south-of-the-cremated-human-remains", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [131], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 132, "fields": {"pref_label": "north of the cremated human remains", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "north-of-the-cremated-human-remains", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [132], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 133, "fields": {"pref_label": "west of the cremated human remains", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "west-of-the-cremated-human-remains", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [133], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 134, "fields": {"pref_label": "east of the cremated human remains", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "east-of-the-cremated-human-remains", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [134], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 135, "fields": {"pref_label": "in the pit filling", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-the-pit-filling", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [135], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 143, "fields": {"pref_label": "arm ring", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "arm-ring", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [144], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 144, "fields": {"pref_label": "foot ring", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "foot-ring", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [145], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 145, "fields": {"pref_label": "finger ring", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "finger-ring", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [146], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 146, "fields": {"pref_label": "torque", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "torque", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [147], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 147, "fields": {"pref_label": "pin", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pin", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [148], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 148, "fields": {"pref_label": "fibula", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "fibula", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [149], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 149, "fields": {"pref_label": "pendant", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pendant", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [150], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 150, "fields": {"pref_label": "headdress", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "headdress", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [151], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 151, "fields": {"pref_label": "belt attire", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "belt-attire", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [152], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 152, "fields": {"pref_label": "toilet accesoiry", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "toilet-accesoiry", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [153], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 153, "fields": {"pref_label": "clothing decoration", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "clothing-decoration", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [154], "skos_broader": [223], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 154, "fields": {"pref_label": "defensive arms", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "defensive-arms", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [155], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 155, "fields": {"pref_label": "sword", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "sword", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [156], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 156, "fields": {"pref_label": "lancehead", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "lancehead", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [157], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 157, "fields": {"pref_label": "arrowhead", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "arrowhead", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [158], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 158, "fields": {"pref_label": "dagger", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "dagger", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [159], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 159, "fields": {"pref_label": "knife", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "knife", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [160], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 160, "fields": {"pref_label": "axe", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "axe", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [161], "skos_broader": [224], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 161, "fields": {"pref_label": "sicle", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "sicle", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [162], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 162, "fields": {"pref_label": "hammer", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "hammer", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [163], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 163, "fields": {"pref_label": "saw", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "saw", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [164], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 164, "fields": {"pref_label": "razor", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "razor", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [165], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 165, "fields": {"pref_label": "punch/awl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "punchawl", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [166], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 166, "fields": {"pref_label": "metal vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "metal-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [167], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 167, "fields": {"pref_label": "horse harness", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "horse-harness", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [168], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 168, "fields": {"pref_label": "chariot fragments", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "chariot-fragments", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [169], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 169, "fields": {"pref_label": "casting mold", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "casting-mold", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [170], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 170, "fields": {"pref_label": "undefinded ", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "undefinded", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [90], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 171, "fields": {"pref_label": "clay balls", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "clay-balls", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [171], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 172, "fields": {"pref_label": "rattle", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "rattle", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [172], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 173, "fields": {"pref_label": "ring", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ring", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [173], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 174, "fields": {"pref_label": "figurine", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "figurine", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [174], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 175, "fields": {"pref_label": "pearl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pearl", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [175], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 176, "fields": {"pref_label": "spindle whorl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "spindle-whorl", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [176], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 177, "fields": {"pref_label": "loom weight", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "loom-weight", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [22, 28], "label": [177], "skos_broader": [226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 178, "fields": {"pref_label": "Infans I (0-6)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "infans-i-0-6", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [178], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 179, "fields": {"pref_label": "Infans II (7-12)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "infans-ii-7-12", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [179], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 180, "fields": {"pref_label": "juvenile (13-18)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "juvenile-13-18", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [180], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 181, "fields": {"pref_label": "adult (19-40)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "adult-19-40", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [181], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 182, "fields": {"pref_label": "adult- matur (19-45)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "adult-matur-19-45", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [182], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 183, "fields": {"pref_label": "matur (41-60)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "matur-41-60", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [183], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 184, "fields": {"pref_label": "matur-senile (51-70)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "matur-senile-51-70", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [184], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 185, "fields": {"pref_label": "senile (70-)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "senile-70-", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [185], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 186, "fields": {"pref_label": "time span (e.g. late juvenil - early senile)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "time-span-eg-late-juvenil-early-senile", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23], "label": [186], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 187, "fields": {"pref_label": "undetermined", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "undetermined", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [90], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 188, "fields": {"pref_label": "male", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "male", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [187], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 189, "fields": {"pref_label": "male? (uncertain)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "male-uncertain", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [188], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 190, "fields": {"pref_label": "male?? (very uncertain)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "male-very-uncertain", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [189], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 191, "fields": {"pref_label": "female", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "female", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [190], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 192, "fields": {"pref_label": "female? (uncertain)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "female-uncertain", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [191], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 193, "fields": {"pref_label": "female?? (very uncertain)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "female-very-uncertain", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [24], "label": [192], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 194, "fields": {"pref_label": "I (200 - 300\u00b0C)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "i-200-300c", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [25], "label": [193], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 195, "fields": {"pref_label": "II (300-400\u00b0C)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ii-300-400c", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [25], "label": [194], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 196, "fields": {"pref_label": "III (around 550\u00b0C)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "iii-around-550c", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [25], "label": [195], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 197, "fields": {"pref_label": "IV (650-700\u00b0C)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "iv-650-700c", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [25], "label": [196], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 198, "fields": {"pref_label": "V (more than 800\u00b0C)", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "v-more-than-800c", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [25], "label": [197], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 199, "fields": {"pref_label": "pebble stone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pebble-stone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26, 28], "label": [198], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 200, "fields": {"pref_label": "bigger stone", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bigger-stone", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26], "label": [199], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 201, "fields": {"pref_label": "ceramic sherd", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ceramic-sherd", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26], "label": [200], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 202, "fields": {"pref_label": "secondary cremated ceramic sherds", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "secondary-cremated-ceramic-sherds", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26], "label": [201], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 203, "fields": {"pref_label": "human remains", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "human-remains", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26], "label": [202], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 204, "fields": {"pref_label": "animal remains", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "animal-remains", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26], "label": [203], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 205, "fields": {"pref_label": "snail/shell", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "snailshell", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [26], "label": [204], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 206, "fields": {"pref_label": "monophase and unburnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "monophase-and-unburnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [27], "label": [205], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 207, "fields": {"pref_label": "monophase and burnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "monophase-and-burnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [27], "label": [206], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 208, "fields": {"pref_label": "multi phase and unburnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "multi-phase-and-unburnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [27], "label": [207], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 209, "fields": {"pref_label": "multi phase and burnt", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "multi-phase-and-burnt", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [27], "label": [208], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 210, "fields": {"pref_label": "bowl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bowl", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [85, 136], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 211, "fields": {"pref_label": "pot", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pot", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13, 28], "label": [87], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 212, "fields": {"pref_label": "cup", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cup", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [93], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 213, "fields": {"pref_label": "amphora", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "amphora", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13, 14, 28], "label": [137], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 214, "fields": {"pref_label": "jug", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "jug", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [95], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 215, "fields": {"pref_label": "Accessory vessels", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "accessory-vessels", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [209], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 216, "fields": {"pref_label": "cantharus", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cantharus", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [138], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 217, "fields": {"pref_label": "minitaur vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "minitaur-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [139], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 218, "fields": {"pref_label": "feeding vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "feeding-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [140], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 219, "fields": {"pref_label": "askos", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "askos", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [141], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 220, "fields": {"pref_label": "goblet", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "goblet", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [142], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 221, "fields": {"pref_label": "boot shaped vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "boot-shaped-vessel", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [143], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 222, "fields": {"pref_label": "undefined", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "undefined", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [23, 28, 29], "label": [90], "skos_broader": [215, 223, 226], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 223, "fields": {"pref_label": "Jewellery/Accessoires", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "jewelleryaccessoires", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [210], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 224, "fields": {"pref_label": "Weapons", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "weapons", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [211], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 225, "fields": {"pref_label": "Tools and other metal objects", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "tools-and-other-metal-objects", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [212], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 226, "fields": {"pref_label": "Ceramic objects", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "ceramic-objects", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [213], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 227, "fields": {"pref_label": "cattle", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cattle", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [214], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 228, "fields": {"pref_label": "pig", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "pig", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [215], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 229, "fields": {"pref_label": "sheep", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "sheep", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [216], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 230, "fields": {"pref_label": "goat", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "goat", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [217], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 231, "fields": {"pref_label": "sheep/goat", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "sheepgoat", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [218], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 232, "fields": {"pref_label": "game meat", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "game-meat", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [219], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 233, "fields": {"pref_label": "fish", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "fish", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [220], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 234, "fields": {"pref_label": "unknown", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "unknown-1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13], "label": [221], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 235, "fields": {"pref_label": "hare", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "hare", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [223], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 239, "fields": {"pref_label": "hare", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "hare-1", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [], "label": [223], "skos_broader": [204], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 242, "fields": {"pref_label": "hare", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "hare-1", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [223], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 243, "fields": {"pref_label": "special cup", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "special-cup", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [], "skos_broader": [215], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 247, "fields": {"pref_label": "bunny", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bunny", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [29], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 248, "fields": {"pref_label": "bowl", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "bowl-1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [14], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 249, "fields": {"pref_label": "cup", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "cup-1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [14], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 251, "fields": {"pref_label": "at the pit bottom", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "at-the-pit-bottom", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 252, "fields": {"pref_label": "sewing needle", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "sewing-needle", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 253, "fields": {"pref_label": "in the center of the pit", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-the-center-of-the-pit", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 254, "fields": {"pref_label": "in accessory vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-accessory-vessel", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [17], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 256, "fields": {"pref_label": "biconical", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "biconical-1", "namespace": 1, "legacy_id": "", "scheme": [13], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 258, "fields": {"pref_label": "in accessory vessel", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "in-acessory-vessel", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [15], "label": [], "skos_broader": [], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}, {"model": "vocabs.skosconcept", "pk": 259, "fields": {"pref_label": "net sinker", "pref_label_lang": "eng", "definition": "", "definition_lang": "eng", "notation": "net-sinker", "namespace": 2, "legacy_id": "", "scheme": [28], "label": [], "skos_broader": [225], "skos_narrower": [], "skos_related": [], "skos_broadmatch": [], "skos_exactmatch": [], "skos_closematch": []}}]